{"id": "71175782", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/drees-solidarit-des-franais/71175782", "title": "Drees solidarit\u00e9 des fran\u00e7ais", "author": "ParmenideInnovation", "date": "2017-01-19", "len": 6, "description": "La DREES a publi\u00e9 le 19 janvier 2017, une \u00e9tude intitul\u00e9e \"Handicap, d\u00e9pendance et pauvret\u00e9: les fran\u00e7ais solidaires des plus vuln\u00e9rables\".", "lang": "fr", "dim": {"height": 842, "width": 595}, "like": 0, "view": 177, "transcript": ["En2015,selonleBarom\u00e8tred\u2019opiniondelaDREES,lesFran\u00e7ais\nsedisent,dansl\u2019ensemble,satisfaitsdusyst\u00e8medeprotection\nsociale.Unemajorit\u00e9d\u2019entreeuxsoutiennentl\u2019\u00c9tat\ndanssamissiondesolidarit\u00e9.Toutefois,leco\u00fbtdusyst\u00e8me\ndeprotectionsocialeestjug\u00e9excessif.LesFran\u00e7ais\nsontpartag\u00e9sentrelemaintienduniveaudesd\u00e9penses\ndeprotectionsocialeetlar\u00e9ductiondesd\u00e9\ufb01citspublics.\nMalgr\u00e9cettepr\u00e9occupation,lasolidarit\u00e9desFran\u00e7ais\nenverslespersonnesensituationdifficilerestetr\u00e8smarqu\u00e9e.\nAinsi,unemajorit\u00e9souhaitequelerevenudesolidarit\u00e9\nactive(RSA)soitaugment\u00e9.Toutefois,son\ufb01nancementpose\nquestion,toutcommeceluidelapriseenchargepublique\ndelad\u00e9pendancedespersonnes\u00e2g\u00e9es.Leprinciped\u2019un\nminimumsocialplus\u00e9lev\u00e9queleRSApourlespersonnes\nd\u00e9pendantesouatteintesdehandicapesttr\u00e8slargement\napprouv\u00e9.Pourlesenqu\u00eat\u00e9squid\u00e9clarentapporteruneaide\nauxpersonnesd\u00e9pendantes,leBarom\u00e8trer\u00e9v\u00e8lele\u00a0manque\nde\u00a0reconnaissanceoud\u2019aide\ufb01nanci\u00e8reetmat\u00e9rielle\ndelapartdespouvoirspublics.\nEn\ufb01n,lamajorit\u00e9desFran\u00e7aissoutiennentlascolarisation\nenmilieuordinairedesenfantshandicap\u00e9s,surtoutlesenfants\npr\u00e9sentantdesd\u00e9\ufb01ciencesmotrices.\nL\nes Fran\u00e7ais pensent en majo-\nrit\u00e9 que la solidarit\u00e9 en France\ndevrait avant tout \u00eatre l\u2019affaire\nde l\u2019\u00c9tat, de la S\u00e9curit\u00e9 sociale et des col-\nlectivit\u00e9s locales. Ils sont par ailleurs plut\u00f4t\nsatisfaits du syst\u00e8me de protection sociale\nactuel, puisque pr\u00e8s de 80\u00a0% d\u2019entre eux\nestiment que le niveau de protection fourni\nest suffisant et pourrait servir de mod\u00e8le \u00e0\nd\u2019autres pays.\nToutefois, le co\u00fbt du syst\u00e8me de protection\nsociale est jug\u00e9 trop \u00e9lev\u00e9\u00a0: en 2015, deux\ntiers des enqu\u00eat\u00e9s jugent que le syst\u00e8me de\nS\u00e9curit\u00e9 sociale co\u00fbte trop cher \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9.\nCette dualit\u00e9 entre, d\u2019une part, l\u2019exemplarit\u00e9\ndu mod\u00e8le et, d\u2019autre part, son co\u00fbt trop\n\u00e9lev\u00e9, persiste depuis 20061\n\u00a0: 73\u00a0% des\nFran\u00e7ais pensaient alors que le syst\u00e8me de\nprotection sociale fran\u00e7ais pouvait servir de\nmod\u00e8le mais 65\u00a0% d\u2019entre eux estimaient\n\u00e9galement qu\u2019il co\u00fbtait trop cher.\nCependant, de fa\u00e7on contradictoire, dans\nle Barom\u00e8tre de 2015, 63\u00a0% des Fran-\n\u00e7ais consid\u00e8rent que la part de la richesse\nnationale affect\u00e9e \u00e0 la protection sociale\n(qui est aujourd\u2019hui d\u2019environ un tiers) est\nnormale, et m\u00eame insuffisante pour 17\u00a0%\nd\u2019entre eux.\nMoins d\u2019un Fran\u00e7ais sur cinq juge cette\npart excessive, mais ils sont de plus en plus\nnombreux \u00e0 partager cet avis (+10\u00a0points\nentre 2009 et 2014). Cette proportion est\nen l\u00e9ger recul en 2015 par rapport \u00e0 2014\n(-3 points).\n1. D\u2019apr\u00e8s\nles donn\u00e9es de\nl\u2019Eurobarom\u00e8tre\nsp\u00e9cial 273 (p. 77-80).\nUne question\nidentique est pos\u00e9e\ndans le Barom\u00e8tre\nd\u2019opinion de\nla DREES depuis\n2014.\n\u00c9tienne Perron-Bailly (DREES)\nHandicap, d\u00e9pendance et pauvret\u00e9 :\nles Fran\u00e7ais solidaires des plus vuln\u00e9rables\nJ A N V I E R\n2 017\nN U M \u00c9 R O\n0990\n ", "2\nHandicap, d\u00e9pendance et pauvret\u00e9 : les Fran\u00e7ais solidaires des plus vuln\u00e9rables\nJ A N V I E R\n2017\nN U M \u00c9 R O\n0990\nLes Fran\u00e7ais partag\u00e9s\nentre maintien du niveau\nde protection sociale\net r\u00e9duction des d\u00e9penses\npubliques\nLe soutien \u00e0 l\u2019action de l\u2019\u00c9tat concernant\nla protection sociale est majoritaire. En\nrecul entre 2009 et 2014, il se renforce\nl\u00e9g\u00e8rement en 2015. En 2014, plus d\u2019un\ntiers des Fran\u00e7ais jugent qu\u2019il y a trop\nd\u2019intervention de l\u2019\u00c9tat en mati\u00e8re \u00e9co-\nnomique et sociale. Cette part a doubl\u00e9\ndepuis 2008 mais elle reflue en 2015\n(28\u00a0%) [graphique\u00a01].\nToutefois, les avis sont partag\u00e9s lorsqu\u2019on\ndemande aux enqu\u00eat\u00e9s d\u2019exprimer leur\npr\u00e9f\u00e9rence entre un syst\u00e8me social pro-\ntecteur ou pesant moins sur les finances\npubliques. Plus de la moiti\u00e9 d\u2019entre eux\npensent que le financement de la protec-\ntion sociale alourdit la dette de la France\net sera un frein pour sortir de la crise\n(+8\u00a0points par rapport \u00e0 2009)\u00a0[gra-\nphique\u00a02]. Ils sont aussi nombreux \u00e0 estimer\nqu\u2019il est plus important de r\u00e9duire le d\u00e9ficit\nde la S\u00e9curit\u00e9 sociale que de maintenir le\nniveau actuel des prestations sociales et\ndes remboursements d\u2019assurance maladie.\nLe soutien au syst\u00e8me de protection sociale\ns\u2019est donc r\u00e9duit face \u00e0 la charge financi\u00e8re\nqu\u2019il repr\u00e9sente, \u00e0 la suite notamment de la\ncrise \u00e9conomique de 2008.\nUn soutien marqu\u00e9 aux\npersonnes en grande difficult\u00e9\nLe Barom\u00e8tre (encadr\u00e9\u00a01) permet d\u2019ana-\nlyser l\u2019opinion des Fran\u00e7ais sur l\u2019aide\napport\u00e9e aux personnes les plus en diffi-\ncult\u00e9, comme les b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu\nde solidarit\u00e9 active (RSA).\nEn 2015, lorsqu\u2019on interroge les Fran\u00e7ais\nsur la prestation embl\u00e9matique du sou-\ntien aux personnes les plus en difficult\u00e9,\nle RSA2\n, une majorit\u00e9 d\u2019entre eux (62\u00a0%)\nsouhaitent l\u2019augmentation de son montant\n(actuellement, celui-ci est de 525\u00a0euros\nenviron pour une personne seule3\n, sans\nenfant, forfait logement compris). Cette\nproportion \u00e9tait de 77\u00a0% en 2009 et\na r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9cru jusqu\u2019en 2013\n(60\u00a0%). \u00c0 l\u2019inverse, la part des personnes\njugeant qu\u2019il faut diminuer le RSA, reste\ntoujours tr\u00e8s minoritaire (17\u00a0%) mais suit\nune tendance r\u00e9guli\u00e8re \u00e0 la hausse. Elle\na cr\u00fb de plus de 10\u00a0points entre 2009 et\n2015 (graphique\u00a03).\nSi la part des Fran\u00e7ais qui souhaitent une\naugmentation du RSA est majoritaire, un\ntiers seulement est pr\u00eat \u00e0 accepter une\nhausse de ses imp\u00f4ts pour la financer. Les\nmoins ais\u00e9s et les personnes n\u2019ayant pas\nun emploi \u00e0 temps plein (ch\u00f4meurs, \u00e9tu-\ndiants, temps partiels) souhaitent davantage\nune hausse du RSA (63\u00a0% des ch\u00f4meurs\net 72\u00a0% des personnes \u00e0 temps partiel),\nmais refuseraient en majorit\u00e9 de la finan-\ncer par une hausse de leurs imp\u00f4ts. Les\nplus ais\u00e9s souhaitent moins souvent cette\nhausse du RSA. C\u2019est le cas pour 55\u00a0% des\npersonnes dont le niveau de vie est sup\u00e9-\nrieur \u00e0 2\u00a0000\u00a0euros. Cependant, lorsqu\u2019ils\ny sont favorables, ils seraient plus enclins \u00e0\naccepter une augmentation de leurs imp\u00f4ts\npour la financer\u00a0: pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des per-\nsonnes dont le niveau de vie est d\u2019au moins\n2\u00a0000 euros, contre 37\u00a0% pour les deman-\n2. Le RSA est\naccord\u00e9 sous condi-\ntion de ressources\u00a0:\nles ressources de\ntoutes les personnes\ndu foyer sont prises\nen compte. Elles\ncorrespondent\n\u00e0 la moyenne men-\nsuelle des ressources\nper\u00e7ues au cours\ndes trois derniers\nmois. Le RSA peut\n\u00eatre vers\u00e9 \u00e0 toute\npersonne \u00e2g\u00e9e\nd\u2019au moins 25 ans\nr\u00e9sidant en France,\nou sans condition\nd\u2019\u00e2ge pour les\npersonnes assumant\nseules la charge\nd\u2019au moins un enfant\nn\u00e9 ou \u00e0 na\u00eetre.\n3. Ce montant\nest pr\u00e9cis\u00e9 dans\nla question pos\u00e9e\naux enqu\u00eat\u00e9s.\nGRAPHIQUE 1\nLe niveau d\u2019intervention de l\u2019\u00c9tat en mati\u00e8re \u00e9conomique\net sociale jug\u00e9 par les Fran\u00e7ais en 2015\nLecture \u2022 \u00c0 la question \u00ab\u00a0Pensez-vous qu\u2019il y a trop d\u2019intervention de l\u2019\u00c9tat en mati\u00e8re \u00e9conomique et sociale,\njuste ce qu\u2019il faut ou pas assez ? \u00bb, 29 % des personnes interrog\u00e9es pensent, en 2015, qu\u2019il n\u2019y en a \u00ab\u00a0pas assez\u00a0\u00bb.\nChamp \u2022 Personnes habitant en France m\u00e9tropolitaine et \u00e2g\u00e9es de 18 ans ou plus. Les personnes\nqui ne se prononcent pas sont exclues du graphique.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion DREES 2004-2015.\nGRAPHIQUE 2\nLes Fran\u00e7ais divis\u00e9s sur les cons\u00e9quences des d\u00e9penses\nde protection sociale\nLecture \u2022 En 2015, 53 % des personnes interrog\u00e9es pensent que \u00ab le financement de la protection sociale alourdit\nla dette de la France et va \u00eatre un frein pour sortir de la crise \u00bb.\nChamp \u2022 Personnes habitant en France m\u00e9tropolitaine et \u00e2g\u00e9es de 18 ans ou plus. Les personnes\nqui ne se prononcent pas sont exclues du graphique.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion DREES 2009-2015.\n58\n58\n43\n24\n23\n29\n19\n33\n28\n0\n20\n40\n60\n2004 2005 2006 2007 2008 2009 2010 2011 2012 2013 2014 2015\nCe qu\u2019il faut Pas assez Trop\nEn %\n55\n47\n45\n48\n52 53\n40\n45\n50\n55\n60\n2009 2010 2011 2012 2013 2014 2015\nLe syst\u00e8me de protection sociale permet d'att\u00e9nuer les cons\u00e9quences de la crise \u00e9conomique en France\nLe financement de la protection sociale alourdit la dette de la France et va \u00eatre un frein pour sortir de la crise\nEn %\n ", "3\nHandicap, d\u00e9pendance et pauvret\u00e9 : les Fran\u00e7ais solidaires des plus vuln\u00e9rables\nJ A N V I E R\n2017\nN U M \u00c9 R O\n0990\ndeurs d\u2019emploi ou 28\u00a0% pour les personnes\nemploy\u00e9es \u00e0 temps partiel.\n85 % des Fran\u00e7ais favorables\n\u00e0 une solidarit\u00e9 renforc\u00e9e envers\nles personnes handicap\u00e9es\u2026\nMoins de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais (44\u00a0%)\npensent que la soci\u00e9t\u00e9 se donne les\nmoyens d\u2019int\u00e9grer les personnes handica-\np\u00e9es (tableau\u00a01).\nLes Fran\u00e7ais sont largement favorables \u00e0\nune solidarit\u00e9 renforc\u00e9e envers les per-\nsonnes handicap\u00e9es\u00a0: 85\u00a0% jugent qu\u2019il\nest normal qu\u2019une personne handicap\u00e9e\nait un revenu minimum sup\u00e9rieur \u00e0 une\npersonne non handicap\u00e9e, contre 15\u00a0%\nseulement pour qui les minima sociaux\ndevraient \u00eatre les m\u00eames, que la per-\nsonne soit handicap\u00e9e ou non. De fait,\nil existe aujourd\u2019hui un minimum social\nsp\u00e9cifique aux personnes handicap\u00e9es\u00a0:\nl\u2019allocation aux adultes handicap\u00e9s\n(AAH). Fin\u00a02015, on d\u00e9nombre en France\nm\u00e9tropolitaine 1\u00a0060\u00a0000\u00a0allocataires de\nl\u2019AAH, dont le montant maximal est de\n800\u00a0euros environ pour une personne\nseule sans ressources, soit un mon-\ntant sup\u00e9rieur \u00e0 la plupart des minima\nsociaux comme le RSA ou l\u2019allocation de\nsolidarit\u00e9 sp\u00e9cifique (ASS).\nEn revanche, les Fran\u00e7ais sont nettement\nplus partag\u00e9s sur l\u2019attribution d\u2019aides \u00e0\ntoutes les personnes handicap\u00e9es, quel\nque soit leur revenu\u00a0: 54\u00a0% d\u2019entre eux\nestiment que les aides financi\u00e8res pour\ncompenser les surco\u00fbts li\u00e9s au handi-\ncap devraient \u00eatre r\u00e9serv\u00e9es aux seules\npersonnes disposant de faibles revenus4\n.\nEn\u00a0pratique, hormis l\u2019AAH qui est un mini-\nmum social, la principale prestation pour\ncompenser les surco\u00fbts li\u00e9s au handicap,\nla prestation de compensation du han-\ndicap (PCH), est vers\u00e9e sans condition\nde ressources aux personnes ayant des\ndifficult\u00e9s dans la r\u00e9alisation d\u2019activit\u00e9s\nquotidiennes, \u00e2g\u00e9es de moins de 60\u00a0ans\nau moment de la premi\u00e8re demande,\nr\u00e9sidant en France, mais est l\u00e9g\u00e8rement\nmodul\u00e9e selon le revenu. Si les res-\nsources annuelles du m\u00e9nage d\u00e9passent\nun seuil (26\u00a0500\u00a0euros), une participation\nest demand\u00e9e au m\u00e9nage, \u00e9quivalente \u00e0\n20\u00a0% du montant de la prestation.\n\u2026 et une large majorit\u00e9\npour\u00a0la scolarisation\nen\u00a0milieu ordinaire\ndes enfants handicap\u00e9s\nLe Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES a\npermis en 2015 de s\u2019int\u00e9resser \u00e0 l\u2019in-\nt\u00e9gration des enfants handicap\u00e9s en\nposant la question de la scolarisation en\nmilieu ordinaire d\u2019enfants pr\u00e9sentant dif-\nf\u00e9rents handicaps\u00a0: la c\u00e9cit\u00e9, la trisomie,\nl\u2019autisme et le handicap moteur.\nCette probl\u00e9matique renvoie \u00e0 la ques-\ntion du meilleur vecteur d\u2019int\u00e9gration\nscolaire pour les enfants handicap\u00e9s.\nLa France a fait le choix de mettre en\navant l\u2019inclusion des enfants handicap\u00e9s\n\u00e0 l\u2019\u00e9cole. Elle conserve n\u00e9anmoins un\nsecteur sp\u00e9cialis\u00e9 important et essaye\nde cr\u00e9er un nombre croissant de passe-\nrelles entre les deux secteurs.\nLes Fran\u00e7ais se prononcent en majo-\nrit\u00e9 en faveur d\u2019une scolarisation des\n4. Il n\u2019est pas pr\u00e9cis\u00e9\ndans la question \u00e0\npartir de quel seuil\nces aides devraient\n\u00eatre r\u00e9duites.\nENCADR\u00c9 1\nLe Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES\nLe Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES est une enqu\u00eate de suivi de l\u2019opinion des Fran\u00e7ais sur la\nsant\u00e9, les in\u00e9galit\u00e9s et la protection sociale (assurance maladie, retraite, famille, handicap-\nd\u00e9pendance, pauvret\u00e9-exclusion). Command\u00e9e par la DREES tous les ans depuis 2000 (sauf en\n2003), elle est r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019institut BVA depuis 2004, apr\u00e8s l\u2019avoir \u00e9t\u00e9 par l\u2019IFOP de 2000 \u00e0 2002.\nL\u2019enqu\u00eate est effectu\u00e9e en face \u00e0 face en octobre-novembre aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9chantillon d\u2019environ\n3 000 personnes repr\u00e9sentatif de la population habitant en France m\u00e9tropolitaine, et \u00e2g\u00e9es de\n18 ans ou plus. L\u2019\u00e9chantillon est construit selon la m\u00e9thode des quotas (par sexe, \u00e2ge, profession\nde la personne de r\u00e9f\u00e9rence, apr\u00e8s strati\ufb01cation par r\u00e9gions et cat\u00e9gories d\u2019agglom\u00e9ration).\nPr\u00e9cautions d\u2019interpr\u00e9tation des enqu\u00eates d\u2019opinion\nLes r\u00e9ponses \u00e0 une enqu\u00eate d\u2019opinion sont particuli\u00e8rement sensibles \u00e0 la formulation des ques-\ntions ou \u00e0 leur place dans le questionnaire. Ces enqu\u00eates d\u2019opinion permettent n\u00e9anmoins des\ncomparaisons entre sous-cat\u00e9gories (selon le revenu, l\u2019\u00e2ge, etc.) ou dans le temps. Elles peuvent\nnotamment capter l\u2019\u00e9volution de la distribution des r\u00e9ponses, au \ufb01l des ann\u00e9es, lorsque la for-\nmulation des questions et l\u2019organisation du questionnaire restent les m\u00eames. De telles variations\ninforment de l\u2019\u00e9volution des opinions dans le temps, en fonction de la conjoncture, des actions\npolitiques mises en \u0153uvre et du d\u00e9bat m\u00e9diatique. Toutefois, de trop petites variations peuvent\nne re\ufb02\u00e9ter que des imperfections de mesure.\nPour des raisons de commodit\u00e9, les personnes interrog\u00e9es dans le cadre de ce Barom\u00e8tre (r\u00e9si-\ndents en France m\u00e9tropolitaine de 18 ans ou plus) sont d\u00e9sign\u00e9es ici par le terme \u00ab Fran\u00e7ais \u00bb.\nGRAPHIQUE 3\nLa position des Fran\u00e7ais sur le montant du RSA\nNote \u2022 L\u2019ann\u00e9e 2014 n\u2019est pas disponible pour cette question.\nLecture \u2022 En 2015, 62 % des personnes interrog\u00e9es pensent qu\u2019 \u00ab il faut augmenter le RSA\u00bb.\nChamp \u2022 Personnes habitant en France m\u00e9tropolitaine et \u00e2g\u00e9es de 18 ans ou plus. Les personnes\nqui ne se prononcent pas sont exclues du graphique.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion DREES 2004-2015.\n77\n60\n62\n27\n17\n27\n21\n2\n17\n0\n20\n40\n60\n80\n2004 2005 2006 2007 2008 2009 2010 2011 2012 2013 2015\nIl faut augmenter le RSA Il faut laisser le RSA \u00e0 ce niveau Il faut diminuer le RSA\nEn %\n ", "4\nHandicap, d\u00e9pendance et pauvret\u00e9 : les Fran\u00e7ais solidaires des plus vuln\u00e9rables\nJ A N V I E R\n2017\nN U M \u00c9 R O\n0990\nenfants handicap\u00e9s en milieu ordinaire.\nDes \u00e9carts significatifs existent cepen-\ndant selon le handicap consid\u00e9r\u00e9. La\nquasi-totalit\u00e9 des Fran\u00e7ais estiment que\nles enfants en fauteuil roulant devraient\n\u00eatre scolaris\u00e9s avec les autres, 71\u00a0%\nsont m\u00eame \u00ab\u00a0tout \u00e0 fait d\u2019accord\u00a0\u00bb avec\ncette opinion (graphique\u00a04). Cette pro-\nportion est moindre pour les enfants\naveugles puisque 73\u00a0% des r\u00e9pondants\nse prononcent en faveur d\u2019une scolarisa-\ntion commune, dont 44\u00a0% de personnes\nqui sont \u00ab\u00a0tout \u00e0 fait d\u2019accord\u00a0\u00bb avec\ncette opinion.\nConcernant les d\u00e9ficiences mentales ou\ncognitives propos\u00e9es dans le question-\nnaire (trisomie ou autisme), les Fran\u00e7ais\nsont moins favorables \u00e0 une scolarisa-\ntion en milieu ordinaire, bien que cette\nopinion reste majoritaire\u00a0: 65\u00a0% pr\u00f4nent\nune inclusion des enfants atteints de tri-\nsomie et 62\u00a0% sont favorables \u00e0 celle\ndes enfants autistes (et seulement 32\u00a0%\net 29\u00a0% respectivement sont \u00ab\u00a0tout \u00e0 fait\nd\u2019accord\u00a0\u00bb).\nUne position nuanc\u00e9e\nsur\u00a0la prise en charge\nde la d\u00e9pendance\net son financement\n\u00c0 l\u2019autre extr\u00e9mit\u00e9 des \u00e2ges, la d\u00e9pen-\ndance d\u2019une personne \u00e2g\u00e9e est d\u00e9finie\ncomme un besoin d\u2019aide pour r\u00e9aliser\ndes actes de la vie quotidienne, en rai-\nson d\u2019incapacit\u00e9s durables. Il existe\ndiff\u00e9rents niveaux de d\u00e9pendance5\nqui\nconditionnent le versement d\u2019une aide\nmat\u00e9rielle aux personnes de plus de\n60\u00a0ans, l\u2019allocation personnalis\u00e9e d\u2019au-\ntonomie (APA). Plus la d\u00e9pendance est\ns\u00e9v\u00e8re, plus le montant de l\u2019aide sera\n\u00e9lev\u00e9. Celle-ci permet de prendre en\ncharge une partie des frais n\u00e9cessaires\n\u00e0 l\u2019intervention \u00e0 domicile d\u2019aidants\nprofessionnels, au portage de repas ou\n\u00e0 l\u2019acquisition d\u2019aides techniques (t\u00e9l\u00e9-\nalarme\u2026). Toutefois, une participation\nsous la forme d\u2019un ticket mod\u00e9rateur est\ndemand\u00e9e aux m\u00e9nages disposant de\nressources sup\u00e9rieures au montant de\nl\u2019allocation de solidarit\u00e9 aux personnes\n\u00e2g\u00e9es (ASPA) [minimum vieillesse]6\n.\nLes garanties d\u00e9pendance relevant des\nassurances priv\u00e9es et des mutuelles\nrepr\u00e9sentent une tr\u00e8s faible part de l\u2019ac-\ntivit\u00e9 de ce secteur (moins de 1\u00a0% des\ncotisations et des prestations vers\u00e9es).\nLa prise en charge de la d\u00e9pendance\nrel\u00e8ve donc essentiellement de la puis-\nsance publique. De fait, les Fran\u00e7ais, en\nmajorit\u00e9 (61\u00a0%), d\u00e9clarent vouloir que\nl\u2019\u00c9tat et les pouvoirs publics prennent en\ncharge le financement de la d\u00e9pendance\n(tableau\u00a02). De m\u00eame, la moiti\u00e9 d\u2019entre\neux souhaitent qu\u2019une cotisation sp\u00e9ci-\nfique au financement de la d\u00e9pendance\nsoit cr\u00e9\u00e9e. Toutefois, seulement un tiers\nestime que cette cotisation devrait \u00eatre\nobligatoire pour tous, et 17\u00a0% qu\u2019elle\ndevrait l\u2019\u00eatre \u00e0 partir d\u2019un certain \u00e2ge.\n\u00c0 l\u2019inverse, quatre Fran\u00e7ais sur dix\njugent que la prise en charge finan-\nci\u00e8re des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes\ndevrait \u00eatre du ressort des enfants ou\ndes familles (27\u00a0%) ou des personnes\n\u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes elles-m\u00eames (12\u00a0%).\nLa moiti\u00e9 des personnes interrog\u00e9es\nsouhaiteraient que le financement de la\n5.Voir \u00e0 ce sujet\nlagrilleAGGIR\n(Autonomie,\ng\u00e9rontologie, groupe\niso-ressources) qui\nd\u00e9\ufb01nit les six niveaux\nde d\u00e9pendance\nqui conditionnent\nl\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019APA\net le montant\nde l\u2019aide vers\u00e9e.\n6. Le ticket mod\u00e9-\nrateur, ou taux\nde participation\ndu b\u00e9n\u00e9\ufb01ciaire,\npeut varier de 0\u00a0%\n(ressources\ninf\u00e9rieures \u00e0 800 \u20ac\nmensuels) \u00e0 90 %\n(ressources sup\u00e9-\nrieures \u00e0 2 945 \u20ac)\ndu montant de l\u2019APA.\nTABLEAU 1\nL\u2019int\u00e9gration des personnes handicap\u00e9es dans la soci\u00e9t\u00e9\nLecture \u2022 En 2015, 44 % des personnes interrog\u00e9es pensent que la soci\u00e9t\u00e9 se donne les moyens d\u2019int\u00e9grer\nles personnes handicap\u00e9es.\nChamp \u2022 Personnes habitant en France m\u00e9tropolitaine et \u00e2g\u00e9es de 18 ans ou plus. Les personnes\nqui ne se prononcent pas sont exclues du tableau.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion DREES 2015.\nGRAPHIQUE 4\nLa scolarisation des enfants handicap\u00e9s en milieu ordinaire\nLecture \u2022 En 2015, 95 % des personnes interrog\u00e9es sont plut\u00f4t d\u2019accord ou tout \u00e0 fait d\u2019accord avec le fait\nde scolariser les enfants en fauteuil roulant avec d\u2019autres enfants non handicap\u00e9s.\nChamp \u2022 Personnes habitant en France m\u00e9tropolitaine et \u00e2g\u00e9es de 18 ans ou plus. Les personnes\nqui ne se prononcent pas sont exclues du graphique.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion DREES 2015.\nEn %\n2015\n\u00c0 votre avis, la soci\u00e9t\u00e9 actuelle se donne-t-elle les moyens d\u2019int\u00e9grer\nles personnes handicap\u00e9es ?\nOui tout \u00e0 fait / Oui plut\u00f4t 44\nNon plut\u00f4t pas / Non pas du tout 56\nSelon vous, une aide financi\u00e8re pour compenser les surco\u00fbts li\u00e9s\nau handicap doit-elle \u00eatre accord\u00e9e ?\n\u00c0 toutes les personnes se trouvant dans cette situation quel que soit\nleur niveau de revenu\n46\nUniquement aux personnes disposant de faibles revenus 54\nAvec laquelle des opinions \u00eates-vous le plus en accord ?\nIl est normal qu\u2019une personne handicap\u00e9e ait un revenu minimum sup\u00e9rieur\n\u00e0 une personne non handicap\u00e9e\n85\nLes minima sociaux devraient \u00eatre les m\u00eames, que la personne\nsoit handicap\u00e9e ou non\n15\nLes enfants\nen fauteuil roulant\nLes enfants\naveugles\nLes enfants\ntrisomiques\nLes enfants\nautistes\n71\n44\n32 29\n24\n28\n33\n33\n(95)\n(73)\n(65) (62)\n0\n25\n50\n75\n100\n(total)Plut\u00f4t d\u2019accord Tout \u00e0 fait d\u2019accord\nEn %\n ", "5\nHandicap, d\u00e9pendance et pauvret\u00e9 : les Fran\u00e7ais solidaires des plus vuln\u00e9rables\nJ A N V I E R\n2017\nN U M \u00c9 R O\n0990\nd\u00e9pendance p\u00e8se seulement sur les per-\nsonnes qui veulent b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide\npour y faire face (48\u00a0%).\nMoins d\u2019un Fran\u00e7ais sur trois (29\u00a0%)\nsouhaite que l\u2019aide financi\u00e8re appor-\nt\u00e9e aux personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes\nsoit universelle, sans condition de res-\nsources. Ce niveau est bien inf\u00e9rieur\n(-17 points) \u00e0 celui des personnes se\npronon\u00e7ant en faveur d\u2019une aide uni-\nverselle aux personnes handicap\u00e9es.\nUne large majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais pr\u00e9-\nf\u00e8re en effet r\u00e9server cette aide aux\npersonnes d\u00e9pendantes disposant de\nfaibles revenus (71\u00a0%). La prestation\nsp\u00e9cifique d\u00e9pendance (PSD), qui a \u00e9t\u00e9\nremplac\u00e9e en 2002 par l\u2019APA, \u00e9tait jus-\ntement r\u00e9serv\u00e9e aux personnes dont les\nrevenus ne d\u00e9passaient pas un certain\nplafond, et elle \u00e9tait en outre r\u00e9cup\u00e9-\nrable sur succession7\n. Actuellement,\nl\u2019APA peut \u00eatre vers\u00e9e \u00e0 toutes les per-\nsonnes d\u00e9pendantes, son montant \u00e9tant\nlimit\u00e9 pour les personnes ayant des res-\nsources plus importantes8\n. Elle est donc\nouverte \u00e0 tous mais avec des montants\npouvant \u00eatre fortement modul\u00e9s en\nfonction des revenus.\nLes personnes d\u00e9clarant\naider une personne \u00e2g\u00e9e\nd\u00e9pendante en manque\nde reconnaissance\nLes aspects non mon\u00e9taires de la soli-\ndarit\u00e9 sont plus difficiles \u00e0 \u00e9valuer et \u00e0\nprendre en compte. Une partie des per-\nsonnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes ne per\u00e7oivent\npas uniquement une aide de la collecti-\nvit\u00e9, mais aussi une aide mat\u00e9rielle dis-\npens\u00e9e b\u00e9n\u00e9volement par leur famille\nou leur entourage (aide pour la toilette,\nle m\u00e9nage, pour les repas\u2026). Le Baro-\nm\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES fournit une\nphotographie des personnes d\u00e9clarant\napporter une aide \u00e0 une ou plusieurs per-\nsonnes de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re et b\u00e9n\u00e9vole.\nPlus d\u2019un Fran\u00e7ais sur cinq d\u00e9clare appor-\nter une aide r\u00e9guli\u00e8re et b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 une\npersonne \u00e2g\u00e9e d\u00e9pendante (22\u00a0%). Cette\npart est tr\u00e8s largement sup\u00e9rieure \u00e0 celle\nconstat\u00e9e dans d\u2019autres travaux r\u00e9alis\u00e9s\nnotamment dans l\u2019enqu\u00eate Handicap Sant\u00e9\nde 2008, qui donne une estimation plus\nfiable du nombre d\u2019aidants (4,3\u00a0millions\nde personnes). Il est possible qu\u2019une aide\ntr\u00e8s ponctuelle ou du soutien moral puisse\npousser les enqu\u00eat\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre qu\u2019ils\nsont aidants dans le cadre du Barom\u00e8tre,\nalors que ces personnes ne sont pas consi-\nd\u00e9r\u00e9es comme des aidants pour d\u2019autres\nenqu\u00eates. La majorit\u00e9 des personnes inter-\nrog\u00e9es dans le Barom\u00e8tre qui d\u00e9clarent\naider une personne \u00e2g\u00e9e d\u00e9pendante y\nconsacre moins de 3\u00a0heures par semaine\n(56\u00a0%). Plus d\u2019un quart y consacre entre\n3\u00a0heures et 9\u00a0heures hebdomadaires, et\nseulement 6\u00a0% des enqu\u00eat\u00e9s d\u00e9clarent\nvivre avec une personne d\u00e9pendante.\n7. Les montants\nvers\u00e9s \u00e0 la personne\nd\u00e9pendante\npouvaient \u00eatre\nr\u00e9cup\u00e9r\u00e9s par\nles organismes de\nprotection sociale\nau moment du d\u00e9c\u00e8s\nde la personne.\nPour ne pas p\u00e9naliser\nses h\u00e9ritiers,\nune personne\nd\u00e9pendante peut\nchoisir de ne pas\nb\u00e9n\u00e9\ufb01cier\nde cette aide.\n8. Les personnes\nles plus ais\u00e9es voient\nn\u00e9anmoins la moiti\u00e9\nde leurs d\u00e9penses\nd\u2019aide \u00e0 domicile\nprises en charge\npar une r\u00e9duction\nd\u2019imp\u00f4t \u2013 transfom\u00e9e\nen cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t\nen 2017, donc\nb\u00e9n\u00e9\ufb01ciant\ndor\u00e9navant\n\u00e0 l\u2019ensemble\ndes m\u00e9nages.\nTABLEAU 2\nLes modalit\u00e9s de la prise en charge publique de la d\u00e9pendance\nLecture \u2022 En 2015, 61 % des personnes interrog\u00e9es pensent que \u00ab l\u2019\u00c9tat et les pouvoirs publics\u00bb doivent en priorit\u00e9\nprendre en charge financi\u00e8rement les personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes.\nChamp \u2022 Personnes habitant en France m\u00e9tropolitaine et \u00e2g\u00e9es de 18 ans ou plus. Les personnes\nqui ne se prononcent pas sont exclues du tableau.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion DREES 2015.\nGRAPHIQUE 5\nLe profil des personnes d\u00e9clarant apporter une aide r\u00e9guli\u00e8re\nb\u00e9n\u00e9vole \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e d\u00e9pendante\nNote \u2022 Toutes les diff\u00e9rences pr\u00e9sent\u00e9es dans le graphique ci-dessus ont un effet significatif sur la probabilit\u00e9\nde d\u00e9clarer que les enqu\u00eat\u00e9s apportent une aide r\u00e9guli\u00e8re et b\u00e9n\u00e9vole toutes choses \u00e9gales par ailleurs.\nLecture \u2022 En 2015, 22 % des personnes interrog\u00e9es disent apporter une aide b\u00e9n\u00e9vole et r\u00e9guli\u00e8re \u00e0 une personne\n\u00e2g\u00e9e d\u00e9pendante ; 24 % des femmes se disent aidantes.\nChamp \u2022 Personnes habitant en France m\u00e9tropolitaine et \u00e2g\u00e9es de 18 ans ou plus. Les personnes\nqui ne se prononcent pas sont exclues du graphique.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion DREES 2015.\nEn %\n2015\nQui doit principalement prendre en charge financi\u00e8rement\nles personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes ?\nL\u2019\u00c9tat et les pouvoirs publics 61\nLes enfants ou les familles des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes 27\nLes personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes elles-m\u00eames, en \u00e9pargnant\nou souscrivant une assurance priv\u00e9e\n12\nSi on devait cr\u00e9er une cotisation sp\u00e9cifique pour \u00eatre couvert au cas\no\u00f9 l\u2019on devienne d\u00e9pendant, devrait-elle \u00eatre...\nObligatoire pour tous 34\nObligatoire, \u00e0 partir d\u2019un certain \u00e2ge 17\nUniquement pour ceux qui le veulent 48\nUne aide financi\u00e8re pour compenser les surco\u00fbts li\u00e9s \u00e0 la d\u00e9pendance\ndes personnes \u00e2g\u00e9es doit-elle \u00eatre accord\u00e9e...\n... \u00e0 toutes les personnes se trouvant dans cette situation,\nquel que soit leur niveau de revenu\n29\n... uniquement aux personnes disposant de faibles revenus 71\n22\n19\n24\n21\n28\n16\n20\n30\n27\n20\n0\n5\n10\n15\n20\n25\n30\n35\nTotal Hommes Femmes 49 ans\net moins\n50-64 ans 65 ans\net plus\nTemps\nplein\nTemps\npartiel\nCh\u00f4mage Sans\nactivit\u00e9\nEn %\n ", "6\nHandicap, d\u00e9pendance et pauvret\u00e9 : les Fran\u00e7ais solidaires des plus vuln\u00e9rables\nJ A N V I E R\n2017\nN U M \u00c9 R O\n0990\nDirecteur de la publication\u00a0: Franck von Lennep\nResponsable d\u2019\u00e9dition : Souphaphone Douangdara\nSecr\u00e9taires de r\u00e9daction\u00a0: Sabine Boulanger et Fabienne Brifault\nComposition et mise en pages : St\u00e9phane Jeandet\nConception graphique\u00a0: Julie Hiet et Philippe Brulin\nImprimeur\u00a0: Imprimerie centrale de Lens\nPour toute information\u00a0: drees-infos@sante.gouv.fr\nReproduction autoris\u00e9e sous r\u00e9serve de la mention des sources \u2022\nISSN papier 1292-6876 \u2022 ISSN \u00e9lectronique\u00a01146-9129 \u2022 AIP\u00a00001384\nLes destinataires de cette publication sont inform\u00e9s de l\u2019existence \u00e0 la DREES d\u2019un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel les concernant. Ce traitement, sous la responsabilit\u00e9 du directeur de la publication, a pour objet la diffusion de la publication de la DREES. Les donn\u00e9es utilis\u00e9es\nsont l\u2019identit\u00e9, la profession, l\u2019adresse postale personnelle ou professionnelle. Conform\u00e9ment aux dispositions de la loi du 6\u00a0janvier\u00a01978 relative \u00e0 l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, les destinataires disposent d\u2019un droit d\u2019acc\u00e8s et de rectification aux donn\u00e9es les concernant ainsi qu\u2019un\ndroit d\u2019opposition \u00e0 figurer dans ce traitement. Ils peuvent exercer ces droits en \u00e9crivant \u00e0\u00a0: DREES - Bureau des publications et de la communication - 14 avenue Duquesne - 75\u00a0350 Paris\u00a007 SP ou en envoyant un courriel \u00e0\u00a0: drees-infos@sante.gouv.fr\nLA DREES SUR INTERNET\nRetrouvez toutes nos publications sur notre site\ndrees.social-sante.gouv.fr\nRetrouvez toutes nos donn\u00e9es sur\nwww.data.drees.sante.gouv.fr\nPour recevoir nos avis de parution\ndrees.social-sante.gouv.fr/etudes-et-statistiques/publications/avis-de-parution\n9. Loi n\u00b0 2015-1776\ndu 28 d\u00e9cembre 2015\nrelative \u00e0 l\u2019adaptation\nde la soci\u00e9t\u00e9\nau vieillissement.\nToutes choses \u00e9gales par ailleurs, les per-\nsonnes d\u00e9clarant apporter une aide r\u00e9guli\u00e8re\n\u00e0 une personne d\u00e9pendante sont plus sou-\nvent des femmes (24\u00a0% des femmes sont\ndes aidants contre 19\u00a0% des hommes), des\npersonnes ayant une activit\u00e9 professionnelle\nr\u00e9duite (recherche d\u2019emploi,temps partiel) ou\ndes personnes de 50 \u00e0 64\u00a0ans (graphique\u00a05).\nLes personnes d\u00e9clarant apporter une\naide ont une vision assez n\u00e9gative de leur\npropre situation\u00a0: les trois quarts d\u2019entre\nelles disent souffrir d\u2019un manque de\nconsid\u00e9ration des pouvoirs publics. Cette\nopinion a toutefois \u00e9t\u00e9 recueillie avant l\u2019en-\ntr\u00e9e en vigueur de la loi d\u2019adaptation de la\nsoci\u00e9t\u00e9 au vieillissement9\n. Celle-ci pr\u00e9voit\ndes dispositions en faveur des aidants, en\nparticulier un \u00ab\u00a0droit au r\u00e9pit\u00a0\u00bb, afin qu\u2019ils\npuissent se reposer ou d\u00e9gager du temps\npour eux, ce qui se traduit par un accueil\nde jour ou de nuit de la personne d\u00e9pen-\ndante ou par un relais \u00e0 domicile.\nCette \u00e9volution l\u00e9gislative devrait donc contri-\nbuer \u00e0 r\u00e9duire la charge pour les personnes\naidantes. L\u2019ouverture de centres d\u2019accueil de\njour pour personnes d\u00e9pendantes est une\nmesure souhait\u00e9e par plus d\u2019un tiers d\u2019entre\nelles (tableau\u00a03). Les autres options propo-\ns\u00e9es dans le Barom\u00e8tre traduisent la vari\u00e9t\u00e9\ndes situations et des besoins de ces aidants\u00a0:\n24\u00a0% souhaitent une aide financi\u00e8re, 17\u00a0%\nvoudraient en priorit\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficier de forma-\ntions et 17\u00a0% d\u2019un am\u00e9nagement de leur\ntemps de travail. \u00a0\nPOUR EN SAVOIR PLUS\n\u2022 Eurobarom\u00e8tre sp\u00e9cial 273, 2007, \u00ab\u00a0La r\u00e9alit\u00e9 sociale europ\u00e9enne\u00a0\u00bb.\n\u2022 Lecroart\u00a0A., Froment O., Marbot C., et al., 2013, \u00ab\u00a0Projection des populations \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes. Deux m\u00e9thodes d\u2019estimation\u00a0\u00bb, Dossier Solidarit\u00e9 et Sant\u00e9,\nDREES, n\u00b0\u00a043, septembre. (encadr\u00e9\u00a01, p.\u00a08).\n\u2022 Montaut\u00a0A., 2016, \u00ab\u00a0Sant\u00e9, retraite, d\u00e9c\u00e8s\u2026 : un tiers du march\u00e9 de l\u2019assurance priv\u00e9e couvre des risques sociaux\u00a0\u00bb, \u00c9tudes et R\u00e9sultats, DREES, n\u00b0\u00a0963, juin.\n\u2022 Soullier\u00a0N. et Weber\u00a0A., 2011, \u00ab\u00a0L\u2019implication de l\u2019entourage et des professionnels aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 domicile\u00a0\u00bb, \u00c9tudes et R\u00e9sultats, DREES, n\u00b0\u00a0771, ao\u00fbt.\nTABLEAU 3\nLa reconnaissance des proches aidants et le r\u00f4le de l\u2019\u00c9tat\nLecture \u2022 En 2015, 76\u00a0% des personnes qui d\u00e9clarent apporter une aide b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e d\u00e9pendante\npensent qu\u2019elles ne sont pas suffisamment aid\u00e9es et consid\u00e9r\u00e9es par les pouvoirs publics.\nChamp \u2022 Personnes habitant en France m\u00e9tropolitaine et \u00e2g\u00e9es de 18\u00a0ans ou plus et d\u00e9clarant apporter une aide\nb\u00e9n\u00e9vole et r\u00e9guli\u00e8re \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e d\u00e9pendante. Les personnes qui ne se prononcent pas sont exclues.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion DREES 2015.\nEn %\n2015\nUniquement personnes d\u00e9clarant apporter une aide\nAvez-vous le sentiment d\u2019\u00eatre suffisamment aid\u00e9 et consid\u00e9r\u00e9\nen tant qu\u2019aidant par les pouvoirs publics ?\nOui 24\nNon 76\nSelon vous, que devraient faire en priorit\u00e9 les pouvoirs publics\npour am\u00e9liorer la situation des aidants qui sont dans la m\u00eame\nsituation que vous ? (une seule r\u00e9ponse possible)\nPermettre un meilleur am\u00e9nagement du temps de travail 17\nFournir une aide financi\u00e8re 24\nPermettre aux aidants d\u2019\u00eatre form\u00e9s 17\nOuvrir des centres d\u2019accueil de jour pour recevoir les personnes d\u00e9pendantes\ndans la semaine\n37\nAutre 5\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0]}