{"id": "267522667", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-leurope-et-emmanuel-macron/267522667", "title": "Les Fran\u00e7ais, l'Europe et Emmanuel Macron", "author": "contactElabe", "date": "2024-04-25", "len": 32, "description": "Les Fran\u00e7ais, l'Europe et Emmanuel Macron", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 960}, "like": 0, "view": 430, "transcript": ["TITRE PRINCIPAL\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n#Opinion.en.direct\nSondage ELABE pour BFMTV\n ", "- 2 -\nFiche technique\n#Opinion.en.direct\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFMTV\nInterrogation\nEchantillon de 1 001 personnes, repr\u00e9sentatif des r\u00e9sidents de France m\u00e9tropolitaine \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus.\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables suivantes : sexe,\n\u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration.\nMode de recueil et dates de terrain\nInterrogation par Internet du 23 au 24 avril 2024.\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 3 -\nNotes sur les marges d\u2019erreur\n#Opinion.en.direct\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1,4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1,9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2,2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2,5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2,7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2,8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3,1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3,1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3,1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2,8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2,7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2,5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2,2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1,9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1,4 93.6 et 96.4\nPour un \u00e9chantillon de 1 000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "Principaux enseignements\n#Opinion.en.direct\nUne opinion divis\u00e9e sur le r\u00f4le d\u2019Emmanuel Macron dans la campagne : devoir de r\u00e9serve selon les oppositions,\ndemande d\u2019un soutien plus engag\u00e9 dans son camp\nSi deux Fran\u00e7ais sur trois estiment que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne doit pas s\u2019impliquer davantage dans la campagne car ce n\u2019est pas son r\u00f4le, un tiers\njugent qu\u2019il est normal qu\u2019il s\u2019y engage et qu\u2019il soutienne la liste de son camp.\nLe d\u00e9bat clive fortement les oppositions et le camp pr\u00e9sidentiel : plus de la moiti\u00e9 de ceux qui ont l\u2019intention de voter pour une des listes d\u2019opposition\nestiment que ce n\u2019est pas son r\u00f4le, alors que 71% de ceux qui soutiennent la liste Renaissance sollicitent un soutien plus net du Pr\u00e9sident.\nPour l\u2019opinion publique, une d\u00e9faite nette de la liste Renaissance \u00e0 l\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne serait synonyme de\nd\u2019\u00e9chec personnel pour Emmanuel Macron\nEn cas de large d\u00e9faite de la liste men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer, plus de 6 Fran\u00e7ais sur 10 (61%) estiment que ce serait avant tout un \u00e9chec personnel pour\nEmmanuel Macron ; \u00e0 l\u2019inverse, 38% pensent que ce serait plut\u00f4t un \u00e9chec de la candidate Val\u00e9rie Hayer et de son \u00e9quipe.\nPlus de la moiti\u00e9 des potentiels \u00e9lecteurs d\u2019opposition (hormis ceux de Rapha\u00ebl Glucksmann) rejetteraient la responsabilit\u00e9 de la d\u00e9faite sur Emmanuel\nMacron, alors que les soutiens de la liste Renaissance auraient plut\u00f4t tendance \u00e0 faire porter la responsabilit\u00e9 d\u2019une d\u00e9faite sur la candidate (m\u00eame si 37%\nestiment que ce serait avant tout l\u2019\u00e9chec du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique).\nQuelles le\u00e7ons tirer d\u2019une \u00e9ventuelle d\u00e9faite du camp pr\u00e9sidentiel ? Changer d\u2019orientation politique.\nL\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e divise, celle d\u2019un changement de Premier ministre rejet\u00e9e\nEn cas de large d\u00e9faite de la liste du camp pr\u00e9sidentiel, 61% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019Emmanuel Macron devra changer significativement d\u2019orientation\npolitique (une opinion largement partag\u00e9e aupr\u00e8s des oppositions, ainsi que par 43% des \u00e9lecteurs 2022 de 1er tour d\u2019Emmanuel Macron).\nL\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale partage les Fran\u00e7ais (46% \u00ab oui \u00bb, 54% \u00ab non \u00bb) ; elle est soutenue par les \u00e9lecteurs de Marine Le\nPen (65%) et d'\u00c9ric Zemmour (72%), rejet\u00e9e par ceux d\u2019Emmanuel Macron (73%), et divise ceux de Jean-Luc M\u00e9lenchon (51% \u00ab oui \u00bb / 49% \u00ab non \u00bb).\nEn cas de d\u00e9faite importante du camp pr\u00e9sidentiel, le changement de Premier ministre n\u2019est pas sollicit\u00e9 par l\u2019opinion (61%). Les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel\nMacron et les sympathisants LR s\u2019y opposent clairement, alors que les \u00e9lectorats de Jean-Luc M\u00e9lenchon et de Marine Le Pen ne sont qu\u2019une petite majorit\u00e9\n\u00e0 le souhaiter (respectivement 52% et 55%).\n- 4 -\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "Principaux enseignements\n#Opinion.en.direct\nL\u2019influence d\u2019Emmanuel Macron sur les institutions et d\u00e9cisions europ\u00e9ennes est mise en doute\n57% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019Emmanuel Macron n\u2019a pas eu depuis 2017 une influence r\u00e9elle sur le fonctionnement et les d\u00e9cisions prises par l\u2019Union\nEurop\u00e9enne, un score quasi-identique \u00e0 celui mesur\u00e9 en juillet 2018 (56%) un peu plus d\u2019un apr\u00e8s sa premi\u00e8re \u00e9lection. A l\u2019inverse, 42% jugent qu\u2019il y est\nparvenu.\nL\u2019\u00e9lectorat d\u2019Emmanuel Macron portent un regard tr\u00e8s positif sur son r\u00f4le (70%), alors que la majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs d\u2019opposition sont plut\u00f4t n\u00e9gatifs (56% \u00e0\n77% selon l\u2019\u00e9lectorat).\nL\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne : un jugement volatile, tr\u00e8s partag\u00e9 mais moins critique que\nlors de la crise agricole\nSi 37% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent toujours que l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019UE apporte plus d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages (stable dans le temps long),\n37% jugent que la balance est \u00e9quilibr\u00e9e (autant d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients), en recul de 9 points en deux mois et demi, et 25% qu\u2019elle apporte plus\nd\u2019avantages (+7). Le regard s\u2019\u00e9tait fortement d\u00e9grad\u00e9 pendant la crise agricole, et revient \u00e0 des niveaux plus proches de l\u2019avant-crise.\nCe regard est tr\u00e8s cliv\u00e9 politiquement : l\u2019appartenance \u00e0 l\u2019UE est largement critiqu\u00e9e dans les \u00e9lectorats de Marine Le Pen (63%) et d'\u00c9ric Zemmour (80%),\nalors que le jugement est avant tout positif aupr\u00e8s de ceux d\u2019Emmanuel Macron (47% / 33% autant d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages / 19% plus\nd\u2019inconv\u00e9nients). Les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon sont dans une position interm\u00e9diaire, \u00e0 l\u2019image de l\u2019ensemble de la population (40% autant l\u2019un que\nl\u2019autre, 32% plus d\u2019inconv\u00e9nients, 28% plus d\u2019avantages). A noter que les potentiels \u00e9lecteurs de Rapha\u00ebl Glucksmann se distinguent par un regard\nparticuli\u00e8rement positif sur l\u2019UE : 51% \u00ab plus d\u2019avantages \u00bb, 35% \u00ab autant l\u2019un que l\u2019autre \u00bb, 11% \u00ab plus d\u2019inconv\u00e9nients \u00bb.\n- 5 -\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "Principaux enseignements\n#Opinion.en.direct\nL\u2019Union Europ\u00e9enne, un atout pour peser sur la sc\u00e8ne internationale (g\u00e9opolitique et commerce), pour relever\nles d\u00e9fis climatique et num\u00e9rique (IA). Un regard partag\u00e9 sur sa contribution \u00e9conomique, et encore plus sur le\nplan de l\u2019immigration et de la politique agricole\nPlus de 60% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que l\u2019UE est un atout et que l\u2019on est plus fort \u00e0 plusieurs pays, sur le plan de :\n\u2022 la d\u00e9fense/puissance militaire (69%), la lutte contre le terrorisme (68%) et le r\u00f4le dans le monde, g\u00e9opolitique (66%)\n\u2022 La lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique (66%)\n\u2022 Le commerce international (64%)\n\u2022 Le d\u00e9veloppement de l\u2019IA (62%)\n\u2022 Et dans une moindre mesure pour la production d\u2019\u00e9nergie (59%), la production de m\u00e9dicaments et d\u2019\u00e9quipements de sant\u00e9 (57%).\nPour la croissance \u00e9conomique, 54% la consid\u00e8rent comme un atout et 45% comme un inconv\u00e9nient. Le regard est encore plus mitig\u00e9 pour l\u2019immigration\n(51% inconv\u00e9nient) et la politique agricole (53%).\nSi l\u2019\u00e9lectorat d\u2019Emmanuel Macron est largement positif, celui de Jean-Luc M\u00e9lenchon est (dans une moindre mesure) lui aussi en majorit\u00e9 positif sur\nl\u2019ensemble des champs test\u00e9s. L\u2019\u00e9lectorat de Marine Le Pen est tr\u00e8s partag\u00e9, \u00e0 l\u2019exception de l'immigration et de la politique agricole qui sont les seuls\ndomaines o\u00f9 il est clairement n\u00e9gatif.\n- 6 -\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "Principaux enseignements\n#Opinion.en.direct\nUne campagne europ\u00e9enne\u2026 mais fortement teint\u00e9e d\u2019enjeux nationaux\nSi 58% des \u00e9lecteurs potentiels de la prochaine \u00e9lection europ\u00e9enne d\u00e9clarent tenir compte avant tout d\u2019enjeux de politique europ\u00e9enne dans leur\nd\u00e9cision de vote, 41% conc\u00e8dent qu\u2019ils feront leur choix avant tout sur des enjeux nationaux.\nLes potentiels \u00e9lecteurs du PS, d\u2019EELV et de Renaissance consid\u00e8rent davantage les enjeux europ\u00e9ens (plus de deux tiers d\u2019entre eux), alors que ceux du RN\ntiendront davantage compte des enjeux nationaux (61%).\nAux yeux de l\u2019ensemble des Fran\u00e7ais, la campagne devrait \u00eatre centr\u00e9e autour de deux enjeux principaux : l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat, la lutte\ncontre l\u2019inflation (42% de citations) et l\u2019immigration (40%) ; suivis par la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique (30%) et la lutte contre le terrorisme (28%).\nLes autres enjeux sont cit\u00e9s par moins de 20%.\nL\u2019immigration arrive en t\u00eate des enjeux de la campagne aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs potentiels du RN (72%), suivi du pouvoir d\u2019achat (52%) ; alors que ceux de\nRenaissance souhaiteraient mettre au centre de la campagne le sujet de la guerre en Ukraine (46%), l'immigration (43%), la lutte contre le terrorisme (36%) et\nla lutte contre le changement climatique (30%).\n- 7 -\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 8 -\nUne opinion divis\u00e9e sur le r\u00f4le d\u2019Emmanuel Macron dans la campagne : devoir de r\u00e9serve selon\nles oppositions, demande d\u2019un soutien plus engag\u00e9 dans son camp\nL\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne aura lieu dans un mois et demi, le 9 juin 2024. Selon vous, quel doit \u00eatre le r\u00f4le d\u2019Emmanuel Macron dans la campagne \u00e9lectorale ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n#Opinion.en.direct\n66\n33\nIl ne doit pas s'impliquer davantage dans\nla campagne, ce n'est pas son r\u00f4le en tant\nque Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nIl doit s\u2019impliquer davantage, c\u2019est normal\nqu\u2019il s\u2019engage dans la campagne et qu\u2019il\nsoutienne la liste de son camp\nSans-r\u00e9ponses : 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n81\n56\n70\n29\n79\n19\n43\n30\n71\n19\nLFI EELV PS Ren. RN\nR\u00e9sultats par \u00e9lectorat potentiel aux europ\u00e9ennes 2024\n ", "- 9 -\nPour l\u2019opinion publique, une d\u00e9faite nette de la liste Renaissance \u00e0 l\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne serait\nsynonyme de d\u2019\u00e9chec personnel pour Emmanuel Macron\nSi la liste de son camp politique, la liste Renaissance / Modem / Horizons men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer, n\u2019arrive pas en t\u00eate et est largement devanc\u00e9e, diriez-vous qu\u2019il\ns\u2019agira de\u2026 ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n#Opinion.en.direct\n61\n38\nAvant tout d'un \u00e9chec personnel\npour Emmanuel Macron\nAvant tout d'un \u00e9chec de la candidate\nVal\u00e9rie Hayer et de son \u00e9quipe,\nmais pas d'Emmanuel Macron\nSans-r\u00e9ponses : 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 10 -\nQuelles le\u00e7ons tirer d\u2019une \u00e9ventuelle d\u00e9faite du camp pr\u00e9sidentiel ? Changer d\u2019orientation politique.\nL\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e divise, celle d\u2019un changement de Premier ministre\nrejet\u00e9e\n#Opinion.en.direct\n61\n46\n39\n38\n54\n61\n1\nOui Non Sans-r\u00e9ponses\nChanger significativement\nson orientation politique\nDissoudre l'Assembl\u00e9e Nationale\net organiser des \u00e9lections l\u00e9gislatives\nanticip\u00e9es pour \u00e9lire de nouveaux d\u00e9put\u00e9s\nChanger de Premier ministre\nSi la liste de son camp politique, la liste Renaissance / Modem / Horizons men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer, n\u2019arrive pas en t\u00eate et est largement devanc\u00e9e, selon vous,\nEmmanuel Macron devra-t-il\u2026 ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "8\n34\n39\n18\n1\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans-r\u00e9ponses\nTOTAL NON\nTOTAL OUI\n- 11 -\nL\u2019influence d\u2019Emmanuel Macron sur les institutions et d\u00e9cisions europ\u00e9ennes est mise en doute\n#Opinion.en.direct\n42%\n57%\nSi vous pensez au r\u00f4le d\u2019Emmanuel Macron par rapport \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne depuis sa premi\u00e8re \u00e9lection en 2017, estimez-vous qu\u2019il a eu une influence r\u00e9elle sur le\nfonctionnement et les d\u00e9cisions prises par l\u2019Union europ\u00e9enne ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n6\n37\n41\n15\n1\nTOTAL OUI\n43%\nTOTAL NON\n56%\nComparaison 1er quinquennat d\u2019E. Macron\n(juillet 2018)\nELABE/LES ECHOS/RADIO CLASSIQUE/INSTITUT MONTAIGNE\nr\u00e9alis\u00e9e du 3 au 4 juillet 2018.\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 12 -\nL\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne : un jugement volatile, tr\u00e8s partag\u00e9 mais\nmoins critique que lors de la crise agricole\n#Opinion.en.direct\nPlus d'inconv\u00e9nients que\nd'avantages\nPlus d'avantages que\nd'inconv\u00e9nients\nAutant d'avantages que\nd'inconv\u00e9nients\n37\n25\n37\nDiriez-vous que l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne a\u2026 ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nSans-r\u00e9ponses : 1 (+1)\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV/LA TRIBUNE DIMANCHE r\u00e9alis\u00e9e du 7 au 9 f\u00e9vrier 2024.\n(-9)\n(+1)*\n(+7) 24.03\n2016\n09.03\n2017\n04.10\n2018\n06.08\n2020\n12.01\n2024\n10.\n02\n24.\n04\nEVOLUTIONS\n26\n31\n24\n27\n22\n18\n25\n40\n37\n38\n34 30\n36\n37\n34\n32\n38\n39\n47\n46\n37\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 13 -\nL\u2019Union Europ\u00e9enne, un atout pour peser sur la sc\u00e8ne internationale (g\u00e9opolitique et\ncommerce), pour relever les d\u00e9fis climatique et num\u00e9rique (IA). Un regard partag\u00e9 sur sa\ncontribution \u00e9conomique, et encore plus sur le plan de l\u2019immigration et de la politique agricole\n#Opinion.en.direct\n69\n68\n66\n66\n64\n62\n59\n57\n54\n48\n46\n30\n31\n33\n33\n35\n37\n39\n42\n45\n51\n53\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n2\n1\n1\n1\n1\nL'UE est un atout pour cet enjeu, on est plus fort \u00e0 plusieurs pays\nL'UE est un inconv\u00e9nient pour cet enjeu, il vaudrait mieux ne pas faire partie de l'UE\nSans-r\u00e9ponses\nLa d\u00e9fense, la puissance militaire\nLa lutte contre le terrorisme\nLe r\u00f4le dans le monde, le r\u00f4le g\u00e9opolitique (la guerre en\nUkraine, la relation avec la Chine, avec la Russie, etc.)\nLa lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique\nLe commerce international, les \u00e9changes avec les autres\npays du monde\nLe d\u00e9veloppement de l'intelligence artificielle\nLa production d'\u00e9nergie\nLa production de m\u00e9dicaments et \u00e9quipements de sant\u00e9\nLa croissance \u00e9conomique\nL'immigration\nLa politique agricole, la capacit\u00e9 \u00e0 nourrir la population\nPour chacun des sujets, pensez-vous que l\u2019Union Europ\u00e9enne est un atout, que l\u2019on est plus fort \u00e0 plusieurs pays, ou alors que c\u2019est un inconv\u00e9nient et qu\u2019il vaudrait\nmieux ne pas faire partie de l\u2019UE ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 14 -\nUne campagne europ\u00e9enne\u2026 mais fortement teint\u00e9e d\u2019enjeux nationaux\nVotre vote \u00e0 l\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne tiendra compte avant tout de \u2026 ?\nEn % - Personnes ayant l\u2019intention d\u2019aller voter \u00e0 l\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne\n#Opinion.en.direct\n58\n41\nCe que vous pensez de la politique europ\u00e9enne et\ndes enjeux europ\u00e9ens (positions et votes des d\u00e9put\u00e9s\neurop\u00e9ens, r\u00f4le de la France dans l'Union Europ\u00e9enne)\nCe que vous pensez de la politique fran\u00e7aise et\ndes enjeux nationaux (politique nationale d'Emmanuel\nMacron, positions et r\u00e9actions des partis d'opposition\nsur ce qu'il se passe en France)\nSans-r\u00e9ponses : 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 15 -\nAux yeux de l\u2019ensemble des Fran\u00e7ais, la campagne devrait \u00eatre centr\u00e9e autour de deux enjeux\nprincipaux : l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat, la lutte contre l\u2019inflation et l\u2019immigration\n#Opinion.en.direct\n17\n18\n12\n9\n6\n5\n6\n5\n5\n5\n3\n2\n3\n2\n1\n42\n40\n30\n28\n19\n19\n17\n16\n16\n14\n12\n11\n9\n8\n6\n5\nCit\u00e9 en 1er\nCit\u00e9 en 2\u00e8me / 3\u00e8me\nLors des \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin 2024, quels devraient \u00eatre selon vous les principaux enjeux de la campagne \u00e9lectorale ?\nEn 1er ? En 2\u00e8me ? En 3\u00e8me ? \u2013 Jusqu\u2019\u00e0 3 r\u00e9ponses possibles, total sup\u00e9rieur \u00e0 100 - En % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n45 TOTAL DES CITATIONS\n(-3)*\n(+2)\n(=)\n(-2)\n(-3)\n(-1)\n(+5)\n(-1)\n(+1)\nL'am\u00e9lioration du pouvoir d'achat, la lutte contre l'inflation\nL'immigration\nLa lutte contre le changement climatique et la protection de l'environnement\nLa lutte contre le terrorisme\nLa lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales\nLa croissance \u00e9conomique et lutte contre le ch\u00f4mage\nLa guerre en Ukraine\nL'\u00e9ducation des jeunes\nLa protection sociale des citoyens europ\u00e9ens\nLe fonctionnement des institutions de l'Union Europ\u00e9enne\nLa protection des consommateurs\nLa lutte contre la fraude fiscale\nLa promotion de l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes\nLa r\u00e9gulation des grandes entreprises du num\u00e9rique \u00ab Google, Facebook,\nApple, Microsoft, Amazon \u00bb (responsabilit\u00e9 des contenus, pratiques anticoncurrentielle)\nLa pr\u00e9servation du patrimoine culturel\nLa protection des droits num\u00e9riques, des donn\u00e9es personnelles\n(+2)\n(-2)\n(=)\n(-1)\n(+2)\n(=)\n(+1)\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV/LA TRIBUNE DIMANCHE r\u00e9alis\u00e9e du 10 au 12 janvier 2024.\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 16 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, quel doit \u00eatre le r\u00f4le d\u2019Emmanuel Macron dans la campagne \u00e9lectorale ?\nEn %\nIl ne doit pas s'impliquer davantage dans la campagne, ce n'est pas son\nr\u00f4le en tant que Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nIl doit s\u2019impliquer davantage, c\u2019est normal qu\u2019il s\u2019engage dans la campagne\net qu\u2019il soutienne la liste de son camp\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 66 33 1\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 68 31 1\nUne femme 64 35 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 64 33 3\n25-34 ans 62 37 1\n35-49 ans 65 34 1\n50-64 ans 68 31 1\n65 ans et plus 68 32 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 65 34 1\nAgric., artisan, comm. 63 35 2\nCSP+ 67 32 1\nCadres 65 34 1\nProfession Interm\u00e9diaire 69 30 1\nCSP- 64 35 1\nEmploy\u00e9 61 39 0\nOuvrier 68 31 1\nINACTIFS 67 32 1\nRetrait\u00e9 68 32 0\nAutre inactif 67 31 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 68 30 2\nCommunes urb. de province 64 35 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 66 34 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 65 34 1\n100.000 hab. et plus 64 35 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 68 31 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 68 31 1\nProvince 66 33 1\nNord-Est 70 29 1\nNord-Ouest 58 41 1\nSud-Ouest 65 34 1\nSud Est 69 30 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 17 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nL\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne aura lieu dans un mois et demi, le 9 juin 2024. Selon vous, quel doit \u00eatre le r\u00f4le d\u2019Emmanuel Macron dans la campagne \u00e9lectorale ?\nEn %\nIl ne doit pas s'impliquer davantage dans la campagne, ce n'est pas son\nr\u00f4le en tant que Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nIl doit s\u2019impliquer davantage, c\u2019est normal qu\u2019il s\u2019engage dans la campagne\net qu\u2019il soutienne la liste de son camp\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 66 33 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 70 30 0\nLa France insoumise (FI) 88 12 0\nEELV / G.s 62 38 0\nLe Parti Socialiste (PS) 65 35 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 35 64 1\nLa R\u00e9publique en marche 30 70 0\nTOTAL DROITE 62 35 3\nLes R\u00e9publicains 64 33 3\nTOTAL RN/R! 78 21 1\nLe Rassemblement National 77 22 1\nReconqu\u00eate 84 16 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 66 33 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 78 22 0\nYannick JADOT 61 37 2\nEmmanuel MACRON 42 58 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 67 31 2\nMarine LE PEN 77 22 1\nEric ZEMMOUR 88 12 0\nAbstention, vote blanc ou nul 65 34 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 52 48 0\nMarine LE PEN 79 20 1\nAbstention, vote blanc ou nul 73 26 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 18 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSi la liste de son camp politique, la liste Renaissance / Modem / Horizons men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer, n\u2019arrive pas en t\u00eate et est largement devanc\u00e9e, diriez-vous qu\u2019il s\u2019agira de\u2026 ?\nEn % Avant tout d'un \u00e9chec personnel pour Emmanuel Macron\nAvant tout d'un \u00e9chec de la candidate Val\u00e9rie Hayer et de son \u00e9quipe, mais\npas d'Emmanuel Macron\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 61 38 1\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 59 40 1\nUne femme 62 36 2\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 56 43 1\n25-34 ans 52 45 3\n35-49 ans 56 43 1\n50-64 ans 63 35 2\n65 ans et plus 69 30 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 56 42 2\nAgric., artisan, comm. 54 46 0\nCSP+ 51 48 1\nCadres 40 57 3\nProfession Interm\u00e9diaire 58 41 1\nCSP- 62 36 2\nEmploy\u00e9 59 39 2\nOuvrier 65 32 3\nINACTIFS 66 33 1\nRetrait\u00e9 68 32 0\nAutre inactif 63 36 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 65 35 0\nCommunes urb. de province 60 38 2\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 65 34 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 59 40 1\n100.000 hab. et plus 59 39 2\nAgglom\u00e9ration parisienne 54 44 2\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 54 44 2\nProvince 62 37 1\nNord-Est 60 38 2\nNord-Ouest 61 39 0\nSud-Ouest 61 39 0\nSud Est 64 34 2\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 19 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nSi la liste de son camp politique, la liste Renaissance / Modem / Horizons men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer, n\u2019arrive pas en t\u00eate et est largement devanc\u00e9e, diriez-vous qu\u2019il s\u2019agira de\u2026 ?\nEn % Avant tout d'un \u00e9chec personnel pour Emmanuel Macron\nAvant tout d'un \u00e9chec de la candidate Val\u00e9rie Hayer et de son \u00e9quipe, mais\npas d'Emmanuel Macron\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 61 38 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 56 43 1\nLa France insoumise (FI) 73 27 0\nEELV / G.s 43 54 3\nLe Parti Socialiste (PS) 55 45 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 38 62 0\nLa R\u00e9publique en marche 33 67 0\nTOTAL DROITE 60 40 0\nLes R\u00e9publicains 60 40 0\nTOTAL RN/R! 72 27 1\nLe Rassemblement National 72 27 1\nReconqu\u00eate 65 35 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 63 35 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 68 32 0\nYannick JADOT 51 46 3\nEmmanuel MACRON 42 56 2\nVal\u00e9rie PECRESSE 71 27 2\nMarine LE PEN 71 29 0\nEric ZEMMOUR 79 21 0\nAbstention, vote blanc ou nul 62 35 3\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 47 51 2\nMarine LE PEN 73 26 1\nAbstention, vote blanc ou nul 67 32 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 20 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSi la liste de son camp politique, la liste Renaissance / Modem / Horizons men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer, n\u2019arrive pas en t\u00eate et est largement devanc\u00e9e, selon vous, Emmanuel Macron devra-t-il\u2026 ?\nEn % Changer significativement son orientation politique\nDissoudre l'Assembl\u00e9e Nationale et organiser des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es pour \u00e9lire\nde nouveaux d\u00e9put\u00e9s\nChanger de Premier ministre\nEnsemble Oui Non Sans-r\u00e9ponses Oui Non Sans-r\u00e9ponses Oui Non Sans-r\u00e9ponses\nTotal 61 38 1 46 54 0 39 61 0\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 59 41 0 45 55 0 38 61 1\nUne femme 63 36 1 47 53 0 39 60 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 43 56 1 38 62 0 39 61 0\n25-34 ans 53 46 1 38 61 1 41 58 1\n35-49 ans 58 42 0 48 52 0 40 59 1\n50-64 ans 68 31 1 47 52 1 42 58 0\n65 ans et plus 69 31 0 50 50 0 34 66 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 58 41 1 43 56 1 41 58 1\nAgric., artisan, comm. 57 43 0 31 69 0 38 62 0\nCSP+ 57 42 1 38 62 0 35 64 1\nCadres 49 51 0 32 68 0 36 64 0\nProfession Interm\u00e9diaire 62 37 1 41 59 0 35 64 1\nCSP- 60 39 1 49 50 1 47 52 1\nEmploy\u00e9 61 39 0 48 52 0 46 54 0\nOuvrier 59 39 2 52 46 2 49 48 3\nINACTIFS 65 35 0 50 50 0 36 64 0\nRetrait\u00e9 69 31 0 50 50 0 33 67 0\nAutre inactif 55 44 1 49 51 0 41 59 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 65 35 0 47 53 0 40 60 0\nCommunes urb. de province 60 39 1 46 54 0 40 59 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 58 41 1 46 54 0 39 61 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 59 41 0 43 57 0 36 64 0\n100.000 hab. et plus 61 38 1 47 52 1 43 56 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 60 39 1 42 57 1 32 67 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 60 39 1 40 59 1 30 69 1\nProvince 61 38 1 47 53 0 41 59 0\nNord-Est 64 35 1 52 48 0 45 54 1\nNord-Ouest 56 44 0 43 57 0 38 62 0\nSud-Ouest 67 33 0 42 58 0 44 56 0\nSud Est 61 37 2 49 50 1 38 61 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 21 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nSi la liste de son camp politique, la liste Renaissance / Modem / Horizons men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer, n\u2019arrive pas en t\u00eate et est largement devanc\u00e9e, selon vous, Emmanuel Macron devra-t-il\u2026 ?\nEn % Changer significativement son orientation politique\nDissoudre l'Assembl\u00e9e Nationale et organiser des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es pour \u00e9lire\nde nouveaux d\u00e9put\u00e9s\nChanger de Premier ministre\nEnsemble Oui Non Sans-r\u00e9ponses Oui Non Sans-r\u00e9ponses Oui Non Sans-r\u00e9ponses\nTotal 61 38 1 46 54 0 39 61 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 63 37 0 42 58 0 39 60 1\nLa France insoumise (FI) 70 30 0 63 37 0 50 50 0\nEELV / G.s 64 36 0 34 66 0 32 66 2\nLe Parti Socialiste (PS) 55 45 0 36 64 0 36 63 1\nTOTAL LREM ET ALLIES 36 64 0 17 82 1 12 88 0\nLa R\u00e9publique en marche 31 69 0 16 83 1 10 90 0\nTOTAL DROITE 70 30 0 42 58 0 31 69 0\nLes R\u00e9publicains 71 29 0 42 58 0 31 69 0\nTOTAL RN/R! 75 24 1 70 30 0 53 47 0\nLe Rassemblement National 77 23 0 71 28 1 55 45 0\nReconqu\u00eate 63 37 0 59 41 0 39 61 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 56 43 1 42 57 1 39 60 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 72 27 1 51 49 0 52 47 1\nYannick JADOT 57 43 0 28 72 0 31 69 0\nEmmanuel MACRON 43 57 0 27 73 0 17 83 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 64 36 0 31 69 0 19 81 0\nMarine LE PEN 77 23 0 65 34 1 55 45 0\nEric ZEMMOUR 84 16 0 72 28 0 55 45 0\nAbstention, vote blanc ou nul 60 40 0 45 54 1 38 61 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 48 52 0 26 74 0 23 77 0\nMarine LE PEN 78 21 1 67 32 1 53 47 0\nAbstention, vote blanc ou nul 67 33 0 53 47 0 45 54 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 22 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSi vous pensez au r\u00f4le d\u2019Emmanuel Macron par rapport \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne depuis sa premi\u00e8re \u00e9lection en 2017, estimez-vous qu\u2019il a eu une influence r\u00e9elle sur le fonctionnement et les d\u00e9cisions prises\npar l\u2019Union europ\u00e9enne ?\nEn % TOTAL OUI Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t TOTAL NON Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 42 8 34 57 39 18 1\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 44 11 33 55 35 20 1\nUne femme 41 6 35 58 42 16 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 46 9 37 54 35 19 0\n25-34 ans 49 11 38 50 38 12 1\n35-49 ans 39 8 31 60 39 21 1\n50-64 ans 42 9 33 57 38 19 1\n65 ans et plus 42 6 36 57 42 15 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 42 9 33 57 39 18 1\nAgric., artisan, comm. 52 9 43 48 34 14 0\nCSP+ 46 10 36 53 38 15 1\nCadres 58 17 41 42 30 12 0\nProfession Interm\u00e9diaire 39 6 33 60 43 17 1\nCSP- 38 8 30 61 40 21 1\nEmploy\u00e9 42 10 32 57 38 19 1\nOuvrier 31 4 27 67 43 24 2\nINACTIFS 43 8 35 56 39 17 1\nRetrait\u00e9 42 6 36 58 43 15 0\nAutre inactif 46 11 35 53 32 21 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 38 5 33 61 43 18 1\nCommunes urb. de province 43 8 35 56 38 18 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 37 5 32 61 41 20 2\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 44 9 35 56 39 17 0\n100.000 hab. et plus 46 10 36 54 35 19 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 47 12 35 52 38 14 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 47 12 35 51 39 12 2\nProvince 41 7 34 58 39 19 1\nNord-Est 44 9 35 56 37 19 0\nNord-Ouest 45 7 38 55 37 18 0\nSud-Ouest 37 8 29 63 45 18 0\nSud Est 39 7 32 60 40 20 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 23 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nSi vous pensez au r\u00f4le d\u2019Emmanuel Macron par rapport \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne depuis sa premi\u00e8re \u00e9lection en 2017, estimez-vous qu\u2019il a eu une influence r\u00e9elle sur le fonctionnement et les d\u00e9cisions prises\npar l\u2019Union europ\u00e9enne ?\nEn % TOTAL OUI Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t TOTAL NON Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 42 8 34 57 39 18 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 44 8 36 56 44 12 0\nLa France insoumise (FI) 36 5 31 64 45 19 0\nEELV / G.s 41 7 34 59 53 6 0\nLe Parti Socialiste (PS) 47 9 38 52 40 12 1\nTOTAL LREM ET ALLIES 70 19 51 29 25 4 1\nLa R\u00e9publique en marche 85 24 61 15 15 0 0\nTOTAL DROITE 57 12 45 43 31 12 0\nLes R\u00e9publicains 57 10 47 43 30 13 0\nTOTAL RN/R! 32 9 23 68 36 32 0\nLe Rassemblement National 35 9 26 64 34 30 1\nReconqu\u00eate 14 6 8 86 56 30 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 37 4 33 61 43 18 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 41 9 32 59 39 20 0\nYannick JADOT 30 7 23 70 55 15 0\nEmmanuel MACRON 70 17 53 29 24 5 1\nVal\u00e9rie PECRESSE 42 7 35 56 42 14 2\nMarine LE PEN 38 7 31 61 35 26 1\nEric ZEMMOUR 23 9 14 77 38 39 0\nAbstention, vote blanc ou nul 37 5 32 62 45 17 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 62 13 49 37 32 5 1\nMarine LE PEN 32 7 25 67 38 29 1\nAbstention, vote blanc ou nul 30 5 25 69 47 22 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 24 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDiriez-vous que l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne a\u2026 ?\nEn % Plus d'inconv\u00e9nients que d'avantages Plus d'avantages que d'inconv\u00e9nients Autant d'avantages que d'inconv\u00e9nients Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 37 25 37 1\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 35 31 34 0\nUne femme 38 20 40 2\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 25 38 35 2\n25-34 ans 24 34 39 3\n35-49 ans 38 24 38 0\n50-64 ans 46 22 32 0\n65 ans et plus 38 20 41 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 36 27 36 1\nAgric., artisan, comm. 34 28 38 0\nCSP+ 33 31 36 0\nCadres 21 48 30 1\nProfession Interm\u00e9diaire 41 19 40 0\nCSP- 40 22 36 2\nEmploy\u00e9 39 28 32 1\nOuvrier 41 15 41 3\nINACTIFS 37 23 39 1\nRetrait\u00e9 40 19 40 1\nAutre inactif 30 33 36 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 37 22 39 2\nCommunes urb. de province 38 26 35 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 38 19 42 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 35 28 37 0\n100.000 hab. et plus 39 29 31 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 31 27 41 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 32 26 41 1\nProvince 38 25 36 1\nNord-Est 34 29 36 1\nNord-Ouest 38 22 38 2\nSud-Ouest 38 27 35 0\nSud Est 40 24 35 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 25 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nDiriez-vous que l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne a\u2026 ?\nEn % Plus d'inconv\u00e9nients que d'avantages Plus d'avantages que d'inconv\u00e9nients !Autant d'avantages que d'inconv\u00e9nients Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 37 25 37 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 24 37 39 0\nLa France insoumise (FI) 36 23 41 0\nEELV / G.s 24 34 42 0\nLe Parti Socialiste (PS) 17 48 35 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 15 53 31 1\nLa R\u00e9publique en marche 10 56 34 0\nTOTAL DROITE 42 33 23 2\nLes R\u00e9publicains 45 31 22 2\nTOTAL RN/R! 62 7 30 1\nLe Rassemblement National 59 9 31 1\nReconqu\u00eate 69 0 31 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 36 19 43 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 32 28 40 0\nYannick JADOT 21 35 44 0\nEmmanuel MACRON 19 47 33 1\nVal\u00e9rie PECRESSE 21 37 38 4\nMarine LE PEN 63 7 30 0\nEric ZEMMOUR 80 5 15 0\nAbstention, vote blanc ou nul 34 19 46 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 17 44 38 1\nMarine LE PEN 65 6 28 1\nAbstention, vote blanc ou nul 39 19 42 0\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 26 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nPour chacun des sujets, pensez-vous que l\u2019Union Europ\u00e9enne est un atout, que l\u2019on est plus fort \u00e0 plusieurs pays, ou alors que c\u2019est un inconv\u00e9nient et qu\u2019il vaudrait mieux ne pas faire partie de l\u2019UE ?\nEn % - L'UE est un atout pour cet\nenjeu, on est plus fort \u00e0 plusieurs\npays\nLa d\u00e9fense, la puissance\nmilitaire\nLa lutte contre le\nterrorisme\nLe r\u00f4le dans le monde, le\nr\u00f4le g\u00e9opolitique (la\nguerre en Ukraine, la\nrelation avec la Chine,\navec la Russie, etc.)\nLa lutte contre le\nd\u00e9r\u00e8glement climatique\nLe commerce\ninternational, les\n\u00e9changes avec les autres\npays du monde\nLe d\u00e9veloppement de\nl'intelligence artificielle\nLa production d'\u00e9nergie\nLa production de\nm\u00e9dicaments et\n\u00e9quipements de sant\u00e9\nLa croissance\n\u00e9conomique\nL'immigration\nLa politique agricole, la\ncapacit\u00e9 \u00e0 nourrir la\npopulation\nx\nTotal 69 68 66 66 64 62 59 57 54 48 46\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 64 65 65 63 63 63 55 60 56 43 48\nUne femme 73 70 67 69 64 61 62 55 51 52 45\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 62 62 68 69 68 60 60 64 57 48 50\n25-34 ans 69 66 64 66 72 69 65 62 54 45 51\n35-49 ans 69 69 64 61 59 53 58 54 51 47 43\n50-64 ans 68 68 65 68 59 69 57 52 52 43 43\n65 ans et plus 72 71 70 67 66 62 58 60 55 55 48\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 68 67 65 65 63 64 59 58 54 47 47\nAgric., artisan, comm. 72 74 68 72 56 79 56 59 54 48 52\nCSP+ 73 68 68 69 69 71 64 60 58 51 49\nCadres 73 72 73 72 74 80 72 73 71 56 56\nProfession Interm\u00e9diaire 72 65 65 66 65 64 58 52 50 47 43\nCSP- 63 65 61 61 59 56 55 56 51 43 45\nEmploy\u00e9 66 65 62 61 64 55 58 60 57 49 49\nOuvrier 59 65 59 61 54 58 52 49 44 36 40\nINACTIFS 70 69 68 67 64 59 59 57 52 49 45\nRetrait\u00e9 71 70 70 67 65 62 57 58 55 54 46\nAutre inactif 69 66 65 66 61 54 63 54 46 39 43\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 72 69 67 62 59 58 56 52 45 44 37\nCommunes urb. de province 67 66 65 68 64 62 59 59 54 47 47\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 70 66 64 67 64 62 57 58 50 44 40\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000\nhab.\n69 68 70 68 62 64 56 64 56 47 45\n100.000 hab. et plus 64 66 64 68 64 61 62 57 57 49 52\nAgglom\u00e9ration parisienne 71 73 68 63 69 68 64 60 62 56 57\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 70 70 67 62 68 67 63 60 59 52 54\nProvince 68 67 66 67 63 61 58 57 52 47 45\nNord-Est 72 70 67 68 64 61 59 58 52 49 45\nNord-Ouest 70 63 67 66 63 63 57 57 51 48 46\nSud-Ouest 69 72 68 65 61 62 57 58 48 49 41\nSud Est 65 67 64 67 61 59 59 56 55 44 44\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 27 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nPour chacun des sujets, pensez-vous que l\u2019Union Europ\u00e9enne est un atout, que l\u2019on est plus fort \u00e0 plusieurs pays, ou alors que c\u2019est un inconv\u00e9nient et qu\u2019il vaudrait mieux ne pas faire partie de l\u2019UE ?\nEn % - L'UE est un atout pour cet\nenjeu, on est plus fort \u00e0 plusieurs\npays\nLa d\u00e9fense, la puissance\nmilitaire\nLa lutte contre le\nterrorisme\nLe r\u00f4le dans le monde, le\nr\u00f4le g\u00e9opolitique (la\nguerre en Ukraine, la\nrelation avec la Chine,\navec la Russie, etc.)\nLa lutte contre le\nd\u00e9r\u00e8glement climatique\nLe commerce\ninternational, les\n\u00e9changes avec les autres\npays du monde\nLe d\u00e9veloppement de\nl'intelligence artificielle\nLa production d'\u00e9nergie\nLa production de\nm\u00e9dicaments et\n\u00e9quipements de sant\u00e9\nLa croissance\n\u00e9conomique\nL'immigration\nLa politique agricole, la\ncapacit\u00e9 \u00e0 nourrir la\npopulation\nx\nTotal 69 68 66 66 64 62 59 57 54 48 46\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 74 79 79 75 77 69 70 65 64 64 59\nLa France insoumise (FI) 55 68 63 61 66 53 53 43 44 50 40\nEELV / G.s 80 77 88 75 77 75 78 69 68 75 65\nLe Parti Socialiste (PS) 84 87 83 88 87 77 77 77 75 67 71\nTOTAL LREM ET ALLIES 89 86 83 77 81 79 74 76 77 61 70\nLa R\u00e9publique en marche 91 89 84 77 80 86 79 75 80 57 72\nTOTAL DROITE 68 64 72 75 52 78 63 55 55 41 44\nLes R\u00e9publicains 68 61 74 74 52 76 62 55 53 37 41\nTOTAL RN/R! 56 50 45 52 50 48 41 44 40 23 23\nLe Rassemblement National 63 56 50 56 54 49 44 47 45 25 27\nReconqu\u00eate 25 26 28 37 32 51 28 32 22 11 9\nSANS PREFERENCE PARTISANE 67 67 64 63 59 60 57 55 49 48 44\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 74 74 66 67 71 63 65 57 57 59 45\nYannick JADOT 90 78 81 79 80 85 76 67 75 72 74\nEmmanuel MACRON 86 83 82 81 77 81 72 74 74 63 66\nVal\u00e9rie PECRESSE 74 74 78 72 65 70 63 68 65 47 54\nMarine LE PEN 57 54 51 56 55 52 48 46 43 27 31\nEric ZEMMOUR 35 33 22 31 36 29 31 28 32 18 13\nAbstention, vote blanc ou nul 66 67 68 62 58 59 57 53 46 43 42\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 84 84 82 81 79 79 76 73 72 65 64\nMarine LE PEN 55 51 45 50 50 46 43 40 41 24 28\nAbstention, vote blanc ou nul 64 65 66 61 57 57 53 52 43 46 39\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 28 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVotre vote \u00e0 l\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne tiendra compte avant tout de \u2026 ?\nEn %\nCe que vous pensez de la politique europ\u00e9enne et des enjeux europ\u00e9ens\n(positions et votes des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens, r\u00f4le de la France dans l'Union\nEurop\u00e9enne)\nCe que vous pensez de la politique fran\u00e7aise et des enjeux nationaux\n(politique nationale d'Emmanuel Macron, positions et r\u00e9actions des partis\nd'opposition sur ce qu'il se passe en France)\nSans opinion\nx\nTotal 58 41 1\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 57 42 1\nUne femme 59 40 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 52 48 0\n25-34 ans 57 42 1\n35-49 ans 58 41 1\n50-64 ans 54 45 1\n65 ans et plus 63 36 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 56 43 1\nAgric., artisan, comm. 66 34 0\nCSP+ 55 44 1\nCadres 61 38 1\nProfession Interm\u00e9diaire 51 48 1\nCSP- 56 43 1\nEmploy\u00e9 58 41 1\nOuvrier 52 46 2\nINACTIFS 60 39 1\nRetrait\u00e9 62 37 1\nAutre inactif 54 45 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 60 39 1\nCommunes urb. de province 56 43 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 57 42 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 55 43 2\n100.000 hab. et plus 57 43 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 62 37 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 60 38 2\nProvince 57 42 1\nNord-Est 64 36 0\nNord-Ouest 53 46 1\nSud-Ouest 53 47 0\nSud Est 57 41 2\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 29 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nVotre vote \u00e0 l\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne tiendra compte avant tout de \u2026 ?\nEn %\nCe que vous pensez de la politique europ\u00e9enne et des enjeux europ\u00e9ens\n(positions et votes des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens, r\u00f4le de la France dans l'Union\nEurop\u00e9enne)\nCe que vous pensez de la politique fran\u00e7aise et des enjeux nationaux\n(politique nationale d'Emmanuel Macron, positions et r\u00e9actions des partis\nd'opposition sur ce qu'il se passe en France)\nSans opinion\nx\nTotal 58 41 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 66 34 0\nLa France insoumise (FI) 38 62 0\nEELV / G.s 87 13 0\nLe Parti Socialiste (PS) 72 28 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 69 29 2\nLa R\u00e9publique en marche 71 28 1\nTOTAL DROITE 68 32 0\nLes R\u00e9publicains 66 34 0\nTOTAL RN/R! 38 61 1\nLe Rassemblement National 38 61 1\nReconqu\u00eate 29 71 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 59 40 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 58 42 0\nYannick JADOT 92 8 0\nEmmanuel MACRON 65 34 1\nVal\u00e9rie PECRESSE 65 35 0\nMarine LE PEN 41 58 1\nEric ZEMMOUR 36 64 0\nAbstention, vote blanc ou nul 66 33 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 68 32 0\nMarine LE PEN 39 60 1\nAbstention, vote blanc ou nul 65 34 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 30 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nLors des \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin 2024, quels devraient \u00eatre selon vous les principaux enjeux de la campagne \u00e9lectorale ?\nEn % - TOTAL DES\nCITATIONS\nL'am\u00e9lioration du\npouvoir d'achat,\nla lutte contre\nl'inflation\nL'immigration\nLa lutte contre le\nchangement\nclimatique et la\nprotection de\nl'environnement\nLa lutte contre le\nterrorisme\nLa lutte contre les\nin\u00e9galit\u00e9s sociales\nLa croissance\n\u00e9conomique et\nlutte contre le\nch\u00f4mage\nLa guerre en\nUkraine\nL'\u00e9ducation des\njeunes\nLa protection\nsociale des\ncitoyens\neurop\u00e9ens\nLe\nfonctionnement\ndes institutions de\nl'Union\nEurop\u00e9enne\nLa protection des\nconsommateurs\nLa lutte contre la\nfraude fiscale\nLa promotion de\nl'\u00e9galit\u00e9 entre les\nfemmes et les\nhommes\nLa r\u00e9gulation des\ngrandes\nentreprises du\nnum\u00e9rique \u00ab\nGoogle, Facebook,\nApple, Microsoft,\nAmazon \u00bb\n(responsabilit\u00e9 des\ncontenus, pratiques\nanticoncurrentielle)\nLa pr\u00e9servation\ndu patrimoine\nculturel\nLa protection des\ndroits\nnum\u00e9riques, des\ndonn\u00e9es\npersonnelles\nX\nTotal 42 40 30 28 19 19 17 16 16 14 12 11 9 8 6 5\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 39 45 29 22 20 22 21 15 15 16 13 12 6 10 5 5\nUne femme 45 36 31 33 19 16 15 18 17 12 11 10 11 7 7 4\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 35 31 38 25 24 21 11 14 14 7 13 8 14 11 10 5\n25-34 ans 49 30 30 23 17 20 14 20 19 13 12 11 11 5 8 8\n35-49 ans 45 32 34 22 22 21 15 19 15 13 17 12 9 9 6 4\n50-64 ans 43 47 28 28 21 21 15 15 14 11 13 11 10 6 6 4\n65 ans et plus 36 51 25 37 15 13 27 15 17 21 6 12 3 11 3 2\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 46 33 33 23 22 21 14 17 16 13 15 11 11 7 7 4\nAgric., artisan, comm. 41 44 25 13 21 25 15 23 8 20 18 17 7 10 4 4\nCSP+ 39 34 37 24 19 22 17 16 19 14 11 11 10 9 8 5\nCadres 35 26 36 17 19 18 24 18 25 18 12 7 12 10 8 11\nProfession\nInterm\u00e9diaire\n41 39 38 29 20 25 13 14 14 11 10 14 10 8 9 1\nCSP- 52 32 30 23 25 19 12 18 15 11 18 10 12 6 6 3\nEmploy\u00e9 55 26 31 24 24 21 13 19 17 10 16 11 12 7 7 3\nOuvrier 49 39 29 22 26 17 9 16 11 13 21 8 12 5 5 3\nINACTIFS 36 50 26 36 15 15 22 16 16 15 8 11 6 10 5 5\nRetrait\u00e9 36 52 24 37 15 13 25 15 18 20 6 12 4 11 3 3\nAutre inactif 38 46 31 32 16 20 15 16 11 6 12 8 10 8 9 10\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 48 38 29 26 19 21 15 19 15 13 14 12 6 8 5 4\nCommunes urb. de\nprovince\n41 41 31 28 20 18 18 17 16 14 12 11 9 9 7 3\nDe 2.000 \u00e0 moins de\n20.000 hab.\n42 39 26 29 19 21 18 16 14 12 11 14 12 10 8 2\nDe 20.000 \u00e0 moins de\n100.000 hab.\n40 42 29 36 16 15 15 17 15 12 17 12 7 9 9 3\n100.000 hab. et plus 41 41 35 23 22 18 19 17 18 16 10 10 7 8 6 4\nAgglom\u00e9ration\nparisienne\n36 43 27 32 18 17 21 13 16 15 10 9 13 9 3 9\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 34 42 27 34 19 18 19 14 16 14 12 11 11 8 4 8\nProvince 44 40 31 27 19 19 17 17 16 14 12 11 8 9 7 4\nNord-Est 39 40 33 22 21 16 15 15 20 19 7 10 9 7 10 4\nNord-Ouest 47 39 27 30 18 23 20 19 14 10 11 10 7 9 6 3\nSud-Ouest 35 41 30 28 19 22 21 20 21 10 16 13 9 6 5 1\nSud Est 47 41 32 27 19 15 15 16 11 15 16 11 9 11 5 5\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "- 31 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nLors des \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin 2024, quels devraient \u00eatre selon vous les principaux enjeux de la campagne \u00e9lectorale ?\nEn % - TOTAL DES\nCITATIONS\nL'am\u00e9lioration du\npouvoir d'achat,\nla lutte contre\nl'inflation\nL'immigration\nLa lutte contre le\nchangement\nclimatique et la\nprotection de\nl'environnement\nLa lutte contre le\nterrorisme\nLa lutte contre les\nin\u00e9galit\u00e9s sociales\nLa croissance\n\u00e9conomique et\nlutte contre le\nch\u00f4mage\nLa guerre en\nUkraine\nL'\u00e9ducation des\njeunes\nLa protection\nsociale des\ncitoyens\neurop\u00e9ens\nLe\nfonctionnement\ndes institutions de\nl'Union\nEurop\u00e9enne\nLa protection des\nconsommateurs\nLa lutte contre la\nfraude fiscale\nLa promotion de\nl'\u00e9galit\u00e9 entre les\nfemmes et les\nhommes\nLa r\u00e9gulation des\ngrandes\nentreprises du\nnum\u00e9rique \u00ab\nGoogle, Facebook,\nApple, Microsoft,\nAmazon \u00bb\n(responsabilit\u00e9 des\ncontenus,pratiques\nanticoncurrentielle)\nLa pr\u00e9servation\ndu patrimoine\nculturel\nLa protection des\ndroits\nnum\u00e9riques, des\ndonn\u00e9es\npersonnelles\nx\nTotal 42 40 30 28 19 19 17 16 16 14 12 11 9 8 6 5\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 39 15 47 13 33 21 19 15 24 14 11 13 9 10 5 7\nLa France insoumise (FI) 56 10 35 9 51 13 9 13 25 10 8 19 14 9 6 2\nEELV / G.s 23 18 73 11 19 21 19 12 22 16 15 13 4 10 6 10\nLe Parti Socialiste (PS) 41 16 40 17 27 27 27 18 23 14 10 6 11 11 4 5\nTOTAL LREM ET ALLIES 27 44 30 32 10 24 46 10 14 17 5 13 9 11 2 6\nLa R\u00e9publique en\nmarche\n27 42 32 33 9 23 49 13 15 16 5 10 9 7 3 6\nTOTAL DROITE 25 66 21 39 10 21 22 20 4 25 12 14 2 6 9 1\nLes R\u00e9publicains 27 67 19 39 11 22 24 20 1 26 10 15 2 3 10 1\nTOTAL RN/R! 53 73 12 42 13 14 11 12 7 14 13 9 7 5 9 2\nLe Rassemblement\nNational\n57 72 13 40 15 13 12 10 6 11 15 9 8 5 7 2\nReconqu\u00eate 34 91 6 63 0 15 6 27 6 14 7 3 0 7 16 0\nSANS PREFERENCE\nPARTISANE\n46 35 29 28 17 19 11 21 18 12 14 9 9 8 6 5\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 48 15 46 9 37 15 12 21 30 6 12 16 9 8 6 5\nYannick JADOT 36 12 70 12 25 20 32 6 22 12 16 4 7 19 3 3\nEmmanuel MACRON 24 40 32 31 12 24 38 9 13 19 9 14 8 10 5 7\nVal\u00e9rie PECRESSE 32 53 24 43 9 17 18 17 5 30 8 16 7 8 9 0\nMarine LE PEN 51 66 11 44 18 15 8 14 7 11 14 9 8 8 7 2\nEric ZEMMOUR 50 87 0 51 8 14 11 19 11 21 12 7 2 0 8 0\nAbstention, vote blanc\nou nul\n46 38 28 29 19 22 11 18 16 16 10 8 9 7 7 6\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 31 30 42 27 18 22 30 13 17 17 8 11 9 9 5 6\nMarine LE PEN 53 64 14 38 17 11 10 16 10 13 13 10 7 8 6 2\nAbstention, vote blanc\nou nul\n45 36 29 25 23 21 11 18 19 15 11 11 8 8 8 4\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019Europe et Emmanuel Macron\n24 avril 2024\n ", "TITRE PRINCIPAL\n11 rue de Rouvray\n92200 Neuilly sur Seine / FR\nT\u00e9l. +33 (0)1 57 64 01 60\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}