[{"question": "Quel est le nom de l'\u00e9tude sur le budget transports des Fran\u00e7ais r\u00e9alis\u00e9e en septembre 2013 ?", "answer": "L'\u00e9tude s'appelle Sofinscope."}, {}, {"question": "En quelle ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e une \u00e9tude sur les habitudes de consommation des Fran\u00e7ais ?", "answer": "L'\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en 2013."}, {}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes utilisant la voiture comme moyen de transport quotidien ?", "answer": "38% des personnes interrog\u00e9es utilisent la voiture comme moyen de transport quotidien."}, {"question": "Quel est le budget mensuel moyen consacr\u00e9 aux transports ?", "answer": "Le budget mensuel moyen consacr\u00e9 aux transports est de 206 \u20ac."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes pensent que leur budget consacr\u00e9 aux transports a baiss\u00e9 depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re ?", "answer": "10% des personnes interrog\u00e9es pensent que leur budget consacr\u00e9 aux transports a baiss\u00e9 depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re."}, {"question": "Quel pourcentage de la population pr\u00e9voit de d\u00e9penser moins pour les transports que l'ann\u00e9e derni\u00e8re ?", "answer": "23% de la population pr\u00e9voit de d\u00e9penser moins pour les transports que l'ann\u00e9e derni\u00e8re."}, {"question": "Parmi les personnes qui pensent que leurs d\u00e9penses de transport vont diminuer, quelle proportion d'entre elles d\u00e9clarent que la raison est qu'elles vont utiliser un moyen de transport moins couteux ?", "answer": "22% des personnes qui pensent que leurs d\u00e9penses de transport vont diminuer d\u00e9clarent que la raison est qu'elles vont utiliser un moyen de transport moins couteux."}, {"question": "Quelle est la principale raison pour laquelle les Fran\u00e7ais pensent que leurs d\u00e9penses de transport vont augmenter cette ann\u00e9e ?", "answer": "La principale raison pour laquelle les Fran\u00e7ais pensent que leurs d\u00e9penses de transport vont augmenter cette ann\u00e9e est que le co\u00fbt du moyen de transport qu'ils utilisent le plus va augmenter."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui disent que le temps de trajet est un crit\u00e8re important dans le choix de leur moyen de transport quotidien ?", "answer": "42% des Fran\u00e7ais disent que le temps de trajet est un crit\u00e8re important dans le choix de leur moyen de transport quotidien."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes souhaitent r\u00e9duire les distances parcourues pour r\u00e9duire leurs d\u00e9penses de transport ?", "answer": "29% des personnes souhaitent r\u00e9duire les distances parcourues pour r\u00e9duire leurs d\u00e9penses de transport."}, {"question": "Parmi les propositions suivantes, quelle est celle qui encouragerait le plus les Fran\u00e7ais \u00e0 utiliser des modes de transport individuels non polluants pour leurs d\u00e9placements quotidiens\u00a0?", "answer": "La proposition la plus populaire est la pr\u00e9sence de pistes cyclables sur le trajet domicile-travail, avec 35% des Fran\u00e7ais qui la consid\u00e8rent comme un facteur incitatif."}]