{"id": "236513944", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-la-politique-environnementale/236513944", "title": "Les Fran\u00e7ais et la politique environnementale", "author": "contactElabe", "date": "2020-07-02", "len": 16, "description": "Les Fran\u00e7ais et la politique environnementale", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 550, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et la politique\nenvironnementale\n2 juillet 2020\n ", "Interrogation\nFiche technique\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9s aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 002 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 30 juin et 1er juillet 2020.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour Les Echos, Radio Classique et l\u2019Institut Montaigne\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n2\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1.4 93.6 et 96.4\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n3\n ", "Principaux enseignements\nLes Fran\u00e7ais sont peu convaincus de la sinc\u00e9rit\u00e9 de l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron en faveur de\nl\u2019environnement\n61% des Fran\u00e7ais pensent que l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron pour l\u2019environnement n\u2019est pas sinc\u00e8re, dont 42% pas vraiment et\n19% pas du tout. A l\u2019inverse, 38% sont convaincus de la sinc\u00e9rit\u00e9 de son engagement, dont 32% plut\u00f4t et 6% tout \u00e0 fait.\nPolitiquement, les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (77%), de Jean-Luc M\u00e9lenchon (66%) et de Fran\u00e7ois Fillon (53%) pensent majoritairement\nqu\u2019Emmanuel Macron n\u2019est pas sinc\u00e8re dans son engagement en faveur de l\u2019environnement. Seul son \u00e9lectorat est convaincu de sa\nsinc\u00e9rit\u00e9 (28% pas sinc\u00e8re, contre 72% sinc\u00e8re). Plus partag\u00e9s, les sympathisants EELV sont 49% \u00e0 juger Emmanuel Macron sinc\u00e8re dans\nson engagement (contre 51% pas sinc\u00e8re).\nEn termes d\u2019\u00e2ge, les jeunes ne sont pas les plus critiques \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la sinc\u00e9rit\u00e9 du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. En effet, 59% des 18 \u2013\n24 ans et 54% des 25-34 ans consid\u00e8rent que la d\u00e9marche d\u2019Emmanuel Macron n\u2019est pas sinc\u00e8re contre 66% des 35 \u2013 49 ans et 61% des\n50 ans et plus.\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n4\n ", "Principaux enseignements\nLes Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur l\u2019efficacit\u00e9 des propositions de la Convention Citoyenne pour le Climat pour\nam\u00e9liorer la situation de l\u2019environnement\nParmi les Fran\u00e7ais qui connaissent les propositions de la Convention, les avis sont partag\u00e9s : 50% pensent qu\u2019elles ne seront pas\nefficaces une fois mises en \u0153uvre pour am\u00e9liorer la situation de l\u2019environnement, dont 38% probablement pas et 12% certainement\npas. A l\u2019inverse 49% sont convaincus qu\u2019elles seront efficaces, dont 44% probablement et 5% certainement.\nPolitiquement, les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (72%) pensent que les propositions de la Convention Citoyenne pour le Climat ne seront\npas efficaces pour am\u00e9liorer la situation de l\u2019environnement. En revanche, l\u2019\u00e9lectorat d\u2019Emmanuel Macron est, lui, largement\nconvaincu de leur efficacit\u00e9 une fois mises en place (34% non, 65% oui). Les \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon (37% non, 63% oui) et de Jean-\nLuc M\u00e9lenchon (42% non, 58% oui) sont optimistes quant \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 des propositions de la Convention Citoyenne pour le Climat. Les\nsympathisants d\u2019EELV, quant \u00e0 eux, accueillent tr\u00e8s favorablement ces propositions, certains de leur efficacit\u00e9 pour am\u00e9liorer la\nsituation de l\u2019environnement (18% non, 82% oui).\nLes 18-24 ans (45% non, 55% oui) et les 25-34 ans (46% non, 54% oui) sont les plus convaincus de l\u2019impact positif qu\u2019auront les\npropositions de la Convention Citoyenne pour le Climat, \u00e0 terme, sur l\u2019environnement.\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n5\n ", "Principaux enseignements\nUne majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais doute de l\u2019impact des maires \u00e9cologistes sur l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019environnement\n57% des Fran\u00e7ais pensent que l\u2019impact des maires \u00e9cologistes sur la situation de l\u2019environnement dans leur commune sera faible\nvoire nul. Dans le d\u00e9tail, 49% pensent que l\u2019impact sera faible, dont 39% assez faible, 10% tr\u00e8s faible et 8% n\u2019aura aucun impact. A\nl\u2019inverse, 43% des Fran\u00e7ais sont plus confiants dans la capacit\u00e9 des maires \u00e9cologistes \u00e0 avoir un impact important sur\nl\u2019environnement dans leur commune, dont 35% assez et 8% tr\u00e8s important.\nLes \u00e9lectorats de Marine Le Pen (63%) et de Fran\u00e7ois Fillon (62%) pensent que l\u2019impact des maires \u00e9cologistes sur la situation de\nl\u2019environnement dans leur commune restera faible voire nul. Les \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon (35% impact faible ou nul, contre 65%\nimpact important) et Jean-Luc M\u00e9lenchon (46% impact faible ou nul contre 53% important) sont moins nombreux \u00e0 partager cette\nopinion et sont plus optimistes quant \u00e0 l\u2019impact qu\u2019auront les maires \u00e9cologistes sur l\u2019environnement de leur commune. L\u2019\u00e9lectorat\nd\u2019Emmanuel Macron est plus partag\u00e9 (49% impact faible ou nul, contre 51% impact important).\nLes habitants des communes rurales sont plus sceptiques quant \u00e0 l\u2019impact des maires \u00e9cologistes sur l\u2019environnement que ceux de\nl\u2019agglom\u00e9ration parisienne et des villes de plus de 100 000 habitants (62% contre 52% impact faible ou nul).\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n6\n ", "Question : Emmanuel Macron s\u2019est r\u00e9cemment exprim\u00e9 sur le sujet de l\u2019environnement, notamment suite aux\npropositions de la Convention Citoyenne pour le Climat.\nVous personnellement, diriez-vous que l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron pour l\u2019environnement est sinc\u00e8re ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais sont peu convaincus de la sinc\u00e9rit\u00e9 de l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron en\nfaveur de l\u2019environnement\n6\n32\n42\n19\n1\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n7\nTotal\n\u00abOUI\u00bb\n38%\nTotal\n\u00abNON\u00bb\n61%\n ", "Question : D\u2019apr\u00e8s ce que vous savez des 149 propositions faites par la Convention Citoyenne pour le Climat (assembl\u00e9e de\n150 citoyens tir\u00e9s au sort), pensez-vous que ces propositions seront efficaces pour am\u00e9liorer la situation de\nl\u2019environnement si elles sont mises en place ? - En %\nLes Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur l\u2019efficacit\u00e9 des propositions de la Convention Citoyenne pour\nle Climat pour am\u00e9liorer la situation de l\u2019environnement\n5\n44\n38\n12\n1\nOui, certainement Oui, probablement Non, probablement pas Non, certainement pas Sans opinion\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n8\nTotal\n\u00abOUI\u00bb\n49%\nTotal\n\u00abNON\u00bb\n50%\nParmi les Fran\u00e7ais qui connaissent les propositions de la Convention Citoyenne pour le Climat (761 r\u00e9pondants)*\n*25% ne connaissent pas les propositions de la Convention Citoyenne pour le Climat\n ", "Question : Ce dimanche 28 juin, une quinzaine de grandes villes ont \u00e9lu un maire \u00e9cologiste lors des \u00e9lections municipales.\nSelon vous, ces maires \u00e9cologistes vont-ils avoir un impact important ou pas important sur la situation de l\u2019environnement\ndans leur commune ?\nEn %\nUne majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais doute de l\u2019impact des maires \u00e9cologistes sur l\u2019am\u00e9lioration de\nl\u2019environnement\n8\n35\n39\n10\n8 1\nUn impact tr\u00e8s important Un impact assez important Un impact assez faible\nUn impact tr\u00e8s faible Aucun impact Sans opinion\nTotal\n\u00abIMPACT IMPORTANT\u00bb\n43%\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n9\nTotal\n\u00ab IMPACT FAIBLE\nOU NUL\u00bb\n57%\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, diriez-vous que l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron pour l\u2019environnement est sinc\u00e8re ?\nEn % Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion Total \u00ab OUI \u00bb Total \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 6 32 42 19 1 38 61\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 8 30 41 20 1 38 61\nFemme 5 33 43 18 1 38 61\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 9 31 43 16 1 40 59\n25-34 ans 8 37 37 17 1 45 54\n35-49 ans 6 27 41 25 1 33 66\n50-64 ans 7 31 41 19 2 38 60\n65 ans et plus 4 34 48 14 0 38 62\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 8 32 39 20 1 40 59\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 5 21 49 20 5 26 69\nCSP+ 11 37 37 14 1 48 51\nCadre, profession intellectuelle sup. 13 44 31 12 0 57 43\nProfession interm\u00e9diaire 8 33 42 16 1 41 58\nCSP- 6 28 40 25 1 34 65\nEmploy\u00e9 6 29 41 24 0 35 65\nOuvrier 6 27 39 27 1 33 66\nInactifs 4 32 47 16 1 36 63\nRetrait\u00e9 4 36 46 13 1 40 59\nAutre Inactif 4 24 47 23 2 28 70\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 8 35 39 18 0 43 57\nSalari\u00e9 du public 9 28 41 22 0 37 63\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 2 35 40 22 1 37 62\nCommunes urbaines de province 7 30 43 19 1 37 62\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 6 28 49 16 1 34 65\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 7 32 40 20 1 39 60\n100.000 hab. et plus 8 32 40 19 1 40 59\nAgglom\u00e9ration parisienne 8 32 45 14 1 40 59\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 8 31 45 15 1 39 60\nProvince 6 32 42 19 1 38 61\nNord-est 7 32 45 15 1 39 60\nNord-ouest 6 35 35 22 2 41 57\nSud-ouest 2 33 47 18 0 35 65\nSud-est 7 28 43 22 0 35 65\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n10\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, diriez-vous que l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron pour l\u2019environnement est sinc\u00e8re ?\nEn % Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t\nNon, pas\nvraiment\nNon, pas du tout Sans opinion Total \u00ab OUI \u00bb Total \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 6 32 42 19 1 38 61\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 7 28 43 22 0 35 65\nLa France Insoumise (*) 5 22 29 44 0 27 73\nEurope Ecologie-Les Verts 14 35 38 13 0 49 51\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 5 24 52 18 1 29 70\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 25 61 13 1 0 86 14\nLa R\u00e9publique en Marche ! 30 61 8 1 0 91 9\nTOTAL DROITE 5 35 45 15 0 40 60\nLes R\u00e9publicains 6 37 47 10 0 43 57\nRassemblement National 2 18 44 35 1 20 79\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 2 29 48 19 2 31 67\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 4 30 38 28 0 34 66\nBeno\u00eet HAMON 4 19 66 11 0 23 77\nEmmanuel MACRON 16 56 23 5 0 72 28\nFran\u00e7ois FILLON 12 35 43 10 0 47 53\nMarine LE PEN 2 20 45 32 1 22 77\nAbstention, vote blanc ou nul 3 25 55 15 2 28 70\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 12 47 32 8 1 59 40\nMarine LE PEN 3 17 44 36 0 20 80\nAbstention, vote blanc ou nul 3 22 56 18 1 25 74\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n11\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nD\u2019apr\u00e8s ce que vous en savez pensez-vous que ces propositions seront efficaces pour am\u00e9liorer la situation de l\u2019environnement si elles sont mises en place ?\nEn % - des Fran\u00e7ais qui ont entendu parl\u00e9\ndes propositions de la Convention\nOui, certainement Oui, probablement\nNon, probablement\npas\nNon, certainement\npas\nSans opinion Total \u00ab OUI \u00bb Total \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 5 44 38 12 1 49 50\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 4 42 38 16 0 46 54\nFemme 7 46 38 8 1 53 46\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 10 45 30 15 0 55 45\n25-34 ans 4 50 37 9 0 54 46\n35-49 ans 3 42 40 13 2 45 53\n50-64 ans 5 44 37 13 1 49 50\n65 ans et plus 7 42 41 10 0 49 51\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 4 45 39 11 1 49 50\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 5 46 35 14 0 51 49\nCSP+ 4 54 35 6 1 58 41\nCadre, profession intellectuelle sup. 4 54 34 8 0 58 42\nProfession interm\u00e9diaire 4 55 36 4 1 59 40\nCSP- 5 36 43 15 1 41 58\nEmploy\u00e9 7 37 42 13 1 44 55\nOuvrier 2 35 44 18 1 37 62\nInactifs 7 43 36 14 0 50 50\nRetrait\u00e9 6 42 42 10 0 48 52\nAutre Inactif 9 45 22 23 1 54 45\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 3 45 41 10 1 48 51\nSalari\u00e9 du public 9 52 30 8 1 61 38\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 1 42 39 18 0 43 57\nCommunes urbaines de province 6 43 39 11 1 49 50\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 3 45 41 10 1 48 51\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 8 43 36 13 0 51 49\n100.000 hab. et plus 8 41 39 11 1 49 50\nAgglom\u00e9ration parisienne 7 51 34 7 1 58 41\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 7 50 35 7 1 57 42\nProvince 5 43 39 13 0 48 52\nNord-est 3 44 40 12 1 47 52\nNord-ouest 6 35 43 16 0 41 59\nSud-ouest 5 47 36 11 1 52 47\nSud-est 6 46 35 13 0 52 48\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n12\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nD\u2019apr\u00e8s ce que vous en savez pensez-vous que ces propositions seront efficaces pour am\u00e9liorer la situation de l\u2019environnement si elles sont mises en place ?\nEn % - des Fran\u00e7ais qui ont entendu parl\u00e9 des\npropositions de la Convention\nOui,\ncertainement\nOui,\nprobablement\nNon,\nprobablement\npas\nNon,\ncertainement pas\nSans opinion Total \u00ab OUI \u00bb Total \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 5 44 38 12 1 49 50\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 7 57 30 6 0 64 36\nLa France Insoumise (*) 2 37 46 15 0 39 61\nEurope Ecologie-Les Verts 14 68 13 5 0 82 18\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 4 59 35 2 0 63 37\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 9 62 25 3 1 71 28\nLa R\u00e9publique en Marche ! 9 63 25 1 2 72 26\nTOTAL DROITE 2 44 37 17 0 46 54\nLes R\u00e9publicains 3 48 37 12 0 51 49\nRassemblement National 1 34 46 19 0 35 65\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 4 35 47 14 0 39 61\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 8 50 34 8 0 58 42\nBeno\u00eet HAMON 10 53 33 4 0 63 37\nEmmanuel MACRON 7 58 28 6 1 65 34\nFran\u00e7ois FILLON 5 46 36 13 0 51 49\nMarine LE PEN 3 25 52 20 0 28 72\nAbstention, vote blanc ou nul 3 41 40 15 1 44 55\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 8 55 32 5 0 63 37\nMarine LE PEN 3 28 45 24 0 31 69\nAbstention, vote blanc ou nul 3 41 41 14 1 44 55\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n13\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, ces maires \u00e9cologistes vont-ils avoir un impact important ou pas important sur la situation de l\u2019environnement dans leur commune ?\nEn %\nUn impact tr\u00e8s\nimportant\nUn impact assez\nimportant\nUn impact assez\nfaible\nUn impact tr\u00e8s\nfaible\nAucun impact Sans-r\u00e9ponses\nTOTAL IMPACT\nIMPORTANT\nTOTAL IMPACT\nFAIBLE OU NUL\nEnsemble 8 35 39 10 8 1 43 57\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 9 31 40 13 8 0 39 61\nFemme 7 39 38 7 8 1 46 53\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 13 36 28 10 10 2 50 49\n25-34 ans 4 38 41 7 9 1 42 57\n35-49 ans 5 33 39 15 8 0 38 62\n50-64 ans 8 36 41 10 6 0 44 56\n65 ans et plus 10 33 41 7 8 1 44 56\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 7 36 38 11 8 1 43 56\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 7 39 40 5 10 0 46 54\nCSP+ 7 37 43 9 4 1 44 56\nCadre, profession intellectuelle sup. 8 40 40 9 2 0 48 52\nProfession interm\u00e9diaire 6 34 44 9 5 1 41 58\nCSP- 7 35 34 13 10 0 43 57\nEmploy\u00e9 6 39 35 11 9 1 44 55\nOuvrier 9 31 33 15 12 0 40 60\nInactifs 9 33 40 9 8 1 42 57\nRetrait\u00e9 9 34 42 6 8 1 43 56\nAutre Inactif 9 30 35 16 9 1 39 60\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 5 34 41 11 8 1 39 60\nSalari\u00e9 du public 10 39 36 11 3 1 49 50\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 2 36 43 10 10 0 38 62\nCommunes urbaines de province 10 34 37 11 8 1 43 56\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 5 37 42 9 8 0 42 58\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 11 28 38 14 9 1 39 60\n100.000 hab. et plus 12 35 34 11 8 1 46 53\nAgglom\u00e9ration parisienne 9 39 39 7 5 1 48 51\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 9 38 39 7 5 1 48 51\nProvince 8 34 39 11 8 0 42 58\nNord-est 9 33 40 11 6 1 41 57\nNord-ouest 5 34 40 12 10 0 38 62\nSud-ouest 6 37 38 8 11 0 43 57\nSud-est 10 35 38 10 8 0 44 55\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n14\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, ces maires \u00e9cologistes vont-ils avoir un impact important ou pas important sur la situation de l\u2019environnement dans leur commune ?\nEn %\nUn impact tr\u00e8s\nimportant\nUn impact assez\nimportant\nUn impact assez\nfaible\nUn impact tr\u00e8s\nfaible\nAucun impact Sans-r\u00e9ponses\nTOTAL IMPACT\nIMPORTANT\nTOTAL IMPACT\nFAIBLE OU NUL\nEnsemble 8 35 39 10 8 1 43 57\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 13 48 34 4 1 1 60 39\nLa France Insoumise (*) 7 27 58 5 2 0 34 66\nEurope Ecologie-Les Verts 21 54 23 0 0 2 75 23\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 9 52 31 7 2 0 61 39\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 9 48 38 3 2 0 57 43\nLa R\u00e9publique en Marche ! 10 51 34 3 2 0 61 39\nTOTAL DROITE 3 34 44 12 7 0 36 64\nLes R\u00e9publicains 3 38 43 11 5 0 41 59\nRassemblement National 8 25 41 13 13 0 33 67\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 6 29 41 12 11 1 35 64\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER\nTOUR)\nJean-Luc MELENCHON 8 44 35 8 3 1 53 46\nBeno\u00eet HAMON 14 51 28 6 1 0 65 35\nEmmanuel MACRON 11 40 41 4 4 0 51 49\nFran\u00e7ois FILLON 5 33 47 8 7 0 38 62\nMarine LE PEN 10 27 43 12 8 0 37 63\nAbstention, vote blanc ou nul 6 34 34 13 12 2 39 59\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND\nTOUR)\nEmmanuel MACRON 11 43 37 5 3 0 54 46\nMarine LE PEN 7 23 43 16 11 0 30 70\nAbstention, vote blanc ou nul 5 34 39 11 9 1 39 60\nLes Fran\u00e7ais et la politique environnementale\n2 juillet 2020\n15\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}