[{"question": "Quel est le nom de l'universit\u00e9 \u00e0 laquelle appartient l'auteur de la pr\u00e9sentation ?", "answer": "L'universit\u00e9 \u00e0 laquelle appartient l'auteur de la pr\u00e9sentation est l'universit\u00e9 Paul Val\u00e9ry."}, {"question": "Quelles sont les trois parties principales d'une pr\u00e9sentation ?", "answer": "Une pr\u00e9sentation est g\u00e9n\u00e9ralement divis\u00e9e en trois parties : l'introduction, le d\u00e9veloppement et la conclusion."}, {"question": "Quels sont les trois points qui expliquent l'origine de la probl\u00e9matique de l'enseignement d'une langue ?", "answer": "Les trois points qui expliquent l'origine de la probl\u00e9matique de l'enseignement d'une langue sont : l'enseignement d'une langue implique l'enseignement d'une culture, le manuel scolaire est un objet interculturel, et il est n\u00e9cessaire de d\u00e9passer les r\u00e9actions li\u00e9es au \"choc culturel\" dans une classe de FLE en Chine."}, {"question": "Quels sont les quatre points d'analyse de l'enseignement du fran\u00e7ais en Chine ?", "answer": "Les quatre points d'analyse de l'enseignement du fran\u00e7ais en Chine sont : une \u00e9ducation sous l'influence du confucianisme, le mode d'apprentissage, le r\u00f4le de l'enseignant et l'attitude par rapport \u00e0 la parole."}, {"question": "Quelle est la date de naissance d'un manuel de fran\u00e7ais con\u00e7u par des Chinois ?", "answer": "Le manuel a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1992."}, {"question": "Quelle est l'expression allemande utilis\u00e9e pour qualifier le bonheur en France ?", "answer": "L'expression allemande utilis\u00e9e pour qualifier le bonheur en France est \u00ab HEUREUX COMME DIEU EN FRANCE \u00bb."}, {}, {"question": "Quels sont les deux types d'exercices propos\u00e9s dans ce document ?", "answer": "Deux types d'exercices sont propos\u00e9s : des exercices oraux et des exercices divers."}, {"question": "Quelle est la population de la France ?", "answer": "La France a une population d'environ 55 millions d'habitants."}, {}, {"question": "Quels sont les principaux probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9sentation d'un enseignement-apprentissage qui manque d'interculturalit\u00e9 ?", "answer": "La pr\u00e9sentation manque de lisibilit\u00e9, l'esth\u00e9tique est peu attirante, la progression n'est pas ordonn\u00e9e de mani\u00e8re th\u00e9matique et la valeur p\u00e9dagogique est limit\u00e9e par l'utilisation de st\u00e9r\u00e9otypes fig\u00e9s."}, {"question": "Quel est le niveau de fran\u00e7ais des participants \u00e0 un programme intitul\u00e9 \"Le dimanche en France\" ?", "answer": "Les participants sont des adultes chinois (18-22 ans) et sont des faux-d\u00e9butants en fran\u00e7ais."}, {"question": "Quel est l'objectif d'une activit\u00e9 p\u00e9dagogique qui commence par une question sur ce qu'ont fait les Fran\u00e7ais le dimanche pr\u00e9c\u00e9dent ?", "answer": "L'objectif est d'utiliser une r\u00e9f\u00e9rence universelle, la journ\u00e9e de pause, et d'encha\u00eener entre une question interculturelle d'ouverture et le sujet du cours."}, {}, {"question": "Quelles activit\u00e9s sont repr\u00e9sent\u00e9es sur les images ?", "answer": "Les images repr\u00e9sentent les activit\u00e9s suivantes : aller au cin\u00e9ma, faire du v\u00e9lo, faire du shopping, aller \u00e0 l'\u00e9glise, faire de la randonn\u00e9e, manger, faire de la p\u00eache, faire du sport, utiliser l'ordinateur."}, {"question": "Quelles sont les trois questions pos\u00e9es dans un exercice de r\u00e9flexion/discussion libre sur le th\u00e8me du dimanche ?", "answer": "Les trois questions sont : Qu'est-ce qui diff\u00e9rencie le plus le dimanche fran\u00e7ais du dimanche chinois ? Pourquoi le dimanche est-il, en France, un jour si particulier ? Quelle fa\u00e7on de vivre le dimanche pr\u00e9f\u00e9rez-vous ?"}, {}, {"question": "Quelles sont les deux comp\u00e9tences que l'on apprend en \u00e9coutant une chanson et en compl\u00e9tant les paroles ?", "answer": "Les deux comp\u00e9tences que l'on apprend en \u00e9coutant une chanson et en compl\u00e9tant les paroles sont la compr\u00e9hension orale et le rep\u00e9rage phon\u00e9tique."}, {"question": "Quelle est la diff\u00e9rence entre un verbe au sens r\u00e9fl\u00e9chi et un verbe au sens r\u00e9ciproque ?", "answer": "Un verbe au sens r\u00e9fl\u00e9chi implique un seul sujet qui agit sur lui-m\u00eame, tandis qu'un verbe au sens r\u00e9ciproque implique plusieurs sujets qui agissent les uns sur les autres."}, {}, {}, {"question": "Quelles sont quelques expressions pour demander ou donner son avis dans un groupe ?", "answer": "Quelques expressions pour demander ou donner son avis dans un groupe sont : \"Qu'est-ce que vous pensez de\u2026 ?\", \"Nous trouvons\u2026\", \"Comment tu trouves\u2026 ?\", \"Moi, je\u2026\", \"Je pense que/ de mon c\u00f4t\u00e9/ je crois que/ \u00e0 mon avis\u2026\", \"Oui, tu as raison, (mais)\u2026\"."}, {"question": "Quelles sont les difficult\u00e9s potentielles rencontr\u00e9es lors de la mise en pratique d'une approche p\u00e9dagogique particuli\u00e8re ?", "answer": "La mise en pratique d'une approche p\u00e9dagogique particuli\u00e8re peut rencontrer des difficult\u00e9s telles qu'un manque de formation professionnelle des enseignants et la n\u00e9cessit\u00e9 d'une r\u00e9forme \u00e9ducative dans le cadre universitaire."}, {}]