{"id": "253117858", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-la-rforme-des-retraites-253117858/253117858", "title": "Les Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites", "author": "contactElabe", "date": "2022-09-22", "len": 36, "description": "Les Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites", "lang": "fr", "dim": {"height": 405, "width": 720}, "like": 0, "view": 562, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\nSondage ELABE pour BFMTV\n22 septembre 2022\n#Opinion.en.direct\n ", "- 2 -\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFMTV\nFiche technique\nInterrogation\nEchantillon de 1 002 personnes repr\u00e9sentatif des r\u00e9sidents de France m\u00e9tropolitaine \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus.\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables suivantes : sexe,\n\u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration.\nMode de recueil et dates de terrain\nInterrogation par Internet du 20 au 21 septembre 2022.\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n#Opinion.en.direct\n ", "- 3 -\nNote sur les marges d\u2019erreur\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1,4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1,9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2,2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2,5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2,7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2,8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3,1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3,1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3,1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2,8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2,7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2,5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2,2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1,9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1,4 93.6 et 96.4\nPour un \u00e9chantillon de 1 000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "Principaux enseignements\n- 4 - #Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\nDes Fran\u00e7ais tr\u00e8s partag\u00e9s sur le fonctionnement du syst\u00e8me actuel de retraite\n51% des Fran\u00e7ais estiment que le syst\u00e8me de retraite actuel en France fonctionne bien, dont 47% plut\u00f4t bien et 4% tr\u00e8s bien. A\nl\u2019inverse, 48% consid\u00e8rent qu\u2019il fonctionne mal, dont 38% plut\u00f4t mal et 10% tr\u00e8s mal. Des chiffres stables depuis juillet 2021.\nUn jugement tributaire d\u2019un clivage g\u00e9n\u00e9rationnel : les moins de 50 ans estiment en majorit\u00e9 qu\u2019il fonctionne mal (66% des 18-24 ans,\n59% des 25-34 ans et 55% des 35-49 ans) tandis que les 50 ans et plus qu\u2019il fonctionne bien (56% des 50-64 ans et 69% des 65 ans et\nplus).\nLes femmes ont un regard plus critique sur le syst\u00e8me actuel (57% fonctionne mal) que les hommes (60% fonctionne bien).\nUn syst\u00e8me per\u00e7u par une majorit\u00e9 comme injuste et financi\u00e8rement pas viable :\n\u2022 56% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que le syst\u00e8me actuel de retraite actuel ne fonctionne plus et est injuste\n\u2022 60% estiment que d\u2019un point de vue financier, il ne peut pas continuer de fonctionner comme cela\nLe caract\u00e8re injuste du syst\u00e8me est particuli\u00e8rement exprim\u00e9 par les moins de 50 ans (65%), les cat\u00e9gories populaires (65%) et les\nfemmes (61%) et son manque de viabilit\u00e9 financi\u00e8re par les femmes (66%), les cat\u00e9gories populaires (62%) et les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel\nMacron (78%).\n22 septembre 2022\n ", "Principaux enseignements\n- 5 - #Opinion.en.direct\nR\u00e9forme des retraites : 1 Fran\u00e7ais sur 2 estime qu\u2019il faut la faire en prenant le temps de la concertation et\ndes d\u00e9bats, 1 sur 3 qu\u2019il ne faut pas la faire et 13% seulement qu\u2019il y a urgence \u00e0 la faire tout de suite\nConcernant la r\u00e9forme des retraites souhait\u00e9e par Emmanuel Macron et le gouvernement :\n\u2022 51% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il faut la faire en prenant le temps de la concertation, du d\u00e9bat\n\u2022 36% qu\u2019il ne faut pas la faire\n\u2022 13% qu\u2019il faut la faire tout de suite, il y a urgence\nLe souhait d\u2019une r\u00e9forme faite dans l\u2019imm\u00e9diat est minoritaire au sein de toutes les cat\u00e9gories, y compris chez les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron\n(24%). Ces derniers souhaitent majoritairement faire la r\u00e9forme en prenant le temps de la concertation, du d\u00e9bat (66%), tandis que les \u00e9lecteurs de\nJean-Luc M\u00e9lenchon (50% pas la faire, 44% en prenant le temps) et de Marine Le Pen (50%-41%) sont plus partag\u00e9s.\nEn pleine crise du pouvoir d\u2019achat, une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais estime que ce n\u2019est pas le bon moment pour faire cette r\u00e9forme :\n\u2022 64% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent qu\u2019en pleine crise du pouvoir d\u2019achat, ce n\u2019est pas le moment de faire la r\u00e9forme des retraites, dont 33% tout \u00e0\nfait d\u2019accord et 31% plut\u00f4t d\u2019accord. Une opinion particuli\u00e8rement exprim\u00e9e par les Fran\u00e7ais qui doivent se restreindre pour boucler leurs fins\nde mois (69%).\n\u2022 Pour 64% des Fran\u00e7ais, l\u2019argument selon lequel d'autres pays europ\u00e9ens ont fait ce type de r\u00e9forme des retraites, ne la justifie pas pour\nautant\n74% des Fran\u00e7ais pensent que cette r\u00e9forme des retraites ne va pas permettre de faire des \u00e9conomies pour pouvoir financer d'autres d\u00e9penses\npubliques, dont 40% pas vraiment d\u2019accord et 34% pas du tout d\u2019accord. Une opinion partag\u00e9e par tous les \u00e9lectorats, y compris par les \u00e9lecteurs\nd\u2019Emmanuel Macron (62%).\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "Principaux enseignements\n- 6 - #Opinion.en.direct\n46% souhaitent maintenir l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans, 33% l\u2019abaisser et 21% l\u2019augmenter\nConcernant l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite : 46% (-2 depuis le 30 mars 2022) des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il devrait rester \u00e0 62 ans, 33% (+4) qu\u2019il faudrait\nl\u2019abaisser et 21% (-1) qu\u2019il faudrait l\u2019augmenter. La l\u00e9g\u00e8re dynamique en faveur de l\u2019abaissement (+4 en 6 mois) est pr\u00e9sente dans la plupart des cat\u00e9gories de\npopulations.\nA ce jour, les actifs sont partag\u00e9s entre un maintien \u00e0 62 ans (44%) et un abaissement (43%) tandis que les retrait\u00e9s sont plus partag\u00e9s entre maintien (51%) et\naugmentation (38%). Au sein des actifs, ce sont les cat\u00e9gories populaires (50% abaissement) et les jeunes (50% des 25-34 ans) qui sont particuli\u00e8rement nombreux\n\u00e0 souhaiter un abaissement de l\u2018\u00e2ge de d\u00e9part.\nPolitiquement, les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron sont partag\u00e9s entre augmentation (45%) et maintien (44%), de Marine Le Pen entre maintien (49%) et\nabaissement (38%) et de Jean-Luc M\u00e9lenchon entre abaissement (48%) et maintien (45%).\nUn refus de l\u2019augmentation de l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part aliment\u00e9 par la conviction que malgr\u00e9 la hausse de l\u2019esp\u00e9rance de vie, on travaille d\u00e9j\u00e0 assez longtemps\u2026\n\u2022 71% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019on travaille d\u00e9j\u00e0 assez longtemps et qu\u2019il ne faut pas repousser l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite (dont 42% tout \u00e0 fait d\u2019accord\navec cette affirmation)\n\u2022 et 64% ne sont pas d\u2019accord avec l\u2019id\u00e9e selon laquelle il est normal de travailler plus longtemps, \u00e9tant donn\u00e9 que l'esp\u00e9rance de vie augmente (dont 30%\npas du tout d\u2019accord).\nDes affirmations respectivement approuv\u00e9e et rejet\u00e9e particuli\u00e8rement par les Fran\u00e7ais qui doivent se restreindre pour boucler leurs fins de mois (80%-72%), les\nactifs (78%-69% par rapport aux retrait\u00e9s 56%-55%), les 25-49 ans (81%-71%), et politiquement par les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (88%-79%) et de Marine\nLe Pen (81%-78%).\n\u2026et qu\u2019on en fait pas assez pour r\u00e9duire le ch\u00f4mage des seniors\n\u2022 75% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019on n'en a pas fait suffisamment pour r\u00e9duire le taux de ch\u00f4mage des seniors. Une critique partag\u00e9e par toutes les cat\u00e9gories et\nqui s\u2019intensifie avec l\u2019\u00e2ge : de 61% chez les 18-24 ans \u00e0 79% chez les 65 ans et plus.\nL\u2019augmentation de l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part pourrait \u00eatre acceptable pour 2 Fran\u00e7ais sur 3 \u00e0 condition de prendre r\u00e9ellement en compte la p\u00e9nibilit\u00e9\n\u2022 68% des Fran\u00e7ais disent qu\u2019il est acceptable de repousser l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 condition qu'il y ait une prise en compte r\u00e9elle de la p\u00e9nibilit\u00e9,\ncontre 32% qui jugent cela inacceptable. Une affirmation davantage approuv\u00e9e par les retrait\u00e9s (77%) que par les actifs (65%).\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "Principaux enseignements\n- 7 - #Opinion.en.direct\nL\u2019\u00e2ge id\u00e9al de d\u00e9part \u00e0 la retraite pour les actifs : 61 ans en moyenne\nInvit\u00e9s \u00e0 indiquer jusqu\u2019\u00e0 quel \u00e2ge ils aimeraient travailler (question ouverte, aucun item sugg\u00e9r\u00e9), les actifs interrog\u00e9s r\u00e9pondent 61 ans\nen moyenne. L\u2019\u00e2ge id\u00e9al de d\u00e9part \u00e0 le retraite se situe (en moyenne) entre 60 et 62 ans au sein de toutes les cat\u00e9gories d\u2019actifs.\nUne majorit\u00e9 oppos\u00e9e \u00e0 l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de la r\u00e9forme \u00ab Touraine \u00bb\n57% des Fran\u00e7ais sont oppos\u00e9s \u00e0 l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de la r\u00e9forme \u00ab Touraine \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire une mise en place plus rapide (avant 2035) du\nrallongement de la dur\u00e9e de cotisation pour toucher une retraite \u00e0 taux plein, dont 33% plut\u00f4t oppos\u00e9s et 24% tr\u00e8s oppos\u00e9s. A l\u2019inverse,\n42% y sont favorables, dont 32% plut\u00f4t favorables et 10% tr\u00e8s favorables.\nLes actifs sont majoritairement oppos\u00e9s \u00e0 cette mesure (63%) tandis que les retrait\u00e9s sont plus partag\u00e9s (52% favorables, 47% oppos\u00e9s).\nPolitiquement, seuls les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron y sont en majorit\u00e9 favorables (70%), les autres principaux \u00e9lectorats et les\nabstentionnistes y sont oppos\u00e9s (63%-76%).\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "Principaux enseignements\n- 8 - #Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\nPour garantir l\u2019avenir du syst\u00e8me de retraite, les Fran\u00e7ais privil\u00e9gient la hausse des imp\u00f4ts et taxes pour les\nfoyers les plus ais\u00e9s et rejettent la hausse de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part et la baisse du montant des retraites\nPour garantir l\u2019avenir du syst\u00e8me de retraite :\n\u2022 63% des Fran\u00e7ais sont favorables \u00e0 une hausse des imp\u00f4ts ou des taxes pour les foyers les plus ais\u00e9s pour financer le syst\u00e8me de\nretraite\nUne majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais y est favorable au sein de toutes les cat\u00e9gories de population, y compris par les Fran\u00e7ais qui bouclent facilement\nleurs fins de mois en \u00e9pargnant (56%). Une mesure particuli\u00e8rement soutenue par les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (81%).\n\u2022 Mais 94% sont oppos\u00e9s (dont 65% tr\u00e8s oppos\u00e9s) \u00e0 une baisse du montant des retraites et 70% \u00e0 une hausse de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0\nla retraite (dont 34% tr\u00e8s oppos\u00e9s)\nLa hausse de l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part est particuli\u00e8rement rejet\u00e9e par les actifs (76% oppos\u00e9s, 57% des retrait\u00e9s partagent cette opinion) et la baisse\ndu montant des pensions par les retrait\u00e9s (99%, dont 73% tr\u00e8s oppos\u00e9s).\nDes chiffres stables depuis mars 2022.\n22 septembre 2022\n ", "Principaux enseignements\n- 9 - #Opinion.en.direct\nEx\u00e9cutif et oppositions, aucune personnalit\u00e9 n\u2019obtient la confiance d\u2019au moins 3 Fran\u00e7ais sur 10 sur le sujet\ndes retraites\nPour traiter le sujet des retraites :\n\u2022 29% des Fran\u00e7ais font confiance \u00e0 Emmanuel Macron\n\u2022 28% \u00e0 Elisabeth Borne\n\u2022 26% \u00e0 Marine Le Pen\n\u2022 23% \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon\nCes 4 personnalit\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une confiance importante quoiqu\u2019imparfaite de leurs \u00e9lecteurs respectifs (79% E. Macron, 74% M. Le Pen,\n70% E. Borne chez les \u00e9lecteurs d\u2019E. Macron et 63% J.-L. M\u00e9lenchon), et d\u2019un niveau de confiance tr\u00e8s faible en dehors de leur camp\npolitique.\nSur le sujet des retraites, seule une minorit\u00e9 de Fran\u00e7ais au sein de toutes les cat\u00e9gories font confiance au chef de l\u2019Etat. Il dispose d\u2019une\nconfiance l\u00e9g\u00e8rement meilleure chez les retrait\u00e9s (37%, contre 24% actifs) et les cadres (30%, contre 25% professions interm\u00e9diaires et 20%\ncat\u00e9gories populaires).\nA noter que Jean-Luc M\u00e9lenchon b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une prime de confiance chez les 18-24 ans (46%).\n1 Fran\u00e7ais sur 5 ou moins font confiance aux dirigeants du parti \u00ab Les R\u00e9publicains \u00bb (20%), du Parti Socialistes (19%) et d\u2019Europe Ecologie\nLes Verts (17%).\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "4\n47\n38\n10 1\nTr\u00e8s bien Plut\u00f4t bien Plut\u00f4t mal Tr\u00e8s mal Sans opinion\nTotal\n\u00ab FONCTIONNE MAL\u00bb\n48%\nTotal\n\u00ab FONCTIONNE BIEN \u00bb\n51%\n- 10 -\nDes Fran\u00e7ais tr\u00e8s partag\u00e9s sur le fonctionnement du syst\u00e8me actuel de retraite\nQuestion : Concernant le syst\u00e8me de retraite tel qu\u2019il fonctionne aujourd\u2019hui en France, diriez-vous qu\u2019il fonctionne\u2026 ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n(-1)\n(+1)*\n(-15)\n43\n52 51\n57\n47 48\nEVOLUTIONS\n(-5)\n#Opinion.en.direct\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/LES ECHOS/ RADIO CLASSIQUE/ INSTITUT MONTAIGNE r\u00e9alis\u00e9e les 6 et 7 juillet 2021\n09.01\n2019\n08.07\n2021\n21.09\n2022\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 11 -\nQuestion : Concernant la r\u00e9forme des retraites souhait\u00e9e par Emmanuel Macron et le gouvernement, vous diriez que... ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nR\u00e9forme des retraites : 1 Fran\u00e7ais sur 2 estime qu\u2019il faut la faire en prenant le temps de la\nconcertation et des d\u00e9bats, 1 sur 3 qu\u2019il ne faut pas la faire et 13% seulement qu\u2019il y a urgence\n\u00e0 la faire tout de suite\n13\n51\n36\nIl faut la faire tout de suite, il y a urgence\nIl faut la faire en prenant le temps de la\nconcertation, du d\u00e9bat\nIl ne faut pas la faire\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "46% souhaitent maintenir l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans, 33% l\u2019abaisser et 21%\nl\u2019augmenter\n- 12 -\nQuestion : Aujourd\u2019hui, l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite est de 62 ans.\nSelon vous, faudrait-il augmenter ou abaisser l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n21\n46\n33\nIl faudrait l\u2019augmenter\nIl devrait rester \u00e0 62 ans\nIl faudrait l\u2019abaisser\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/LES ECHOS/ RADIO CLASSIQUE/ INSTITUT MONTAIGNE r\u00e9alis\u00e9e du 28 au 30 mars 2022\n(-1)*\n(-2)\n(+4)\n21 20 22 21\n54\n48 48 46\n25\n32 29\n33\nEVOLUTIONS\n04.04\n2019\n08.07\n2021\n30.03\n2022\nIl faudrait l\u2019augmenter\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n21.09\n2022\n22 septembre 2022\n ", "L\u2019\u00e2ge id\u00e9al de d\u00e9part \u00e0 la retraite pour les actifs : 61 ans en moyenne\n- 13 -\nQuestion : Vous personnellement, jusqu\u2019\u00e0 quel \u00e2ge seriez-vous pr\u00eat \u00e0 travailler ?\nEn % - Actifs (558)\n18\n37\n20\n7\n18\nJusqu\u2019\u00e0 59 ans\nJusqu\u2019\u00e0 60/61 ans\nJusqu\u2019\u00e0 62 ans\nJusqu\u2019\u00e0 63/64 ans\nJusqu\u2019\u00e0 65 ans ou plus\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n61 ans\nR\u00e9partition (en %) :\nLes actifs seraient pr\u00eats \u00e0\ntravailler jusqu\u2019\u00e0\nen moyenne\n22 septembre 2022\n ", "10\n32\n33\n24\n1\nTr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9 Sans opinion\nTotal\n\u00ab OPPOS\u00c9 \u00bb\n57%\nTotal\n\u00ab FAVORABLE \u00bb\n42%\n- 14 -\nUne majorit\u00e9 oppos\u00e9e \u00e0 l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de la r\u00e9forme \u00ab Touraine \u00bb\nQuestion : Concernant la r\u00e9forme des retraites, une des pistes envisag\u00e9es est d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la mise en place de la r\u00e9forme \u00ab Touraine \u00bb entr\u00e9e en vigueur en 2020.\nConcr\u00e8tement, depuis 2020, l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite (celui qu\u2019il faut atteindre pour toucher sa pension) n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 et est toujours de 62 ans (hors\ncrit\u00e8res de p\u00e9nibilit\u00e9, carri\u00e8res longues et r\u00e9gime sp\u00e9ciaux). En revanche, cette r\u00e9forme a rallong\u00e9 progressivement la dur\u00e9e de cotisation n\u00e9cessaire pour toucher une\nretraite \u00e0 taux plein. Ce rallongement progressif est d\u2019un trimestre tous les 3 ans, entre 2020 et 2035, pour aboutir \u00e0 une dur\u00e9e de cotisation de 43 ans.\nVous personnellement, seriez-vous favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 une mise en place plus rapide (avant 2035) du rallongement de la dur\u00e9e de\ncotisation pour toucher une retraite \u00e0 taux plein ? \u2013 Ensemble des Fran\u00e7ais\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 15 -\nQuestion : Afin de garantir l\u2019avenir du syst\u00e8me de retraite, diriez-vous que vous \u00eates favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 chacune des mesures suivantes ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n22\n9\n1\n41\n20\n4\n23\n36\n29\n14\n34\n65\n1\n1\nTr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9 Sans opinion\nUne hausse des imp\u00f4ts ou des taxes\npour les foyers les plus ais\u00e9s pour\nfinancer le syst\u00e8me de retraite\nLa hausse de l'\u00e2ge l\u00e9gal\nde d\u00e9part \u00e0 la retraite\nUne baisse du montant\ndes retraites\n63\n29\n5\nTOTAL\n\u00ab FAVORABLE \u00bb\nTOTAL\n\u00ab OPPOS\u00c9 \u00bb\n37\n70\n94\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/LES ECHOS/ RADIO CLASSIQUE/ INSTITUT MONTAIGNE r\u00e9alis\u00e9e du 28 au 30 mars 2022.\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\nPour garantir l\u2019avenir du syst\u00e8me de retraite, les Fran\u00e7ais privil\u00e9gient la hausse des imp\u00f4ts et\ntaxes pour les foyers les plus ais\u00e9s et rejettent la hausse de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part et la baisse du\nmontant des retraites\n(-1)\n(=)*\n(-2)\n(=)\n(=)\n(+1)\n22 septembre 2022\n ", "- 16 -\nQuestion : Voici plusieurs arguments que l\u2019on entend dans le d\u00e9bat public \u00e0 propos de la r\u00e9forme des retraites pr\u00e9vue par Emmanuel Macron et\nle gouvernement. Pour chacun de ces arguments, \u00eates-vous d\u2019accord ou pas d\u2019accord ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n17\n17\n24\n42\n27\n9\n33\n9\n6\n43\n39\n51\n29\n41\n27\n31\n26\n19\n26\n31\n18\n20\n17\n34\n24\n35\n40\n13\n12\n7\n9\n15\n30\n11\n29\n34\nTout \u00e0 fait d'accord Plut\u00f4t d'accord Pas vraiment d'accord Pas du tout d'accord\nD\u2019un point de vue financier, le syst\u00e8me de retraites ne peut pas\ncontinuer de fonctionner comme cela\nLe syst\u00e8me actuel ne fonctionne plus, il est injuste\nOn n\u2019en a pas fait suffisamment pour r\u00e9duire le taux de\nch\u00f4mage des seniors\nOn travaille d\u00e9j\u00e0 assez longtemps, il ne faut pas repousser l\u2019\u00e2ge\nde d\u00e9part \u00e0 la retraite\nIl est acceptable de repousser l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite\n\u00e0 condition qu\u2019il y ait une prise en compte r\u00e9elle de la p\u00e9nibilit\u00e9\nIl est normal de travailler plus longtemps, \u00e9tant donn\u00e9 que\nl\u2019esp\u00e9rance de vie augmente\nEn pleine crise du pouvoir d\u2019achat, ce n\u2019est pas le moment de\nfaire la r\u00e9forme des retraites\nD\u2019autres pays europ\u00e9ens ont fait ce type de r\u00e9forme des\nretraites, il est normal que nous la fassions \u00e0 notre tour\nCette r\u00e9forme des retraites va permettre de faire des\n\u00e9conomies pour pouvoir financer d\u2019autres d\u00e9penses publiques\n60\n56\n75\n71\n68\n36\n64\n35\n25\nTOTAL\n\u00ab D\u2019ACCORD \u00bb\nTOTAL\n\u00ab PAS D\u2019ACCORD \u00bb\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\nM\u00eame si les Fran\u00e7ais portent un regard partag\u00e9 sur le syst\u00e8me de retraite, ils sont\nd\u00e9favorables \u00e0 l\u2019allongement de l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part et juge le moment actuel inopportun pour la\nmener \u00e0 bien\n39\n43\n25\n29\n32\n64\n35\n64\n74\nSyst\u00e8me\nactuel\n\u00c2ge\nde\nd\u00e9part\nReforme\n22 septembre 2022\n ", "- 17 -\nQuestion : Pour traiter le sujet des retraites, faites-vous confiance ou pas confiance \u00e0 chacune des personnalit\u00e9s suivantes ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n7\n4\n8\n5\n2\n1\n2\n22\n24\n18\n18\n18\n18\n15\n26\n30\n26\n23\n37\n35\n33\n44\n41\n47\n53\n42\n45\n49\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\nTout \u00e0 fait confiance Plut\u00f4t confiance Pas vraiment confiance Pas du tout confiance Sans opinion\nEmmanuel Macron\nElisabeth Borne\nMarine Le Pen\nJean-Luc M\u00e9lenchon\nLes dirigeants du parti \u00ab Les R\u00e9publicains \u00bb\nLes dirigeants du Parti Socialiste (PS)\nLes dirigeants d\u2019Europe Ecologie Les Verts (EELV)\n29\n28\n26\n23\n20\n19\n17\nTOTAL\n\u00ab CONFIANCE \u00bb\nTOTAL\n\u00ab PAS CONFIANCE \u00bb\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\nEx\u00e9cutif et oppositions, aucune personnalit\u00e9 n\u2019obtient la confiance d\u2019au moins 3 Fran\u00e7ais sur\n10 sur le sujet des retraites\n70\n71\n73\n76\n79\n80\n82\n22 septembre 2022\n ", "- 18 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConcernant le syst\u00e8me de retraite tel qu\u2019il fonctionne aujourd\u2019hui en France, diriez-vous qu\u2019il fonctionne\u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Tr\u00e8s bien Plut\u00f4t bien Plut\u00f4t mal Tr\u00e8s mal Sans opinion TOTAL \u00ab FONCTIONNE BIEN \u00bb TOTAL \u00ab FONCTIONNE MAL \u00bb\nEnsemble 4 47 38 10 1 51 48\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 6 54 30 9 1 60 39\nFemme 2 41 46 11 0 43 57\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 1 32 52 14 1 33 66\n25-34 ans 3 37 44 15 1 40 59\n35-49 ans 3 41 43 12 1 44 55\n50-64 ans 8 48 37 7 0 56 44\n65 ans et plus 4 65 26 4 1 69 30\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 4 43 42 11 0 47 53\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 3 45 38 14 0 48 52\nCSP+ 5 50 37 7 1 55 44\nCadre, profession intellectuelle sup. 4 48 39 8 1 52 47\nProfession interm\u00e9diaire 5 51 36 7 1 56 43\nCSP- 3 38 46 13 0 41 59\nEmploy\u00e9 3 32 51 14 0 35 65\nOuvrier 3 45 39 13 0 48 52\nInactifs 5 53 33 8 1 58 41\nRetrait\u00e9 5 63 27 4 1 68 31\nAutre Inactif 4 32 48 15 1 36 63\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 4 45 41 10 0 49 51\nCommunes urbaines de province 5 48 37 9 1 53 46\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 4 48 38 9 1 52 47\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 5 46 38 11 0 51 49\n100.000 hab. et plus 5 48 37 9 1 53 46\nAgglom\u00e9ration parisienne 3 50 37 9 1 53 46\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 4 48 38 9 1 52 47\nProvince 4 47 38 10 1 51 48\nNord-est 4 45 37 14 0 49 51\nNord-ouest 3 47 41 9 0 50 50\nSud-ouest 1 54 40 5 0 55 45\nSud-est 7 47 36 9 1 54 45\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 19 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nConcernant le syst\u00e8me de retraite tel qu\u2019il fonctionne aujourd\u2019hui en France, diriez-vous qu\u2019il fonctionne\u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Tr\u00e8s bien Plut\u00f4t bien Plut\u00f4t mal Tr\u00e8s mal Sans opinion TOTAL \u00ab FONCTIONNE BIEN \u00bb TOTAL \u00ab FONCTIONNE MAL \u00bb\nEnsemble 4 47 38 10 1 51 48\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 6 47 40 7 0 53 47\nLa France Insoumise 9 42 42 7 0 51 49\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 3 42 50 5 0 45 55\nLe Parti socialiste 6 58 32 4 0 64 36\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 9 60 30 1 0 69 31\nLa R\u00e9publique en Marche ! 7 61 31 1 0 68 32\nTOTAL DROITE 2 53 40 5 0 55 45\nLes R\u00e9publicains 3 48 44 5 0 51 49\nTOTAL RN/R! 4 40 37 19 0 44 56\nLe Rassemblement National 3 39 39 19 0 42 58\nReconqu\u00eate! (*) 0 45 31 24 0 45 55\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 3 45 40 11 1 48 51\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 5 42 44 9 0 47 53\nYannick JADOT (*) 5 53 42 0 0 58 42\nEmmanuel MACRON 5 58 36 1 0 63 37\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 3 53 32 12 0 56 44\nMarine LE PEN 4 41 40 15 0 45 55\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 3 37 46 14 0 40 60\nAbstention, vote blanc ou nul 3 48 38 10 1 51 48\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 5 54 37 3 1 59 40\nMarine LE PEN 2 38 43 17 0 40 60\nAbstention, vote blanc ou nul 5 49 37 9 0 54 46\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 20 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConcernant la r\u00e9forme des retraites souhait\u00e9e par Emmanuel Macron et le gouvernement, vous diriez que... ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Il faut la faire tout de suite, il y a urgence Il faut la faire en prenant le temps de la concertation, du d\u00e9bat Il ne faut pas la faire Sans opinion\nEnsemble 13 51 36 0\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 13 50 36 1\nFemme 13 51 36 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 9 53 38 0\n25-34 ans 10 52 37 1\n35-49 ans 14 47 38 1\n50-64 ans 11 47 42 0\n65 ans et plus 17 57 26 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 11 47 41 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 15 40 45 0\nCSP+ 9 50 39 2\nCadre, profession intellectuelle sup. 15 49 36 0\nProfession interm\u00e9diaire 6 51 40 3\nCSP- 12 46 42 0\nEmploy\u00e9 13 41 46 0\nOuvrier 9 54 37 0\nInactifs 16 55 29 0\nRetrait\u00e9 16 54 30 0\nAutre Inactif 14 56 30 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 12 46 41 1\nCommunes urbaines de province 14 50 36 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 12 48 40 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 15 51 34 0\n100.000 hab. et plus 14 52 34 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 12 56 31 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 12 55 32 1\nProvince 13 50 37 0\nNord-est 12 47 40 1\nNord-ouest 12 52 36 0\nSud-ouest 11 47 42 0\nSud-est 16 50 34 0\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 21 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nConcernant la r\u00e9forme des retraites souhait\u00e9e par Emmanuel Macron et le gouvernement, vous diriez que... ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Il faut la faire tout de suite, il y a urgence\nIl faut la faire en prenant le temps de la concertation, du\nd\u00e9bat\nIl ne faut pas la faire Sans opinion\nEnsemble 13 51 36 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 8 47 44 1\nLa France Insoumise 8 35 54 3\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 7 50 43 0\nLe Parti socialiste 11 58 30 1\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 29 60 11 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 32 60 8 0\nTOTAL DROITE 32 54 14 0\nLes R\u00e9publicains 29 58 13 0\nTOTAL RN/R! 10 43 47 0\nLe Rassemblement National 11 43 46 0\nReconqu\u00eate! (*) 7 47 46 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 9 53 38 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 6 44 50 0\nYannick JADOT (*) 10 60 30 0\nEmmanuel MACRON 24 66 10 0\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 16 64 20 0\nMarine LE PEN 9 41 50 0\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 22 32 46 0\nAbstention, vote blanc ou nul 11 51 38 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 18 65 17 0\nMarine LE PEN 10 37 53 0\nAbstention, vote blanc ou nul 9 45 46 0\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 22 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, faudrait-il augmenter ou abaisser l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite ?\nEn % Il faudrait l\u2019augmenter Il devrait rester \u00e0 62 ans Il faudrait l\u2019abaisser Sans opinion\nEnsemble 21 46 33\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 24 44 32\nFemme 18 48 34\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 14 50 36\n25-34 ans 10 40 50\n35-49 ans 12 44 44\n50-64 ans 18 48 34\n65 ans et plus 41 49 10\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 13 44 43\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 25 51 24\nCSP+ 15 44 40 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 22 44 34\nProfession interm\u00e9diaire 11 45 43 1\nCSP- 9 41 50\nEmploy\u00e9 8 42 50\nOuvrier 10 41 49\nInactifs 32 50 18\nRetrait\u00e9 38 51 11\nAutre Inactif 17 48 35\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 17 44 39\nCommunes urbaines de province 21 46 33\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 23 44 33\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 23 41 36\n100.000 hab. et plus 20 49 31\nAgglom\u00e9ration parisienne 23 50 26 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 23 50 26 1\nProvince 20 45 35\nNord-est 17 51 32\nNord-ouest 19 42 39\nSud-ouest 18 33 49\nSud-est 24 49 27\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 23 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, faudrait-il augmenter ou abaisser l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Il faudrait l\u2019augmenter Il devrait rester \u00e0 62 ans Il faudrait l\u2019abaisser Sans opinion\nEnsemble 21 46 33\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 12 49 39\nLa France Insoumise 3 44 53\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 6 57 37\nLe Parti socialiste 27 50 23\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 51 38 11\nLa R\u00e9publique en Marche ! 54 36 10\nTOTAL DROITE 54 33 13\nLes R\u00e9publicains 51 36 13\nTOTAL RN/R! 14 47 39\nLe Rassemblement National 12 47 41\nReconqu\u00eate! (*) 26 48 26\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 14 49 36 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 7 45 48\nYannick JADOT (*) 21 52 27\nEmmanuel MACRON 45 44 11\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 50 42 8\nMarine LE PEN 13 49 38\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 25 43 32\nAbstention, vote blanc ou nul 16 48 36\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 36 47 17\nMarine LE PEN 12 49 39\nAbstention, vote blanc ou nul 13 44 43\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 24 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, jusqu\u2019\u00e0 quel \u00e2ge seriez-vous pr\u00eat \u00e0 travailler ?\nEn moyenne Pr\u00eat \u00e0 travailler jusqu\u2019\u00e0 \u2026 ans\nEnsemble 61\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 61\nFemme 60\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) -\n25-34 ans 60\n35-49 ans 61\n50-64 ans 62\n65 ans et plus -\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 61\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 62\nCSP+ 60\nCadre, profession intellectuelle sup. 61\nProfession interm\u00e9diaire 60\nCSP- 61\nEmploy\u00e9 60\nOuvrier 61\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 60\nCommunes urbaines de province 61\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 60\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 60\n100.000 hab. et plus 61\nAgglom\u00e9ration parisienne 61\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 61\nProvince 61\nNord-est 60\nNord-ouest 60\nSud-ouest 60\nSud-est 61\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 25 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, jusqu\u2019\u00e0 quel \u00e2ge seriez-vous pr\u00eat \u00e0 travailler ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn moyenne Pr\u00eat \u00e0 travailler jusqu\u2019\u00e0\u2026 ans\nEnsemble 61\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 60\nLa France Insoumise -\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s -\nLe Parti socialiste -\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 63\nLa R\u00e9publique en Marche ! -\nTOTAL DROITE 63\nLes R\u00e9publicains -\nTOTAL RN/R! 60\nLe Rassemblement National 60\nReconqu\u00eate! (*) 63\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 60\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 60\nYannick JADOT (*) 63\nEmmanuel MACRON 63\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 63\nMarine LE PEN 60\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 62\nAbstention, vote blanc ou nul 61\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 62\nMarine LE PEN 61\nAbstention, vote blanc ou nul 60\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 26 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, seriez-vous favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 une mise en place plus rapide (avant 2035) du rallongement de la dur\u00e9e de cotisation pour toucher une retraite \u00e0\ntaux plein ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Tr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9 Sans opinion TOTAL \u00ab FAVORABLE \u00bb TOTAL \u00ab OPPOSE \u00bb\nEnsemble 10 32 33 24 1 42 57\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 11 33 27 27 2 44 54\nFemme 8 31 39 21 1 39 60\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 8 36 35 19 2 44 54\n25-34 ans 8 34 32 24 2 42 56\n35-49 ans 8 24 37 29 2 32 66\n50-64 ans 8 32 29 30 1 40 59\n65 ans et plus 13 37 33 15 2 50 48\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 7 28 34 29 2 35 63\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 14 33 30 23 0 47 53\nCSP+ 6 26 36 30 2 32 66\nCadre, profession intellectuelle sup. 5 29 33 32 1 34 65\nProfession interm\u00e9diaire 7 24 38 29 2 31 67\nCSP- 7 30 33 28 2 37 61\nEmploy\u00e9 7 28 36 26 3 35 62\nOuvrier 6 32 30 32 0 38 62\nInactifs 13 37 32 17 1 50 49\nRetrait\u00e9 13 39 31 16 1 52 47\nAutre Inactif 11 34 35 19 1 45 54\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 5 31 38 24 2 36 62\nCommunes urbaines de province 11 32 32 24 1 43 56\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 9 29 34 27 1 38 61\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 10 30 32 26 2 40 58\n100.000 hab. et plus 12 36 29 22 1 48 51\nAgglom\u00e9ration parisienne 10 32 34 22 2 42 56\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 9 33 34 22 2 42 56\nProvince 10 32 33 24 1 42 57\nNord-est 10 31 36 22 1 41 58\nNord-ouest 6 30 34 28 2 36 62\nSud-ouest 7 34 30 28 1 41 58\nSud-est 13 34 32 20 1 47 52\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 27 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, seriez-vous favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 une mise en place plus rapide (avant 2035) du rallongement de la dur\u00e9e de cotisation pour toucher une retraite \u00e0\ntaux plein ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Tr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9 Sans opinion TOTAL \u00ab FAVORABLE \u00bb TOTAL \u00ab OPPOSE \u00bb\nEnsemble 10 32 33 24 1 42 57\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 5 27 35 31 2 32 66\nLa France Insoumise 8 21 35 33 3 29 68\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 3 24 35 35 3 27 70\nLe Parti socialiste 3 34 38 25 0 37 63\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 20 58 13 5 4 78 18\nLa R\u00e9publique en Marche ! 19 61 11 5 4 80 16\nTOTAL DROITE 22 45 25 8 0 67 33\nLes R\u00e9publicains 19 47 27 7 0 66 34\nTOTAL RN/R! 10 21 33 35 1 31 68\nLe Rassemblement National 11 20 37 31 1 31 68\nReconqu\u00eate! (*) 5 29 19 45 2 34 64\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 7 30 39 23 1 37 62\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 4 19 36 40 1 23 76\nYannick JADOT (*) 3 30 47 18 2 33 65\nEmmanuel MACRON 14 56 23 5 2 70 28\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 29 37 23 11 0 66 34\nMarine LE PEN 11 22 33 33 1 33 66\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 11 38 24 27 0 49 51\nAbstention, vote blanc ou nul 6 31 39 24 0 37 63\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 12 45 31 10 2 57 41\nMarine LE PEN 9 21 32 37 1 30 69\nAbstention, vote blanc ou nul 5 28 36 30 1 33 66\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 28 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nAfin de garantir l\u2019avenir du syst\u00e8me de retraite, diriez-vous que vous \u00eates favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 chacune des mesures suivantes ?\nEn % - EN TOTAL \u00ab FAVORABLE \u00bb\nUne hausse des imp\u00f4ts ou des taxes pour les foyers les plus ais\u00e9s pour\nfinancer le syst\u00e8me de retraite\nLa hausse de l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite Une baisse du montant des retraites\nEnsemble 63 29 5\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 62 33 10\nFemme 63 26 2\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 65 27 18\n25-34 ans 55 21 11\n35-49 ans 60 21 6\n50-64 ans 66 28 2\n65 ans et plus 65 46 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 61 23 7\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 63 33 9\nCSP+ 59 24 6\nCadre, profession intellectuelle sup. 57 30 8\nProfession interm\u00e9diaire 62 21 5\nCSP- 61 20 7\nEmploy\u00e9 58 20 7\nOuvrier 64 21 9\nInactifs 65 39 4\nRetrait\u00e9 67 43 1\nAutre Inactif 63 29 11\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 61 23 3\nCommunes urbaines de province 64 32 6\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 66 32 6\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 61 29 5\n100.000 hab. et plus 65 32 7\nAgglom\u00e9ration parisienne 59 31 7\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 59 30 8\nProvince 64 29 5\nNord-est 66 24 5\nNord-ouest 65 29 4\nSud-ouest 65 24 3\nSud-est 60 36 8\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 29 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nAfin de garantir l\u2019avenir du syst\u00e8me de retraite, diriez-vous que vous \u00eates favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 chacune des mesures suivantes ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - EN TOTAL \u00ab FAVORABLE \u00bb\nUne hausse des imp\u00f4ts ou des taxes pour les foyers les plus ais\u00e9s\npour financer le syst\u00e8me de retraite\nLa hausse de l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite Une baisse du montant des retraites\nEnsemble 63 29 5\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 76 20 7\nLa France Insoumise 82 12 12\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 78 17 6\nLe Parti socialiste 71 32 3\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 60 65 7\nLa R\u00e9publique en Marche ! 59 70 6\nTOTAL DROITE 44 65 3\nLes R\u00e9publicains 43 64 3\nTOTAL RN/R! 62 20 6\nLe Rassemblement National 66 16 5\nReconqu\u00eate! (*) 40 42 9\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 60 22 4\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 81 15 7\nYannick JADOT (*) 72 28 6\nEmmanuel MACRON 60 60 5\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 52 56 8\nMarine LE PEN 62 22 4\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 39 33 1\nAbstention, vote blanc ou nul 61 23 4\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 67 49 7\nMarine LE PEN 60 19 4\nAbstention, vote blanc ou nul 63 18 4\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 30 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nPour chacun de ces arguments, \u00eates-vous d\u2019accord ou pas d\u2019accord ?\nEn % - EN TOTAL \u00ab D\u2019ACCORD \u00bb\nD'un point de vue financier, le syst\u00e8me de\nretraites ne peut pas continuer de\nfonctionner comme cela\nLe syst\u00e8me actuel ne fonctionne plus, il est\ninjuste\nOn n'en a pas fait suffisamment pour\nr\u00e9duire le taux de ch\u00f4mage des seniors\nOn travaille d\u00e9j\u00e0 assez longtemps, il ne faut\npas repousser l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite\nIl est acceptable de repousser l'\u00e2ge l\u00e9gal de\nd\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 condition qu'il y ait\nune prise en compte r\u00e9elle de la p\u00e9nibilit\u00e9\nEnsemble 60 56 75 71 68\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 54 50 76 68 69\nFemme 66 61 73 74 66\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 64 67 61 69 66\n25-34 ans 67 68 67 81 62\n35-49 ans 61 62 77 82 60\n50-64 ans 51 49 76 74 69\n65 ans et plus 63 45 79 55 76\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 57 59 72 78 65\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 57 62 81 60 69\nCSP+ 52 51 73 77 66\nCadre, profession intellectuelle sup. 50 52 82 75 65\nProfession interm\u00e9diaire 54 49 67 78 66\nCSP- 62 65 71 82 63\nEmploy\u00e9 63 68 70 80 59\nOuvrier 61 62 72 84 69\nInactifs 64 52 76 62 71\nRetrait\u00e9 61 44 80 56 77\nAutre Inactif 72 69 67 74 61\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 58 57 77 76 65\nCommunes urbaines de province 62 58 72 70 69\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 56 54 73 72 66\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 63 58 67 71 66\n100.000 hab. et plus 65 59 74 70 72\nAgglom\u00e9ration parisienne 57 51 78 68 65\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 57 50 78 68 65\nProvince 60 57 73 72 68\nNord-est 59 51 75 76 64\nNord-ouest 60 62 73 71 65\nSud-ouest 51 48 68 81 66\nSud-est 68 62 75 67 75\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 31 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nPour chacun de ces arguments, \u00eates-vous d\u2019accord ou pas d\u2019accord ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - EN TOTAL \u00ab D\u2019ACCORD \u00bb\nD'un point de vue financier, le syst\u00e8me\nde retraites ne peut pas continuer de\nfonctionner comme cela\nLe syst\u00e8me actuel ne fonctionne plus, il\nest injuste\nOn n'en a pas fait suffisamment pour\nr\u00e9duire le taux de ch\u00f4mage des seniors\nOn travaille d\u00e9j\u00e0 assez longtemps, il ne\nfaut pas repousser l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la\nretraite\nIl est acceptable de repousser l'\u00e2ge\nl\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 condition\nqu'il y ait une prise en compte r\u00e9elle de\nla p\u00e9nibilit\u00e9\nEnsemble 60 56 75 71 68\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 54 50 76 83 59\nLa France Insoumise 55 57 71 93 49\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 57 58 72 89 58\nLe Parti socialiste 49 33 80 66 70\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 73 48 69 41 89\nLa R\u00e9publique en Marche ! 80 52 65 40 91\nTOTAL DROITE 77 66 82 38 85\nLes R\u00e9publicains 78 71 87 40 85\nTOTAL RN/R! 53 60 73 77 66\nLe Rassemblement National 52 63 72 82 65\nReconqu\u00eate! (*) 64 50 77 52 78\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 61 59 74 75 64\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 52 52 77 88 57\nYannick JADOT (*) 55 51 84 78 71\nEmmanuel MACRON 78 53 72 49 89\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 76 51 89 48 76\nMarine LE PEN 53 63 75 81 58\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 64 59 88 64 70\nAbstention, vote blanc ou nul 62 59 77 74 67\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 74 57 76 56 82\nMarine LE PEN 56 63 76 81 59\nAbstention, vote blanc ou nul 53 51 79 82 60\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 32 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nPour chacun de ces arguments, \u00eates-vous d\u2019accord ou pas d\u2019accord ?\nEn % - EN TOTAL \u00ab D\u2019ACCORD \u00bb\nIl est normal de travailler plus longtemps, \u00e9tant donn\u00e9\nque l'esp\u00e9rance de vie augmente\nEn pleine crise du pouvoir d'achat, ce n'est pas le\nmoment de faire la r\u00e9forme des retraites\nD'autres pays europ\u00e9ens ont fait ce type de r\u00e9forme des\nretraites, il est normal que nous la fassions \u00e0 notre tour\nCette r\u00e9forme des retraites va permettre de faire des\n\u00e9conomies pour pouvoir financer d'autres d\u00e9penses\npubliques\nEnsemble 36 64 35 25\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 39 62 36 28\nFemme 32 66 35 22\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 36 66 35 29\n25-34 ans 28 66 33 28\n35-49 ans 29 64 30 26\n50-64 ans 34 68 30 22\n65 ans et plus 48 59 48 21\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 31 67 30 24\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 49 60 47 37\nCSP+ 30 67 31 21\nCadre, profession intellectuelle sup. 37 68 38 26\nProfession interm\u00e9diaire 25 67 25 18\nCSP- 28 67 28 25\nEmploy\u00e9 30 64 27 23\nOuvrier 27 71 29 26\nInactifs 43 60 43 25\nRetrait\u00e9 45 60 46 21\nAutre Inactif 36 62 36 33\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 27 67 31 23\nCommunes urbaines de province 37 62 37 25\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 35 66 39 19\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 38 65 36 27\n100.000 hab. et plus 38 59 37 29\nAgglom\u00e9ration parisienne 42 66 34 23\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 41 66 36 24\nProvince 34 63 35 24\nNord-est 27 67 29 25\nNord-ouest 31 61 36 20\nSud-ouest 33 68 27 20\nSud-est 44 61 43 31\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 33 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nPour chacun de ces arguments, \u00eates-vous d\u2019accord ou pas d\u2019accord ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - EN TOTAL \u00ab D\u2019ACCORD \u00bb\nIl est normal de travailler plus longtemps, \u00e9tant\ndonn\u00e9 que l'esp\u00e9rance de vie augmente\nEn pleine crise du pouvoir d'achat, ce n'est pas le\nmoment de faire la r\u00e9forme des retraites\nD'autres pays europ\u00e9ens ont fait ce type de\nr\u00e9forme des retraites, il est normal que nous la\nfassions \u00e0 notre tour\nCette r\u00e9forme des retraites va permettre de faire\ndes \u00e9conomies pour pouvoir financer d'autres\nd\u00e9penses publiques\nEnsemble 36 64 35 25\nSEXE DU REPONDANT\nTOTAL GAUCHE 31 75 28 22\nLa France Insoumise 23 75 16 23\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 32 76 30 18\nLe Parti socialiste 38 70 38 25\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 67 40 72 43\nLa R\u00e9publique en Marche ! 71 38 76 52\nTOTAL DROITE 66 42 64 34\nLes R\u00e9publicains 65 44 62 39\nTOTAL RN/R! 25 68 20 25\nLe Rassemblement National 20 68 16 22\nReconqu\u00eate! (*) 52 61 40 44\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 30 67 32 20\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 21 76 21 23\nYannick JADOT (*) 41 62 36 15\nEmmanuel MACRON 64 44 66 37\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 62 41 66 25\nMarine LE PEN 22 72 20 24\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 43 60 51 31\nAbstention, vote blanc ou nul 34 68 30 17\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 55 54 55 32\nMarine LE PEN 22 71 23 23\nAbstention, vote blanc ou nul 29 73 27 16\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 34 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nPour traiter le sujet des retraites, faites-vous confiance ou pas confiance \u00e0 chacune des personnalit\u00e9s suivantes ?\nEn % - EN TOTAL \u00ab CONFIANCE \u00bb Emmanuel Macron Elisabeth Borne Marine Le Pen Jean-Luc M\u00e9lenchon\nLes dirigeantsdu parti \u00ab Les\nR\u00e9publicains\u00bb\nLes dirigeantsdu Parti Socialiste\n(PS)\nLes dirigeantsd'EuropeEcologie Les\nVerts (EELV)\nEnsemble 29 28 26 23 20 19 17\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 32 30 28 26 22 22 19\nFemme 26 27 25 21 18 17 15\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 30 21 23 46 14 22 25\n25-34 ans 23 18 32 25 17 16 23\n35-49 ans 24 25 26 24 16 20 16\n50-64 ans 28 27 30 25 18 21 19\n65 ans et plus 38 41 20 10 31 18 9\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 24 23 30 25 17 18 19\nArtisan, commer\u00e7ant(*) 29 30 30 7 23 10 3\nCSP+ 27 25 25 25 18 21 23\nCadre, profession intellectuellesup. 30 29 19 28 24 23 29\nProfession interm\u00e9diaire 25 23 28 24 15 20 19\nCSP- 20 20 35 27 14 17 17\nEmploy\u00e9 19 19 35 24 11 17 17\nOuvrier 22 20 36 32 18 15 17\nInactifs 37 36 21 21 25 21 15\nRetrait\u00e9 37 41 20 12 30 20 11\nAutre Inactif 36 26 21 38 16 24 23\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 25 25 25 24 14 18 11\nCommunes urbainesde province 30 29 27 22 22 19 17\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 28 30 32 24 23 21 12\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 30 29 25 18 24 18 19\n100.000 hab. et plus 31 28 25 23 21 18 19\nAgglom\u00e9ration parisienne 30 30 24 26 23 23 25\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 30 31 26 25 22 22 25\nProvince 29 28 26 22 19 18 16\nNord-est 28 26 31 25 18 24 18\nNord-ouest 31 31 21 22 18 15 17\nSud-ouest 21 18 20 31 16 23 12\nSud-est 31 30 30 17 24 15 14\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "- 35 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nPour traiter le sujet des retraites, faites-vous confiance ou pas confiance \u00e0 chacune des personnalit\u00e9s suivantes ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - EN TOTAL \u00ab CONFIANCE \u00bb Emmanuel Macron Elisabeth Borne Marine Le Pen Jean-Luc M\u00e9lenchon\nLes dirigeants du parti \u00ab Les\nR\u00e9publicains \u00bb\nLes dirigeants du Parti\nSocialiste (PS)\nLes dirigeants d'Europe\nEcologie Les Verts (EELV)\nEnsemble 29 28 26 23 20 19 17\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 18 22 12 50 11 50 40\nLa France Insoumise 10 13 12 87 9 38 34\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 19 23 10 37 7 45 61\nLe Parti socialiste 28 32 9 28 19 66 30\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 82 77 12 5 44 22 15\nLa R\u00e9publique en Marche ! 88 78 13 5 44 22 18\nTOTAL DROITE 57 55 29 15 73 15 6\nLes R\u00e9publicains 54 54 26 15 74 14 7\nTOTAL RN/R! 10 16 83 16 18 7 7\nLe Rassemblement National 11 18 82 19 17 6 7\nReconqu\u00eate! (*) 6 13 85 6 26 13 7\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 23 19 15 17 12 9 11\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 13 12 12 63 11 39 33\nYannick JADOT (*) 26 39 10 26 6 39 52\nEmmanuel MACRON 79 70 8 7 37 21 15\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 38 50 27 7 59 9 3\nMarine LE PEN 12 15 74 14 17 10 10\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 19 19 51 2 31 2 2\nAbstention, vote blanc ou nul 20 21 16 18 10 14 13\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 59 55 9 18 31 25 22\nMarine LE PEN 10 14 68 19 16 11 8\nAbstention, vote blanc ou nul 12 13 11 29 11 20 18\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n22 septembre 2022\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 57 64 01 60\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n- 36 -\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}