{"id": "15782706", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/20130114-thoughts-on-cloud-franais-prsentation/15782706", "title": "2013.01.16 - Thoughts on Cloud - Fran\u00e7ais - Pr\u00e9sentation", "author": "clubcloud", "date": "2012-12-28", "len": 10, "description": "Pr\u00e9sentation de Thoughts on Cloud - Fran\u00e7ais \u00e0 destination des SMEs (Subject Matter Experts) Cloud d'IBM et de ses Partenaires.", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 1834, "transcript": ["SMEs, pourquoi et comment\n  contribuer au blog IBM\n   Thoughts on Cloud \u2013\n        Fran\u00e7ais ?\n\n\n    www.thoughtsoncloud.fr\n ", "", "\u201cThoughts on Cloud \u2013 Fran\u00e7ais\u201d s'appuie sur\nl'exp\u00e9rience r\u00e9ussie de \u201cThoughts on Cloud\u201d.\n\n                           \uf0a7 IBM\u2019s official Cloud blog with daily\n                             posts Monday \u2013 Friday\n                           \uf0a7 Over 300 posts and 90+ contributors\n                             since June 2011; social residents are\n                             the content engine, managed via\n                             weekly pipeline calls\n                           \uf0a7 The goal of the blog is to provide\n                             readers with a forum to discuss and\n                             debate various cloud computing topics\n                           \uf0a7 Authors speak in the first person and\n                             share their personal experience with\n                             cloud computing\n                           \uf0a7 Features thought leadership content --\n                             no purely promotional posts!\n ", "IBM recognizes the value of the IBMer and the\n            need for a social workforce.\n\n\n\n\n4\n ", "Les contributeurs de \u201cThoughts on Cloud \u2013\nFran\u00e7ais\u201d sont des SMEs [Subject Matter Experts]\nCloud francophones d\u2019IBM et de nos Partenaires\u2026\n\n\u2022 Diversit\u00e9 des types\n  d\u2019expertise et\n  d\u2019exp\u00e9rience Cloud\n\n   \u2013   conseil,\n   \u2013   architecture,\n   \u2013   mise en oeuvre,\n   \u2013   exploitation,\n   \u2013   vente,\n   \u2013   \u00e9cosyst\u00e8me,\n   \u2013   march\u00e9...\n ", "Les SME cr\u00e9ent et partagent le contenu du blog\n(qui est \u00e9galement partag\u00e9 par des \u201ccurateurs\u201d)\n\n\n\u2022 Un contributeur de Thoughts on Cloud \u2013 Fran\u00e7ais\n  s'engage \u00e0 produire, en son nom propre, en FRANCAIS,\n  3 articles de blog dans les 6 mois qui suivent son\n  int\u00e9gration dans la communaut\u00e9 :\n\n   \u2013 point de vue d'expert\n   \u2013 t\u00e9moignage de mise en oeuvre ou d'exploitation de\n     technologies/services/solutions cloud,\n   \u2013 compte-rendu de conf\u00e9rence/\u00e9v\u00e8nement cloud\n   \u2013 cas d'usage\n   \u2013 mode d'emploi\n   \u2013 trucs et astuces, etc...\n\n   \u2013 PAS de \"marketing\", de publicit\u00e9 pour IBM ou de\n     simple pr\u00e9sentation de produit/service...\n ", "En produisant du contenu d'experts, en partageant articles et\ninformations Cloud IBM au travers des r\u00e9seaux sociaux et en\nparticipant aux RV des Experts Thoughts on Cloud \u2013 Fran\u00e7ais,\nles SMEs:\n  \u2022 d\u00e9veloppent leur visibilit\u00e9 et leur \u00e9minence tant en\n    interne IBM qu'aupr\u00e8s des lecteurs du blog et, plus\n    g\u00e9n\u00e9ralement des clients et partenaires.\n\n  \u2022 partagent expertise et exp\u00e9rience avec leurs pairs et\n    avec des experts de disciplines Cloud compl\u00e9mentaires\n\n  \u2022 d\u00e9veloppent leur comp\u00e9tence dans l'exploitation des\n    m\u00e9dias et r\u00e9seaux sociaux [blogs, Twitter, LinkedIn,\n    Facebook, Google+, etc...]\n\n  \u2022 peuvent \u00e9galement contribuer \u00e0 Thoughts on Cloud,\n    version internationale [en anglais]\n ", "www.thoughtsoncloud.com is where you shine as our\n    social media residents\u2026Redbooks thought leaders.\n    https://www.redbooks.ibm.com/residents.nsf/Residencies/SM-3002-R01?Open\n\n\n\n\n8\n ", "Pour nous rejoindre :\n\n  \u2022   Contactez Camilla Hougaard, Claude Riousset ou Loic Simon pour\n      comprendre comment \u00e7a marche.\n  \u2022   Remplissez votre enregistrement dans ce document partag\u00e9\n       \u2013 https://docs.google.com/spreadsheet/ccc?\n         key=0AiM_AaKiSMBudHYtU1VfSW03Z3RjLVZ6MGhWblE4WUE#gid\n         =0\n  \u2022   IBMers, inscrivez-vous sur IBM SmartCloud for Social Business\n       \u2013 Envoyez un email en anglais \u00e0 lotuslivecsg@us.ibm.com en\n         demandant \u00e0 activer votre compte IBM Smartcloud Engage. Donnez\n         votre pr\u00e9nom, nom et adresse internet (@fr.ibm.com).\n       \u2013 Avertissez Loic Simon d\u00e8s que vous avez acc\u00e8s \u00e0 l\u2019outil. Il vous\n         invitera dans la communaut\u00e9 Thoughts on Cloud - Fran\u00e7ais.\n  \u2022   Partenaires, Loic vous invite directement dans la communaut\u00e9.\n  \u2022   Une fois dans la communaut\u00e9, cr\u00e9ez votre \u201csection\u201d et t\u00e9l\u00e9chargez\n      votre premier article au format word, avec votre mini-bio et votre\n      photo\n ", "Merci !\n\nCamilla Hougaard\nClaude Riousset\n  Loic Simon\n\n\nwww.thoughtsoncloud.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}