[{"question": "O\u00f9 et quand aura lieu la formation et le lancement de \"Thoughts on Cloud - Fran\u00e7ais\" ?", "answer": "La formation et le lancement de \"Thoughts on Cloud - Fran\u00e7ais\" auront lieu le 14 janvier \u00e0 IBM BCL."}, {"question": "Quel est le but du blog  \u00ab Thoughts on Cloud \u2013 Fran\u00e7ais \u00bb ?", "answer": "Le but du blog est de fournir aux lecteurs un forum pour discuter et d\u00e9battre de sujets relatifs au cloud computing."}, {"question": "Quelles sont les diff\u00e9rentes activit\u00e9s que les collaborateurs d'IBM ou d'un de ses partenaires commerciaux Cloud de langue fran\u00e7aise sont cens\u00e9s r\u00e9aliser ?", "answer": "Les collaborateurs d'IBM ou d'un de ses partenaires commerciaux Cloud de langue fran\u00e7aise sont cens\u00e9s r\u00e9aliser des activit\u00e9s de conseil, d'architecture, de mise en \u0153uvre, d'exploitation, de vente, d'\u00e9cosyst\u00e8me et de march\u00e9."}, {"question": "Quel est le nom du programme international qui permet aux entreprises de contribuer \u00e0 Thoughts on Cloud ?", "answer": "Le programme international qui permet aux entreprises de contribuer \u00e0 Thoughts on Cloud s'appelle \"Residency\"."}, {"question": "Qui sont les formateurs de la formation du 14 janvier ?", "answer": "Les formateurs de la formation du 14 janvier sont Camilla Hougaard, Claude Riousseset et Lo\u00efc Simon."}, {}, {"question": "Quel est le but du site web Thoughts on Cloud - Fran\u00e7ais ?", "answer": "Le site web Thoughts on Cloud - Fran\u00e7ais a pour but de fournir aux lecteurs un forum pour qu'ils puissent discuter et d\u00e9battre des sujets li\u00e9s au Cloud Computing.  "}, {}, {}, {}]