[{"question": "Quand ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s les r\u00e9sultats du sondage Ipsos \u00ab Les Fran\u00e7ais et les ascenseurs \u00bb ?", "answer": "Les r\u00e9sultats du sondage Ipsos \u00ab Les Fran\u00e7ais et les ascenseurs \u00bb ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s le 28 avril 2015."}, {"question": "Quel \u00e9tait le mode de recueil de donn\u00e9es pour une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e en avril 2015 sur l'utilisation des ascenseurs en France ?", "answer": "L'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en ligne via le panel Ipsos."}, {"question": "Quel pourcentage des habitants des villes de plus de 100 000 habitants utilisent r\u00e9guli\u00e8rement un ascenseur ?", "answer": "32% des habitants des villes de plus de 100 000 habitants utilisent r\u00e9guli\u00e8rement un ascenseur."}, {"question": "Quelle caract\u00e9ristique d'un ascenseur est associ\u00e9e par 82% des Fran\u00e7ais au confort ?", "answer": "Le confort (ne pas se fatiguer / transporter facilement des charges lourdes) est associ\u00e9 par 82% des Fran\u00e7ais \u00e0 l'ascenseur."}, {"question": "Quels aspects d'un ascenseur les Fran\u00e7ais jugent-ils satisfaisants, et quel aspect est jug\u00e9 le moins satisfaisant ?", "answer": "Les Fran\u00e7ais jugent la disponibilit\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9 et la qualit\u00e9 de l'entretien d'un ascenseur satisfaisants. Ils trouvent le design et l'esth\u00e9tique moins satisfaisants."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes utilisant r\u00e9guli\u00e8rement un ascenseur affirment ne pas savoir si cet ascenseur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ?", "answer": "29% des personnes utilisant r\u00e9guli\u00e8rement un ascenseur affirment ne pas savoir si cet ascenseur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais souhaitent que les ascenseurs soient plus \u00e9conomes en \u00e9nergie ?", "answer": "39% des Fran\u00e7ais souhaitent que les ascenseurs soient plus \u00e9conomes en \u00e9nergie."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais estiment que les lieux publics sont suffisamment \u00e9quip\u00e9s en ascenseurs et en escaliers m\u00e9caniques et trottoirs roulants ?", "answer": "57% des Fran\u00e7ais estiment que les lieux publics sont suffisamment \u00e9quip\u00e9s en ascenseurs et en escaliers m\u00e9caniques et trottoirs roulants."}, {"question": "Quel pourcentage des personnes interrog\u00e9es pensent que les ascenseurs et les escaliers m\u00e9caniques sont mal r\u00e9partis ?", "answer": "24% des personnes interrog\u00e9es estiment que les ascenseurs et les escaliers m\u00e9caniques sont mal r\u00e9partis."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui jugent importante l'installation d'un ascenseur dans les immeubles de moins de 4 \u00e9tages ?", "answer": "83% des Fran\u00e7ais jugent importante l'installation d'un ascenseur dans les immeubles de moins de 4 \u00e9tages."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 surpris dans une situation g\u00eanante dans un ascenseur ?", "answer": "18% des Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 surpris dans une situation g\u00eanante dans un ascenseur."}]