[{"question": "Quel organisme a command\u00e9 une \u00e9tude sur la perception des Fran\u00e7ais du \u00ab vivre ensemble \u00bb en novembre 2011 ?", "answer": "L'\u00e9tude sur la perception des Fran\u00e7ais du \u00ab vivre ensemble \u00bb en novembre 2011 a \u00e9t\u00e9 command\u00e9e par KPMG."}, {"question": "Quel \u00e9tait le nombre de personnes interrog\u00e9es pour un sondage repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 15 ans et plus ?", "answer": "Le sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s de 1 014 personnes."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais pense que les relations entre g\u00e9n\u00e9rations se sont d\u00e9t\u00e9rior\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es ?", "answer": "27% des Fran\u00e7ais pensent que les relations entre g\u00e9n\u00e9rations se sont d\u00e9t\u00e9rior\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es."}, {"question": "Quel pourcentage des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que les relations entre personnes d'origines ethniques diff\u00e9rentes sont mauvaises ?", "answer": "43% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que les relations entre personnes d'origines ethniques diff\u00e9rentes sont mauvaises."}, "{}", {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui estiment que les relations entre hommes et femmes sont plut\u00f4t bonnes ?", "answer": "79% des Fran\u00e7ais estiment que les relations entre hommes et femmes sont plut\u00f4t bonnes."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais pensent que les relations entre hommes et femmes ont plut\u00f4t tendance \u00e0 rester stables ?", "answer": "61% des Fran\u00e7ais pensent que les relations entre hommes et femmes ont plut\u00f4t tendance \u00e0 rester stables."}, {"question": "Selon une enqu\u00eate, quel pourcentage des Fran\u00e7ais pensent que l'accroissement des in\u00e9galit\u00e9s sociales menace le plus la capacit\u00e9 \u00e0 bien vivre ensemble en France ?", "answer": "43% des Fran\u00e7ais pensent que l'accroissement des in\u00e9galit\u00e9s sociales menace le plus la capacit\u00e9 \u00e0 bien vivre ensemble en France."}, {"question": "Quel pourcentage des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s pensent que la promotion de valeurs telles que la tol\u00e9rance ou le respect est la mesure la plus efficace pour favoriser le \u00ab vivre ensemble \u00bb ?", "answer": "46% des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s pensent que la promotion de valeurs telles que la tol\u00e9rance ou le respect est la mesure la plus efficace pour favoriser le \u00ab vivre ensemble \u00bb."}]