{"id": "32042114", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/opinionway-pour-terraeco-les-franais-et-la-ville-idale/32042114", "title": "Opinionway pour TerraEco - Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale", "author": "contactOpinionWay", "date": "2014-03-07", "len": 12, "description": "Opinionway pour TerraEco - Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 780}, "like": 0, "view": 852, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale\nContact :\nOpinionWay\n15 Place de la R\u00e9publique, 75003 Paris\nTel : 01 78 94 90 00\n\n ", "A\n\nM\u00e9thodologie\n\npage 2\n\n ", "M\u00e9thodologie\n\n\uf0fc\n\nEchantillon de 1022 personnes, repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et\nplus, constitu\u00e9 selon la m\u00e9thode des quotas, au regard des crit\u00e8res de sexe, d\u2019\u00e2ge, de\n\ncat\u00e9gorie socioprofessionnelle et de r\u00e9gion de r\u00e9sidence.\nPour cette taille d\u2019\u00e9chantillon, la marge d\u2019incertitude est de 2 \u00e0 3 points\n\n\uf0fc\n\n\uf0fc\n\nLe terrain a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 les 5 et 6 f\u00e9vrier 2014\n\n\uf0fc\n\n\u201copinionway\n\nEchantillon interrog\u00e9 en ligne sur syst\u00e8me CAWI (Computer Assistance for Web\nInterview)\n\nOpinionWay a r\u00e9alis\u00e9 cette enqu\u00eate en appliquant les proc\u00e9dures et r\u00e8gles de la norme ISO\n20252\n\npour Terra eco - Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale\n\n3\n\n ", "B\n\nR\u00e9sultats\nM\u00e9thodologie\n\npage 4\n\n ", "Qu\u2019est-ce que la ville id\u00e9ale pour les Fran\u00e7ais ?\nPour vous, une ville id\u00e9ale est une ville... ?\n1222\nindividus\n\nTotal sup\u00e9rieur \u00e0 100%, 3 r\u00e9ponses possibles\n45%\n\nPropre\n\n40%\n\nDont le taux de ch\u00f4mage est bas\nAvec des transports en commun sur tout le territoire\n\n36%\n\nAvec beaucoup d'espaces verts\n\n36%\n\n27%\n\nAccessible aux personnes handicap\u00e9es\nAu sein de laquelle le citoyen peut participer \u00e0 la vie\nde la commune\n\n23%\n22%\n\nAvec une offre culturelle d\u00e9velopp\u00e9e\n\n18%\n\nMixte sur le plan social\n\n17%\n\nSans embouteillages\nAvec beaucoup de zones pi\u00e9tonnes\n\n11%\n\nAvec de nombreuses pistes cyclables\n\n10%\n\nNSP\n\n\u201copinionway\n\npour Terra eco - Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale\n\n1%\n\n5\n\n ", "Qu\u2019est-ce que la ville id\u00e9ale pour les Fran\u00e7ais ?\nPour vous, une ville id\u00e9ale est une ville... ?\n1222\nindividus\n\nTotal sup\u00e9rieur \u00e0 100%, 3 r\u00e9ponses possibles\nTOTAL\n\nSexe\n\n\u00c2ge\n\nStatut\n\nHomme Femme\n\n18-24 ans 25-34 ans 35-49 ans 50-64 ans 65 ans et +\n\nCSP+\n\nCSP-\n\nInactifs\n\nPropre\n\n45%\n\n47%\n\n43%\n\n44%\n\n51%\n\n43%\n\n41%\n\n48%\n\n44%\n\n48%\n\n44%\n\nDont le taux de ch\u00f4mage est bas\n\n40%\n\n38%\n\n43%\n\n34%\n\n40%\n\n44%\n\n36%\n\n45%\n\n40%\n\n39%\n\n41%\n\nAvec des transports en commun sur tout\nle territoire\n\n36%\n\n35%\n\n37%\n\n40%\n\n34%\n\n30%\n\n39%\n\n40%\n\n36%\n\n31%\n\n40%\n\nAvec beaucoup d'espaces verts\n\n36%\n\n37%\n\n34%\n\n42%\n\n38%\n\n37%\n\n35%\n\n29%\n\n33%\n\n40%\n\n32%\n\nAccessible aux personnes handicap\u00e9es\n\n27%\n\n23%\n\n30%\n\n25%\n\n14%\n\n28%\n\n30%\n\n31%\n\n22%\n\n26%\n\n33%\n\nAu sein de laquelle le citoyen peut\nparticiper \u00e0 la vie de la commune\n\n23%\n\n28%\n\n19%\n\n14%\n\n13%\n\n23%\n\n29%\n\n30%\n\n19%\n\n25%\n\n27%\n\nAvec une offre culturelle d\u00e9velopp\u00e9e\n\n22%\n\n20%\n\n24%\n\n24%\n\n25%\n\n21%\n\n22%\n\n22%\n\n32%\n\n15%\n\n22%\n\nMixte sur le plan social\n\n18%\n\n17%\n\n19%\n\n15%\n\n18%\n\n16%\n\n19%\n\n20%\n\n24%\n\n12%\n\n17%\n\nSans embouteillages\n\n17%\n\n19%\n\n15%\n\n20%\n\n18%\n\n19%\n\n14%\n\n15%\n\n18%\n\n21%\n\n14%\n\nAvec beaucoup de zones pi\u00e9tonnes\n\n11%\n\n11%\n\n11%\n\n14%\n\n10%\n\n13%\n\n9%\n\n10%\n\n11%\n\n12%\n\n10%\n\nAvec de nombreuses pistes cyclables\n\n10%\n\n11%\n\n9%\n\n8%\n\n6%\n\n14%\n\n10%\n\n8%\n\n11%\n\n8%\n\n9%\n\n\u201copinionway\n\npour Terra eco - Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale\n\n6\n\n ", "Qu\u2019est-ce que la ville id\u00e9ale pour les Fran\u00e7ais ?\nPour vous, une ville id\u00e9ale est une ville... ?\n1222\nindividus\n\nTotal sup\u00e9rieur \u00e0 100%, 3 r\u00e9ponses possibles\nTOTAL\n\nR\u00e9gion\nR\u00e9gion\nNord Ouest Nord Est\nParisienne\n\nTaille d\u2019agglom\u00e9ration\nSud Ouest\n\nSud Est\n\nCommune 2000 a 19 999 20 000 \u00e0 99 plus de 100 000 Unit\u00e9 urbaine\nhabitants\n999 habitants\nhabitants\nrurale\nde Paris\n\nPropre\n\n45%\n\n42%\n\n42%\n\n50%\n\n43%\n\n47%\n\n45%\n\n48%\n\n46%\n\n45%\n\n41%\n\nDont le taux de ch\u00f4mage est bas\n\n40%\n\n34%\n\n44%\n\n41%\n\n45%\n\n40%\n\n40%\n\n41%\n\n48%\n\n41%\n\n34%\n\nAvec des transports en commun sur tout\nle territoire\n\n36%\n\n47%\n\n29%\n\n27%\n\n39%\n\n42%\n\n28%\n\n36%\n\n30%\n\n38%\n\n49%\n\nAvec beaucoup d'espaces verts\n\n36%\n\n32%\n\n31%\n\n37%\n\n36%\n\n42%\n\n34%\n\n34%\n\n35%\n\n40%\n\n32%\n\nAccessible aux personnes handicap\u00e9es\n\n27%\n\n24%\n\n29%\n\n28%\n\n29%\n\n24%\n\n34%\n\n32%\n\n21%\n\n22%\n\n23%\n\nAu sein de laquelle le citoyen peut\nparticiper \u00e0 la vie de la commune\n\n23%\n\n17%\n\n25%\n\n30%\n\n19%\n\n23%\n\n30%\n\n29%\n\n22%\n\n21%\n\n14%\n\nAvec une offre culturelle d\u00e9velopp\u00e9e\n\n22%\n\n19%\n\n28%\n\n20%\n\n25%\n\n20%\n\n18%\n\n17%\n\n26%\n\n28%\n\n19%\n\nMixte sur le plan social\n\n18%\n\n18%\n\n19%\n\n14%\n\n26%\n\n15%\n\n16%\n\n18%\n\n18%\n\n18%\n\n19%\n\nSans embouteillages\n\n17%\n\n20%\n\n19%\n\n17%\n\n11%\n\n15%\n\n13%\n\n15%\n\n16%\n\n19%\n\n21%\n\nAvec beaucoup de zones pi\u00e9tonnes\n\n11%\n\n14%\n\n9%\n\n12%\n\n8%\n\n12%\n\n13%\n\n9%\n\n11%\n\n9%\n\n14%\n\nAvec de nombreuses pistes cyclables\n\n10%\n\n14%\n\n9%\n\n8%\n\n11%\n\n9%\n\n9%\n\n9%\n\n9%\n\n9%\n\n15%\n\n\u201copinionway\n\npour Terra eco - Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale\n\n7\n\n ", "Ville se rapprochant le plus de la ville id\u00e9ale\nDans la liste ci-dessous, quelle est, selon vous, la ville qui se rapproche le plus de la ville id\u00e9ale\u2026?\n1222\nindividus\n\nTotal sup\u00e9rieur \u00e0 100%, 3 r\u00e9ponses possibles\nBordeaux\n\n17%\n\nNantes\nMontpellier\n\n14%\n12%\n\nMetz\n\n4%\n\nBrest\n\n3%\n\nClermont-Ferrand\n\n3%\n3%\n\nAix-en-Provence\n\n11%\n\nReims\n\nToulouse\n\n11%\n\nLimoges\n\n2%\n\nLyon-Villeurbanne\n\n10%\n\nPerpignan\n\n2%\n\nStrasbourg\n\n10%\n\nToulon\n\n2%\n\n9%\n\nAmiens\n\n2%\n\nParis\nRennes\n\n8%\n\nLe Mans\n\n2%\n\nAngers\n\n6%\n\nLe Havre\n\n2%\n\nNice\n\n6%\n\nN\u00eemes\n\n2%\n\nLille\n\n6%\n\nSaint-Etienne\n\n1%\n\nDijon\n\nMarseille\n\n1%\n\nBesan\u00e7on\n\n4%\n\nSaint-Denis\n\n0%\n\nGrenoble\n\n\u201copinionway\n\n4%\n\n4%\n\nNo rep.\n\npour Terra eco - Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale\n\n8%\n\n8\n\n ", "Ville se rapprochant le plus de la ville id\u00e9ale\nDans la liste ci-dessous, quelle est, selon vous, la ville qui se rapproche le plus de la ville id\u00e9ale\u2026?\n1222\nindividus\n\nTotal sup\u00e9rieur \u00e0 100%, 3 r\u00e9ponses possibles\nTOTAL\n\nSexe\n\n\u00c2ge\n\nStatut\n\nHomme Femme\n\n18-24 ans 25-34 ans 35-49 ans 50-64 ans 65 ans et +\n\nCSP+\n\nCSP-\n\nInactifs\n\nBordeaux\n\n16%\n\n19%\n\n9%\n\n14%\n\n15%\n\n18%\n\n27%\n\n14%\n\n12%\n\n24%\n\nNantes\n\n14%\n\n14%\n\n14%\n\n12%\n\n12%\n\n12%\n\n16%\n\n16%\n\n17%\n\n10%\n\n15%\n\nMontpellier\n\n12%\n\n13%\n\n11%\n\n10%\n\n12%\n\n12%\n\n14%\n\n10%\n\n15%\n\n11%\n\n12%\n\nAix-en-Provence\n\n11%\n\n9%\n\n12%\n\n9%\n\n13%\n\n7%\n\n13%\n\n13%\n\n11%\n\n11%\n\n13%\n\nToulouse\n\n11%\n\n10%\n\n12%\n\n15%\n\n10%\n\n13%\n\n12%\n\n5%\n\n9%\n\n14%\n\n8%\n\nLyon-Villeurbanne\n\n10%\n\n10%\n\n10%\n\n17%\n\n15%\n\n7%\n\n10%\n\n7%\n\n11%\n\n9%\n\n8%\n\nStrasbourg\n\n10%\n\n10%\n\n9%\n\n9%\n\n8%\n\n9%\n\n9%\n\n12%\n\n10%\n\n11%\n\n10%\n\nParis\n\n9%\n\n5%\n\n12%\n\n6%\n\n8%\n\n10%\n\n5%\n\n12%\n\n12%\n\n4%\n\n10%\n\nRennes\n\n8%\n\n9%\n\n7%\n\n6%\n\n6%\n\n9%\n\n10%\n\n6%\n\n8%\n\n8%\n\n9%\n\nAngers\n\n6%\n\n7%\n\n5%\n\n2%\n\n6%\n\n5%\n\n8%\n\n9%\n\n7%\n\n5%\n\n7%\n\nNice\n\n6%\n\n7%\n\n5%\n\n7%\n\n8%\n\n8%\n\n3%\n\n5%\n\n5%\n\n7%\n\n5%\n\nLille\n\n6%\n\n6%\n\n5%\n\n6%\n\n6%\n\n5%\n\n6%\n\n6%\n\n6%\n\n3%\n\n7%\n\nDijon\n\n4%\n\n5%\n\n3%\n\n1%\n\n2%\n\n4%\n\n3%\n\n9%\n\n5%\n\n3%\n\n6%\n\nBesan\u00e7on\n\n\u201copinionway\n\n17%\n\n4%\n\n6%\n\n3%\n\n4%\n\n6%\n\n4%\n\n4%\n\n2%\n\n5%\n\n6%\n\n2%\n\npour Terra eco - Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale\n\n9\n\n ", "Ville se rapprochant le plus de la ville id\u00e9ale\nDans la liste ci-dessous, quelle est, selon vous, la ville qui se rapproche le plus de la ville id\u00e9ale\u2026?\n1222\nindividus\n\nTotal sup\u00e9rieur \u00e0 100%, 3 r\u00e9ponses possibles\nTOTAL\n\nR\u00e9gion\nR\u00e9gion\nNord Ouest Nord Est\nParisienne\n\nTaille d\u2019agglom\u00e9ration\nSud Ouest\n\nSud Est\n\nCommune 2000 a 19 999 20 000 \u00e0 99 plus de 100 000 Unit\u00e9 urbaine\nhabitants\n999 habitants\nhabitants\nrurale\nde Paris\n\nBordeaux\n\n14%\n\n21%\n\n9%\n\n44%\n\n12%\n\n18%\n\n17%\n\n15%\n\n19%\n\n15%\n\nNantes\n\n14%\n\n16%\n\n27%\n\n7%\n\n12%\n\n7%\n\n11%\n\n7%\n\n17%\n\n17%\n\n16%\n\nMontpellier\n\n12%\n\n11%\n\n5%\n\n7%\n\n18%\n\n20%\n\n7%\n\n15%\n\n13%\n\n13%\n\n12%\n\nAix-en-Provence\n\n11%\n\n11%\n\n8%\n\n7%\n\n9%\n\n18%\n\n9%\n\n6%\n\n13%\n\n14%\n\n12%\n\nToulouse\n\n11%\n\n7%\n\n7%\n\n7%\n\n27%\n\n13%\n\n10%\n\n12%\n\n10%\n\n13%\n\n6%\n\nLyon-Villeurbanne\n\n10%\n\n13%\n\n7%\n\n5%\n\n1%\n\n19%\n\n6%\n\n8%\n\n9%\n\n13%\n\n14%\n\nStrasbourg\n\n10%\n\n9%\n\n7%\n\n18%\n\n5%\n\n6%\n\n10%\n\n8%\n\n15%\n\n8%\n\n9%\n\nParis\n\n9%\n\n25%\n\n6%\n\n6%\n\n5%\n\n2%\n\n6%\n\n2%\n\n6%\n\n6%\n\n26%\n\nRennes\n\n8%\n\n8%\n\n17%\n\n4%\n\n5%\n\n3%\n\n9%\n\n8%\n\n9%\n\n7%\n\n7%\n\nAngers\n\n6%\n\n6%\n\n11%\n\n5%\n\n7%\n\n3%\n\n5%\n\n5%\n\n6%\n\n7%\n\n7%\n\nNice\n\n6%\n\n6%\n\n3%\n\n4%\n\n6%\n\n10%\n\n6%\n\n8%\n\n4%\n\n6%\n\n6%\n\nLille\n\n6%\n\n5%\n\n5%\n\n11%\n\n5%\n\n2%\n\n5%\n\n3%\n\n9%\n\n7%\n\n5%\n\nDijon\n\n4%\n\n4%\n\n1%\n\n9%\n\n2%\n\n5%\n\n7%\n\n4%\n\n4%\n\n4%\n\n3%\n\nBesan\u00e7on\n\n\u201copinionway\n\n17%\n\n4%\n\n2%\n\n1%\n\n12%\n\n2%\n\n2%\n\n4%\n\n3%\n\n7%\n\n4%\n\n2%\n\npour Terra eco - Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale\n\n10\n\n ", "Ville se rapprochant le plus de la ville id\u00e9ale\nDans la liste ci-dessous, quelle est, selon vous, la ville qui se rapproche le plus de la ville id\u00e9ale\u2026?\n1222\nindividus\n\nTotal sup\u00e9rieur \u00e0 100%, 3 r\u00e9ponses possibles\nTOTAL\n\nSexe\n\n\u00c2ge\n\nStatut\n\nHomme Femme\n\n18-24 ans 25-34 ans 35-49 ans 50-64 ans 65 ans et +\n\nCSP+\n\nCSP-\n\nInactifs\n\nGrenoble\n\n5%\n\n2%\n\n4%\n\n1%\n\n3%\n\n5%\n\n5%\n\n4%\n\n3%\n\n5%\n\nMetz\n\n4%\n\n5%\n\n2%\n\n5%\n\n5%\n\n2%\n\n3%\n\n5%\n\n3%\n\n4%\n\n4%\n\nBrest\n\n3%\n\n4%\n\n3%\n\n2%\n\n3%\n\n4%\n\n4%\n\n3%\n\n2%\n\n4%\n\n3%\n\nClermont-Ferrand\n\n3%\n\n4%\n\n3%\n\n6%\n\n3%\n\n3%\n\n3%\n\n3%\n\n4%\n\n3%\n\n3%\n\nReims\n\n3%\n\n4%\n\n2%\n\n1%\n\n1%\n\n4%\n\n3%\n\n4%\n\n2%\n\n4%\n\n3%\n\nLimoges\n\n2%\n\n3%\n\n2%\n\n1%\n\n2%\n\n2%\n\n2%\n\n4%\n\n2%\n\n1%\n\n4%\n\nPerpignan\n\n2%\n\n1%\n\n3%\n\n3%\n\n3%\n\n2%\n\n2%\n\n2%\n\n1%\n\n2%\n\n2%\n\nToulon\n\n2%\n\n2%\n\n2%\n\n-\n\n1%\n\n2%\n\n2%\n\n3%\n\n3%\n\n-\n\n3%\n\nAmiens\n\n2%\n\n3%\n\n1%\n\n2%\n\n1%\n\n1%\n\n3%\n\n1%\n\n2%\n\n2%\n\n2%\n\nLe Mans\n\n2%\n\n2%\n\n1%\n\n1%\n\n4%\n\n-\n\n1%\n\n3%\n\n1%\n\n2%\n\n2%\n\nLe Havre\n\n2%\n\n2%\n\n2%\n\n5%\n\n1%\n\n1%\n\n1%\n\n2%\n\n2%\n\n1%\n\n1%\n\nN\u00eemes\n\n2%\n\n1%\n\n2%\n\n-\n\n3%\n\n1%\n\n2%\n\n1%\n\n1%\n\n3%\n\n1%\n\nSaint-Etienne\n\n1%\n\n2%\n\n1%\n\n2%\n\n1%\n\n1%\n\n2%\n\n1%\n\n1%\n\n3%\n\n2%\n\nMarseille\n\n1%\n\n1%\n\n1%\n\n-\n\n1%\n\n2%\n\n-\n\n1%\n\n1%\n\n2%\n\n1%\n\nSaint-Denis\n\n\u201copinionway\n\n4%\n\n0%\n\n-\n\n-\n\n-\n\n-\n\n1%\n\n-\n\n1%\n\n1%\n\n-\n\n-\n\npour Terra eco - Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale\n\n11\n\n ", "Ville se rapprochant le plus de la ville id\u00e9ale\nDans la liste ci-dessous, quelle est, selon vous, la ville qui se rapproche le plus de la ville id\u00e9ale\u2026?\n1222\nindividus\n\nTotal sup\u00e9rieur \u00e0 100%, 3 r\u00e9ponses possibles\nTOTAL\n\nR\u00e9gion\nR\u00e9gion\nNord Ouest Nord Est\nParisienne\n\nTaille d\u2019agglom\u00e9ration\nSud Ouest\n\nSud Est\n\nCommune 2000 a 19 999 20 000 \u00e0 99 plus de 100 000 Unit\u00e9 urbaine\nhabitants\n999 habitants\nhabitants\nrurale\nde Paris\n\nGrenoble\n\n4%\n\n3%\n\n3%\n\n2%\n\n5%\n\n3%\n\n4%\n\n2%\n\n4%\n\n5%\n\nMetz\n\n4%\n\n2%\n\n3%\n\n10%\n\n2%\n\n1%\n\n4%\n\n5%\n\n4%\n\n3%\n\n3%\n\nBrest\n\n3%\n\n1%\n\n7%\n\n4%\n\n1%\n\n2%\n\n4%\n\n2%\n\n6%\n\n4%\n\n-\n\nClermont-Ferrand\n\n3%\n\n3%\n\n3%\n\n3%\n\n3%\n\n5%\n\n5%\n\n3%\n\n6%\n\n3%\n\n1%\n\nReims\n\n3%\n\n3%\n\n2%\n\n6%\n\n-\n\n1%\n\n3%\n\n5%\n\n4%\n\n2%\n\n1%\n\nLimoges\n\n2%\n\n1%\n\n2%\n\n3%\n\n7%\n\n1%\n\n3%\n\n2%\n\n3%\n\n2%\n\n1%\n\nPerpignan\n\n2%\n\n2%\n\n1%\n\n2%\n\n1%\n\n5%\n\n1%\n\n3%\n\n3%\n\n3%\n\n2%\n\nToulon\n\n2%\n\n1%\n\n1%\n\n2%\n\n2%\n\n3%\n\n1%\n\n3%\n\n4%\n\n1%\n\n1%\n\nAmiens\n\n2%\n\n1%\n\n1%\n\n6%\n\n1%\n\n-\n\n2%\n\n1%\n\n2%\n\n2%\n\n2%\n\nLe Mans\n\n2%\n\n3%\n\n3%\n\n2%\n\n-\n\n-\n\n2%\n\n3%\n\n-\n\n1%\n\n3%\n\nLe Havre\n\n2%\n\n4%\n\n2%\n\n1%\n\n-\n\n1%\n\n-\n\n1%\n\n2%\n\n2%\n\n4%\n\nN\u00eemes\n\n2%\n\n1%\n\n3%\n\n1%\n\n-\n\n2%\n\n-\n\n6%\n\n1%\n\n1%\n\n-\n\nSaint-Etienne\n\n1%\n\n2%\n\n-\n\n-\n\n4%\n\n2%\n\n3%\n\n1%\n\n1%\n\n1%\n\n2%\n\nMarseille\n\n1%\n\n2%\n\n-\n\n2%\n\n1%\n\n1%\n\n-\n\n2%\n\n1%\n\n-\n\n2%\n\nSaint-Denis\n\n\u201copinionway\n\n4%\n\n0%\n\n-\n\n1%\n\n-\n\n-\n\n1%\n\n-\n\n2%\n\n-\n\n-\n\n-\n\npour Terra eco - Les Fran\u00e7ais et la ville id\u00e9ale\n\n12\n\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}