{"id": "17317927", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/et-le-franais-dans-tout-a-14/17317927", "title": "Et le fran\u00e7ais dans tout \u00e7a #14", "author": "faugustine1", "date": "2013-03-18", "len": 0, "description": "Tutoriel de fran\u00e7ais sur l'accord de \"tout\"", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 276, "transcript": ["", "L\u2019accord de tout\nTout conna\u00eet de nombreux emplois : il est parfois variable, parfois invariable.\n\uf0a7 \u00ab Quand il signifie \u00ab n\u2019importe quel \u00bb ou \u00ab l\u2019ensemble des \u00bb, tout se rapporte \u00e0 un\nnom ou un pronom avec lequel il s\u2019accorde en genre et en nombre. Dans ce cas, tout\npeut pr\u00e9c\u00e9der :\n\u2022 un d\u00e9terminant (article, possessif, d\u00e9monstratif) ;\n          Il m\u2019appelle tous les jours. J\u2019appr\u00e9cie toutes ses marques d\u2019affection.\n          J\u2019appr\u00e9cie toute cette tendresse.\n\u2022 un nom (avec ou sans adjectif) sans d\u00e9terminant ;\n          Appelez-moi pour toute information compl\u00e9mentaire.\n          Appelez-moi pour toute autre information.\n\u2022 un pronom (le plus souvent d\u00e9monstratif ou num\u00e9ral).\n          Tout cela m\u2019int\u00e9resse. Ils viendront tous deux.\n          Elles viendront toutes deux.\n          Merci \u00e0 tous ceux et \u00e0 toutes celles qui m\u2019ont aid\u00e9.\n\n\uf0a7 Le pronom singulier tout ne s\u2019emploie qu\u2019au masculin (il a en fait une valeur de\nneutre).\n          Raconte-moi tout.\n          Tout est fini maintenant.\n ", "\uf0a7 Le pronom pluriel est du m\u00eame genre que son ant\u00e9c\u00e9dent : tous (masculin), toutes\n(f\u00e9minin).\n           J\u2019ai invit\u00e9 mes amis : ils seront tous l\u00e0.\n           J\u2019ai invit\u00e9 mes amies : elles seront toutes l\u00e0.\n\n\uf0a7 Quand tout signifie \u00ab enti\u00e8rement, compl\u00e8tement, tout \u00e0 fait \u00bb, il est adverbe et\ndonc invariable. Dans ce cas, tout peut pr\u00e9c\u00e9der :\n\u2022 un adjectif (ou participe pass\u00e9) ;\n          Ils sont tout contents de leur succ\u00e8s.\n          Elles sont tout \u00e9mues de les revoir.\n          L\u2019humanit\u00e9 tout enti\u00e8re.\n\u2022 un autre adverbe ;\n          Nous partageons tout naturellement votre avis.\n\u2022 une expression qui a la m\u00eame valeur qu\u2019une pr\u00e9position.\n          J\u2019habite tout \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la mairie.\n\nMais lorsque tout adverbe pr\u00e9c\u00e8de un adjectif f\u00e9minin commen\u00e7ant par une\nconsonne ou un \u00ab\u00a0h\u00a0\u00bb aspir\u00e9, il prend les m\u00eames marques de genre et de nombre que\nl\u2019adjectif.\n           Elle est toute contente de le revoir.\n           Elles \u00e9taient toutes honteuses.\n ", "Remarque\nLa r\u00e8gle se complique encore quand l\u2019adverbe \u00ab\u00a0tout\u00a0\u00bb pr\u00e9c\u00e8de un adjectif f\u00e9minin\nayant pour initiale un \u00ab\u00a0h\u00a0\u00bb. pour peu qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019un \u00ab\u00a0h\u00a0\u00bb muet, il est tenu pour\nquantit\u00e9 n\u00e9gligeable et c\u2019est de la voyelle qui suit qu\u2019il faut tenir compte\u00a0:\n          Elle est tout habill\u00e9e.\nSi en revanche le \u00ab\u00a0h\u00a0\u00bb est aspir\u00e9, il est consid\u00e9r\u00e9 comme une consonne \u00e0 part\nenti\u00e8re et l\u2019accord de \u00ab\u00a0tout\u00a0\u00bb s\u2019impose\u00a0:\n          Elle est toute h\u00e9riss\u00e9e.\n\n\uf0a7 Tout est enfin \u00e9galement employ\u00e9 comme nom (le plus souvent au singulier).\n         Chaque chapitre forme un tout.\n\nAu pluriel, on \u00e9crit des \u00ab\u00a0touts\u00a0\u00bb.\n          Vos id\u00e9es doivent former des touts bien organis\u00e9s.\n\nATTENTION !\nUn accord que l\u2019on fait ou non change le sens de la phrase.\nMes amis sont tout contents. (= mes amis sont tr\u00e8s contents) \u2260 Mes amis sont tous\ncontents. (= tous mes amis sont contents)\n ", "Vous souhaitez approfondir vos connaissances ?\n\n\nAu bonheur des Mots d\u00e9livre des formations de remise \u00e0 niveau en fran\u00e7ais.\n\n\n                         www.aubonheurdesmots.com\n\n\n                 http://leblogaubonheurdesmots.typepad.com\n ", "Vous souhaitez approfondir vos connaissances ?\n\n\nAu bonheur des Mots d\u00e9livre des formations de remise \u00e0 niveau en fran\u00e7ais.\n\n\n                         www.aubonheurdesmots.com\n\n\n                 http://leblogaubonheurdesmots.typepad.com\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0]}