{"id": "130460715", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/cotisation-assurance-maladie-des-franais-de-ltranger/130460715", "title": "Cotisation Assurance maladie des fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger", "author": "ParmenideInnovation", "date": "2019-02-04", "len": 3, "description": "Arr\u00eat\u00e9 fixant la cotisation d'assurance maladie des fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger", "lang": "fr", "dim": {"height": 842, "width": 595}, "like": 0, "view": 161, "transcript": ["D\u00e9crets, arr\u00eat\u00e9s, circulaires\nTEXTES G\u00c9N\u00c9RAUX\nMINIST\u00c8RE DES SOLIDARIT\u00c9S ET DE LA SANT\u00c9\nArr\u00eat\u00e9 du 3 janvier 2019 fixant la cotisation forfaitaire \u00e0 l\u2019assurance maladie-maternit\u00e9 des\nassur\u00e9s volontaires \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, adh\u00e9rents \u00e0 titre individuel \u00e0 la Caisse des Fran\u00e7ais de\nl\u2019\u00e9tranger, et de la cotisation forfaitaire \u00e0 l\u2019assurance maladie-maternit\u00e9 et invalidit\u00e9 des\nemployeurs agissant pour le compte des travailleurs salari\u00e9s et collaborateurs assimil\u00e9s\nqu\u2019elles emploient \u00e0 l\u2019\u00e9tranger\nNOR : SSAS1900252A\nLa ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9,\nVu le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, notamment des articles L. 762-2 et L. 762-6-4 ;\nVu la proposition du conseil d\u2019administration de la Caisse des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger du 12 d\u00e9cembre 2018,\nArr\u00eate :\nArt. 1er\n. \u2013 Pour la couverture des soins pr\u00e9vus aux articles L. 762-6-1 et L. 762-6-3 du code de la s\u00e9curit\u00e9\nsociale, les tarifs individuels et trimestriels, par classe d\u2019\u00e2ge, sont, les suivants :\n\u2013 pour la couverture du seul adh\u00e9rent \u00e0 la caisse des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger :\nTranche d\u2019\u00e2ge Montant\nMoins de 30 ans 90 euros\n30-34 ans 213 euros\n35-39 ans 228 euros\n40-44 ans 297 euros\n45-49 ans 330 euros\n50-54 ans 396 euros\n55-59 ans 462 euros\nPlus de 60 ans 600 euros\n\u2013 pour la couverture de l\u2019adh\u00e9rent et de ses membres de famille tels que d\u00e9finis \u00e0 l\u2019article L. 762-5-1 du code de\nla s\u00e9curit\u00e9 sociale :\nTranche d\u2019\u00e2ge Montant\nMoins de 30 ans 270 euros\n30-34 ans 435 euros\n35-39 ans 528 euros\n40-44 ans 612 euros\n45-49 ans 708 euros\n50-54 ans 774 euros\n55-59 ans 894 euros\nPlus de 60 ans 1 071euros\n3 f\u00e9vrier 2019 JOURNAL OFFICIEL DE LA R\u00c9PUBLIQUE FRAN\u00c7AISE Texte 9 sur 87\n ", "Pour la couverture des soins pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article L. 762-6-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, les tarifs individuels et\ntrimestriels des titulaires d\u2019un avantage de retraite allou\u00e9 au titre d\u2019un r\u00e9gime fran\u00e7ais d\u2019assurance vieillesse\nobligatoire ou volontaire qui b\u00e9n\u00e9ficient de la prise en charge de leurs frais de sant\u00e9 dans les conditions fix\u00e9es \u00e0\nl\u2019article L. 160-3 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont les suivants :\n\u2013 pour la couverture du seul adh\u00e9rent : 357 euros ;\n\u2013 pour la couverture de l\u2019adh\u00e9rent et de ses membres de famille tels que d\u00e9finis \u00e0 l\u2019article L. 762-5-1 du code de\nla s\u00e9curit\u00e9 sociale : 648 euros.\nLe montant mentionn\u00e9 \u00e0 l\u2019article L. 762-6-5 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale de la cotisation individuelle et\ntrimestrielle de l\u2019adh\u00e9rent b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019aide financ\u00e9e par le budget de l\u2019action sanitaire et sociale de la Caisse\ndes Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger est fix\u00e9 \u00e0 201 euros.\nArt. 2. \u2013 Pour la couverture uniquement des soins pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article L. 762-6-3 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale,\nles tarifs trimestriels, par classe d\u2019\u00e2ge, sont, les suivants :\n\u2013 pour la couverture du seul adh\u00e9rent \u00e0 la caisse des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger :\nTranche d\u2019\u00e2ge Montant\nMoins de 30 ans 60 euros\n30-34 ans 132 euros\n35-39 ans 156 euros\n40-44 ans 192 euros\n45-49 ans 237 euros\n50-54 ans 288 euros\n55-59 ans 333 euros\nPlus de 60 ans 390 euros\n\u2013 pour la couverture de l\u2019adh\u00e9rent et de ses membres de famille tels que d\u00e9finis \u00e0 l\u2019article L. 762-5-1 du code de\nla s\u00e9curit\u00e9 sociale :\nTranche d\u2019\u00e2ge Montant\nMoins de 30 ans 180 euros\n30-34 ans 279 euros\n35-39 ans 330 euros\n40-44 ans 402 euros\n45-49 ans 495 euros\n50-54 ans 573 euros\n55-59 ans 633 euros\nPlus de 60 ans 702 euros\nArt. 3. \u2013 Lorsqu\u2019il est fait application des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article L. 762-2 du code de la s\u00e9curit\u00e9\nsociale, les risques mentionn\u00e9es au 1o\net 2o\nde l\u2019article L. 762-1 du m\u00eame code sont couverts par une cotisation\nforfaitaire trimestrielle modul\u00e9e en fonction du niveau des ressources de l\u2019assur\u00e9, par r\u00e9f\u00e9rence au plafond de la\ns\u00e9curit\u00e9 sociale, et qui est ainsi d\u00e9termin\u00e9e par tranche d\u2019\u00e2ge et nombre de mandats conclut par l\u2019entreprise :\n\u2013 pour les entreprises mandataires de moins de 100 salari\u00e9s :\nR\u00e9mun\u00e9ration \u00e9gale ou sup\u00e9rieure\nau plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9\nsociale\nR\u00e9mun\u00e9ration sup\u00e9rieure ou \u00e9gale\naux deux tiers du plafond de la\ns\u00e9curit\u00e9 sociale et inf\u00e9rieure \u00e0 ce\nplafond\nR\u00e9mun\u00e9ration inf\u00e9rieure aux deux\ntiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale\nMoins de 30 ans 444 euros 294 euros 222 euros\n30-35 ans 498 euros 333 euros 252 euros\nPlus de 35 ans 555 euros 369 euros 279 euros\n3 f\u00e9vrier 2019 JOURNAL OFFICIEL DE LA R\u00c9PUBLIQUE FRAN\u00c7AISE Texte 9 sur 87\n ", "\u2013 pour les entreprises mandataires de 100 \u00e0 399 salari\u00e9s :\nR\u00e9mun\u00e9ration \u00e9gale ou sup\u00e9rieure\nau plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9\nsociale\nR\u00e9mun\u00e9ration sup\u00e9rieure ou \u00e9gale\naux deux tiers du plafond de la\ns\u00e9curit\u00e9 sociale et inf\u00e9rieure \u00e0 ce\nplafond\nR\u00e9mun\u00e9ration inf\u00e9rieure aux deux\ntiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale\nMoins de 30 ans 384 euros 255 euros 192 euros\n30-35 ans 432 euros 285 euros 216 euros\nPlus de 35 ans 480 euros 318 euros 240 euros\n\u2013 pour les entreprises mandataires de plus de 400 salari\u00e9s :\nR\u00e9mun\u00e9ration \u00e9gale ou sup\u00e9rieure\nau plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9\nsociale\nR\u00e9mun\u00e9ration sup\u00e9rieure ou \u00e9gale\naux deux tiers du plafond de la\ns\u00e9curit\u00e9 sociale et inf\u00e9rieure \u00e0 ce\nplafond\nR\u00e9mun\u00e9ration inf\u00e9rieure aux deux\ntiers du plafond de la s\u00e9curit\u00e9 sociale\nMoins de 30 ans 363 euros 243 euros 183 euros\n30-35 ans 408 euros 273 euros 204 euros\nPlus de 35 ans 453 euros 303 euros 228 euros\nPour l\u2019application du pr\u00e9sent article, les r\u00e9mun\u00e9rations s\u2019entendent de l\u2019ensemble des r\u00e9mun\u00e9rations\nprofessionnelles, y compris les primes et indemnit\u00e9s vers\u00e9es aux assur\u00e9s au cours de l\u2019ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dant\ncelle au titre de laquelle la cotisation est due.\nLes int\u00e9ress\u00e9s fournissent \u00e0 la caisse tous documents permettant de justifier de leurs ressources, tels qu\u2019une copie\ncertifi\u00e9e conforme par les autorit\u00e9s consulaires de leurs douze derniers bulletins mensuels de salaire ou une\nattestation de l\u2019employeur mentionnant le montant de la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle d\u00e9finie ci-dessus ou, \u00e0 d\u00e9faut, la\nd\u00e9claration de leurs revenus.\nLa caisse peut \u00e0 tout moment demander aux assur\u00e9s volontaires la justification de leurs revenus.\nArt. 4. \u2013 Les adh\u00e9rents appartenant \u00e0 la tranche d\u2019\u00e2ge de 30 \u00e0 60 ans, pour lesquels les tarifs pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article 1\nsont applicables, b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une r\u00e9duction de 4 % sur ces tarifs, par ann\u00e9e d\u2019anciennet\u00e9 et sur une dur\u00e9e\nmaximum d\u2019adh\u00e9sion de 10 ans.\nLes adh\u00e9rents appartenant \u00e0 la tranche d\u2019\u00e2ge de 30 \u00e0 60 ans, pour lesquels les tarifs pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article 2 sont\napplicables, b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une r\u00e9duction de 2,5 % sur ces tarifs, par ann\u00e9e d\u2019anciennet\u00e9 et sur une dur\u00e9e maximum\nd\u2019adh\u00e9sion de 10 ans.\nArt. 5. \u2013 Les tarifs pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article 1 et 2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 sont applicables aux adh\u00e9sions effectu\u00e9es \u00e0\ncompter du 1er\nf\u00e9vrier 2019. Les assur\u00e9s ayant adh\u00e9r\u00e9 avant le 1er\nf\u00e9vrier 2019 se voient appliquer,\njusqu\u2019au 1er\navril 2019, les tarifs en vigueurs en application de la l\u00e9gislation ant\u00e9rieure \u00e0 la loi no\n2018-1214\ndu 24 d\u00e9cembre 2018 relative \u00e0 la r\u00e9forme de la Caisse des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger.\nA compter du 1er\navril 2019, les assur\u00e9s ayant adh\u00e9r\u00e9 avant le 1er\nf\u00e9vrier 2019 se voient appliquer les tarifs fix\u00e9s\naux articles 1 et 2 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 si ceux-ci sont d\u2019un montant plus faible.\nLorsque le tarif applicable est d\u2019un montant sup\u00e9rieur \u00e0 la cotisation acquitt\u00e9e en application de la l\u00e9gislation\nant\u00e9rieure \u00e0 la loi no\n2018-1214 du 24 d\u00e9cembre 2018 relative \u00e0 la r\u00e9forme de la Caisse des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger,\nl\u2019adh\u00e9rent est alors redevable de sa cotisation individuelle major\u00e9e annuellement de 5 %.\nCette majoration ne peut avoir pour effet de majorer de plus de 50 % les cotisations pr\u00e9c\u00e9demment acquitt\u00e9es \u00e0\ntitre individuel par l\u2019assur\u00e9 de la Caisse des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger ou d\u2019exc\u00e9der le tarif fix\u00e9 conform\u00e9ment aux\narticles 1, 2 et 4 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.\nArt. 6. \u2013 La ministre des solidarit\u00e9s et de la sant\u00e9 est responsable de l\u2019application du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera\npubli\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.\nFait le 3 janvier 2019.\nPour la ministre et par d\u00e9l\u00e9gation :\nLa directrice de la s\u00e9curit\u00e9 sociale,\nM. LIGNOT-LELOUP\n3 f\u00e9vrier 2019 JOURNAL OFFICIEL DE LA R\u00c9PUBLIQUE FRAN\u00c7AISE Texte 9 sur 87\n "], "mostRead": [0, 0, 0]}