{"id": "42344242", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/rapport-umr-octobre-2014-v3-publier/42344242", "title": "Observatoire Fran\u00e7ais des Retraites", "author": "IpsosFrance", "date": "2014-12-04", "len": 17, "description": "Observatoire Fran\u00e7ais des Retraites", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 973, "transcript": ["Observatoire Fran\u00e7ais \ndes Retraites \nUne enqu\u00eate Ipsos \npour l\u2019Union Mutualiste Retraite \n(UMR) et Liaisons sociales \nmagazine \n13\u00e8me \u00e9dition : \nOctobre 2014 \n\u00a9 2014 Ipsos. All rights reserved. Contains Ipsos' Confidential and Proprietary information \nand may not be disclosed or reproduced without the prior written consent of Ipsos. \n ", "Fiche technique \nSondage effectu\u00e9 pour: Union Mutualiste Retraite (UMR) \nen partenariat avec Liaisons Sociales \n\u00c9CHANTILLON \n1 010 personnes, constituant un \u00e9chantillon national repr\u00e9sentatif de la \npopulation fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 15 ans et plus. \nDATES DE TERRAIN \nLes 17 et 18 octobre 2014. \n\u00c9chantillon repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise interrog\u00e9 par \nt\u00e9l\u00e9phone. \nM\u00e9thode des quotas : sexe, \u00e2ge, profession de la personne de r\u00e9f\u00e9rence \ndu foyer, cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration et r\u00e9gion. \nCe rapport a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 dans le respect de la norme internationale ISO 20252 \u00ab Etudes de marche, \u00e9tudes sociales et d\u2019opinion \u00bb. \nComme pour toute enqu\u00eate quantitative, cette \u00e9tude pr\u00e9sente des r\u00e9sultats soumis aux marges d\u2019erreur inh\u00e9rentes aux lois statistiques. \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 2 \n ", "Niveau de confiance dans les conditions de vie \u00e0 la retraite \n3 \nQuestion : Personnellement, lorsque vous pensez \u00e0 votre vie au moment de votre retraite, \u00eates-vous tout \u00e0 fait \nconfiant, plut\u00f4t confiant, plut\u00f4t inquiet ou tr\u00e8s inquiet en ce qui concerne \u2026 : \nBase : A tous \nTout \u00e0 fait confiant Plut\u00f4t confiant Plut\u00f4t inquiet Tr\u00e8s inquiet Ne se prononce pas \n10 \n10 \n5 \n3 \n34 \n33 \n25 \n17 \n34 \n35 \n44 \n43 \n21 \n20 \n26 \n35 \n1 \n2 \n2 \nEnsemble \nVotre sant\u00e9 et votre acc\u00e8s aux soins \nVotre capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on \nind\u00e9pendante \nVotre niveau de vie \nLe montant de votre retraite \nConfiant \n% \nInquiet \n% \n44 55 \n43 55 \n30 70 \n20 78 \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Niveau de confiance dans les conditions de vie \u00e0 la retraite \n(\u00e9volutions) \n4 \nQuestion : Personnellement, lorsque vous pensez \u00e0 votre vie au moment de votre retraite, \u00eates-vous tout \u00e0 fait \nconfiant, plut\u00f4t confiant, plut\u00f4t inquiet ou tr\u00e8s inquiet en ce qui concerne \u2026 : \nBase : A tous \n44% 44% \n44% \n55% \n42% \n60% \n40% 40% 37% \n43% \n41% \n44% \n46% \n54% \n42% \n61% \n41% 42% 39% \n44% \n32% 32% \n29% \n45% \n30% \n43% \n28% 27% 26% 30% \n21% 20% 20% \n32% \n21% \n30% \n22% \n17% 18% 20% \n70 \n60 \n50 \n40 \n30 \n20 \n10 \n0 \nApril 2009 November \n2009 \nMay 2010 November \n2010 \nApril 2011 November \n2011 \nOctober \n2012 \nApril 2013 November \n2013 \nOctober \n2014 \nS/T Confiant \n% \nVotre capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante Votre sant\u00e9 et votre acc\u00e8s aux soins \nVotre niveau de vie Le montant de votre retraite \nEvolutions selon l\u2019ensemble \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Niveau de confiance dans les conditions de vie \u00e0 la retraite \n(selon les femmes) \n5 \nQuestion : Personnellement, lorsque vous pensez \u00e0 votre vie au moment de votre retraite, \u00eates-vous \ntout \u00e0 fait confiant, plut\u00f4t confiant, plut\u00f4t inquiet ou tr\u00e8s inquiet en ce qui concerne \u2026 : \nTout \u00e0 fait confiant Plut\u00f4t confiant Plut\u00f4t inquiet Tr\u00e8s inquiet Ne se prononce pas \n8 \n8 \n5 \n3 \n30 \n30 \n22 \n16 \n36 \n37 \n46 \n42 \n25 \n24 \n27 \n37 \n1 \n1 \n2 \nSelon les femmes \nVotre sant\u00e9 et votre acc\u00e8s aux soins \nVotre capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on \nind\u00e9pendante \nVotre niveau de vie \nLe montant de votre retraite \nConfiant \n% \nInquiet \n% \n38 61 \n38 61 \n27 73 \n19 79 \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Niveau de confiance dans les conditions de vie \u00e0 la retraite \n(\u00e9volutions selon les femmes) \n6 \nQuestion : Personnellement, lorsque vous pensez \u00e0 votre vie au moment de votre retraite, \u00eates-vous tout \u00e0 \nfait confiant, plut\u00f4t confiant, plut\u00f4t inquiet ou tr\u00e8s inquiet en ce qui concerne \u2026 : \n34% 38% \n34% \n39% 40% \n49% \n38% \n52% \n33% 31% 33% \n43% \n40% \n46% \n36% \n56% \n36% 35% 36% \n38% \n60 \n50 \n40 \n30 \n26% \n28% \n25% \n40% \n25% \n40% \n21% 23% 22% \n27% \n16% 17% 17% \n28% \n18% \n25% \n17% 15% 15% \n19% \n20 \n10 \n0 \nApril 2009 November \n2009 \nMay 2010 November \n2010 \nApril 2011 November \n2011 \nOctober \n2012 \nApril 2013 November \n2013 \nOctober \n2014 \nS/T Confiant \n% \nVotre capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante Votre sant\u00e9 et votre acc\u00e8s aux soins \nVotre niveau de vie Le montant de votre retraite \nEvolutions selon les femmes \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Niveau de confiance dans les conditions de vie \u00e0 la retraite \n(selon les actifs occup\u00e9s) \n7 \nQuestion : Personnellement, lorsque vous pensez \u00e0 votre vie au moment de votre retraite, \u00eates-vous \ntout \u00e0 fait confiant, plut\u00f4t confiant, plut\u00f4t inquiet ou tr\u00e8s inquiet en ce qui concerne \u2026 : \nTout \u00e0 fait confiant Plut\u00f4t confiant Plut\u00f4t inquiet Tr\u00e8s inquiet Ne se prononce pas \n7 \n7 \n3 \n2 \n31 \n30 \n19 \n13 \n39 \n39 \n47 \n41 \n22 \n23 \n31 \n43 \n1 \n1 \n1 \nSelon les actifs occup\u00e9s \nVotre sant\u00e9 et votre acc\u00e8s aux soins \nVotre capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on \nind\u00e9pendante \nVotre niveau de vie \nLe montant de votre retraite \nConfiant \n% \nInquiet \n% \n38 61 \n37 62 \n22 78 \n15 84 \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Niveau de confiance dans les conditions de vie \u00e0 la retraite \n(\u00e9volutions selon les actifs occup\u00e9s) \n8 \nQuestion : Personnellement, lorsque vous pensez \u00e0 votre vie au moment de votre retraite, \u00eates-vous tout \u00e0 \nfait confiant, plut\u00f4t confiant, plut\u00f4t inquiet ou tr\u00e8s inquiet en ce qui concerne \u2026 : \n37% \n39% \n52% \n35% \n57% \n34% \n37% \n31% \n37% \n36% \n40% \n51% \n37% \n60% \n33% \n39% \n33% \n38% \n22% 22% \n34% \n21% \n33% \n21% 23% \n20% 22% \n13% 14% \n22% \n13% \n22% \n15% 13% 12% \n15% \n70 \n60 \n50 \n40 \n30 \n20 \n10 \n0 \nNovember \n2009 \nMay 2010 November \n2010 \nApril 2011 November \n2011 \nOctober \n2012 \nApril 2013 November \n2013 \nOctober \n2014 \nS/T Confiant \n% \nVotre capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante Votre sant\u00e9 et votre acc\u00e8s aux soins \nVotre niveau de vie Le montant de votre retraite \nEvolutions selon les actifs occup\u00e9s \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Niveau de confiance dans les conditions de vie \u00e0 la retraite \n(selon les retrait\u00e9s) \nTout \u00e0 fait confiant Plut\u00f4t confiant Plut\u00f4t inquiet Tr\u00e8s inquiet Ne se prononce pas \n15 \n13 \n6 \n6 \n39 \n41 \n34 \n30 \n31 \n31 \n42 \n42 \n15 \n13 \n17 \n21 \n2 \n1 \n1 \nSelon les retrait\u00e9s \n9 \nQuestion : Personnellement, lorsque vous pensez \u00e0 votre vie au moment de votre retraite, \u00eates-vous \ntout \u00e0 fait confiant, plut\u00f4t confiant, plut\u00f4t inquiet ou tr\u00e8s inquiet en ce qui concerne \u2026 : \nVotre sant\u00e9 et votre acc\u00e8s aux soins \nVotre capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on \nind\u00e9pendante \nVotre niveau de vie \nLe montant de votre retraite \nConfiant \n% \nInquiet \n% \n54 46 \n54 44 \n40 59 \n36 63 \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Niveau de confiance dans les conditions de vie \u00e0 la retraite \n(\u00e9volutions selon les retrait\u00e9s) \n10 \nQuestion : Personnellement, lorsque vous pensez \u00e0 votre vie au moment de votre retraite, \u00eates-vous \ntout \u00e0 fait confiant, plut\u00f4t confiant, plut\u00f4t inquiet ou tr\u00e8s inquiet en ce qui concerne \u2026 : \n59% \n51% \n57% \n64% \n51% \n69% \n50% \n48% 49% \n54% \n53% \n53% \n55% \n63% \n53% \n63% \n52% \n43% \n49% \n54% \n49% \n42% \n37% \n64% \n45% \n56% \n37% \n34% \n35% 40% \n42% \n33% 33% \n57% \n41% \n49% \n36% \n30% \n35% \n36% \n70 \n60 \n50 \n40 \n30 \n20 \nApril 2009 November \n2009 \nMay 2010 November \n2010 \nApril 2011 November \n2011 \nOctober 2012 April 2013 November \n2013 \nOctober 2014 \nS/T Confiant \n% \nVotre capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante Votre sant\u00e9 et votre acc\u00e8s aux soins \nVotre niveau de vie Le montant de votre retraite \nEvolutions selon les retrait\u00e9s \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "N\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une nouvelle r\u00e9forme des retraites \nQuestion : A votre avis, est-il tout \u00e0 fait, plut\u00f4t, plut\u00f4t pas ou pas du tout n\u00e9cessaire de faire une \nnouvelle r\u00e9forme des retraites dans les deux ans qui viennent ? \nTout \u00e0 fait n\u00e9cessaire Plut\u00f4t n\u00e9cessaire \nPlut\u00f4t pas n\u00e9cessaire Pas du tout n\u00e9cessaire \nNe se prononce pas \n35% \n37% \n11% \n10% \n7% \nBase : A tous \nN\u00e9cessaire \n72% \nPas \nn\u00e9cessaire \n21% \n11 \nEnsemble \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "N\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une nouvelle r\u00e9forme des retraites \n(\u00e9volutions) \n12 \nQuestion : A votre avis, est-il tout \u00e0 fait, plut\u00f4t, plut\u00f4t pas ou pas du tout n\u00e9cessaire de faire une \nnouvelle r\u00e9forme des retraites dans les deux ans qui viennent ? \nS/T N\u00e9cessaire S/T Pas n\u00e9cessaire NSP \n70% 72% \n25% \n21% \n5% 7% \n80 \n70 \n60 \n50 \n40 \n30 \n20 \n10 \n0 \nOctober 2012 October 2014 \nBase : A tous \nEvolutions selon l\u2019ensemble \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Le report de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part en retraite \nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t \nNon, plut\u00f4t pas Non, pas du tout \nNe se prononce pas \n54% \n10% \n24% \n10% \n2% \nNon \n20% \n13 \nQuestion : Et \u00e0 votre avis, l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part en retraite sera-t-il repouss\u00e9 au-del\u00e0 de l\u2019\u00e2ge actuel de 62 ans \ndans les ann\u00e9es qui viennent ? \nBase : A tous \nOui \n78% \nEnsemble \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Perception des mesures en faveur des petites retraites \n14 \nQuestion : Le gouvernement a annonc\u00e9 r\u00e9cemment deux mesures en faveur des petites retraites. Pour \nchacune d\u2019entre elles, dites-moi si selon vous cette mesure est, dans le contexte actuel\u2026 \nBase : A tous \nPrioritaire Importante mais pas prioritaire Secondaire Nsp \n60 \n43 \n27 \n30 \n11 \n25 \n2 \n2 \nEnsemble \nLa revalorisation du minimum vieillesse, \nqui passera de 792 euros \u00e0 800 euros \nUne prime exceptionnelle de 40 euros \npour les retrait\u00e9s qui touchent \nune pension inf\u00e9rieure \u00e0 1200 \u20ac par mois \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Perception des mesures en faveur des petites retraites \n(par les retrait\u00e9s) \n15 \nQuestion : Le gouvernement a annonc\u00e9 r\u00e9cemment deux mesures en faveur des petites retraites. Pour \nchacune d\u2019entre elles, dites-moi si selon vous cette mesure est, dans le contexte actuel\u2026 \nPrioritaire Importante mais pas prioritaire Secondaire Nsp \n65 \n54 \n25 \n24 \n10 \n21 \n1 \nLa revalorisation du minimum vieillesse, \nqui passera de 792 euros \u00e0 800 euros \nUne prime exceptionnelle de 40 euros \npour les retrait\u00e9s qui touchent \nune pension inf\u00e9rieure \u00e0 1200 \u20ac par mois \nSelon les retrait\u00e9s \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Solutions acceptables pour faire face aux probl\u00e8mes financiers \nrencontr\u00e9s par les caisses de retraite compl\u00e9mentaire \n16 \nQuestion : Les salari\u00e9s du secteur priv\u00e9 cotisent \u00e0 une caisse de retraite compl\u00e9mentaire, en plus du r\u00e9gime de \nbase. Ce r\u00e9gime de retraites compl\u00e9mentaires conna\u00eet lui aussi des probl\u00e8mes financiers. Pour faire \nface \u00e0 ces probl\u00e8mes financiers, quelle est parmi les solutions suivantes celle qui vous semble la plus \nacceptable ? \nAux salari\u00e9s du priv\u00e9 \nBase : Salari\u00e9s du priv\u00e9 \n45 \n27 \n11 \n17 \nReporter l\u2019\u00e2ge \u00e0 partir duquel on peut toucher sa \nretraite compl\u00e9mentaire compl\u00e8te (sans abattement) \nAugmenter les cotisations des salari\u00e9s \nBaisser le montant des pensions de retraites \ncompl\u00e9mentaires (y compris pour les retrait\u00e9s actuels) \nNe se prononce pas \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n ", "Avenir des r\u00e9gimes sp\u00e9cifiques de retraite \nOui, certainement Oui, probablement \nNon, probablement pas Non, certainement pas \nNe se prononce pas \n14% \n30% \n15% \n37% \n4% \nNon \n52% \n17 \nQuestion : Les fonctionnaires et les salari\u00e9s des entreprises publiques rel\u00e8vent de r\u00e9gimes sp\u00e9cifiques de \nretraite. Personnellement, pensez-vous que ces r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux existeront toujours dans dix ans ? \nBase : A tous \nOui \n44% \n\u2192 43% des salari\u00e9s du public \n\u2192 47% des salari\u00e9s du priv\u00e9 \nEnsemble \nObservatoire Fran\u00e7ais des Retraites - 13\u00e8me \u00e9dition - Une enqu\u00eate Ipsos pour l\u2019UMR et Liaisons sociales magazine \u2013 Octobre 2014 \n"], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}