[{"question": "Quel est le nom de l'enqu\u00eate sur les retraites men\u00e9e par Ipsos en octobre 2014 ?", "answer": "L'enqu\u00eate s'appelle \"Observatoire Fran\u00e7ais des Retraites\"."}, {"question": "Quelle \u00e9tait la taille de l'\u00e9chantillon utilis\u00e9 dans une \u00e9tude nationale repr\u00e9sentative de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 15 ans et plus ?", "answer": "L'\u00e9chantillon comprenait 1 010 personnes."}, {"question": "Quel pourcentage des personnes interrog\u00e9es sont inqui\u00e8tes concernant leur niveau de vie \u00e0 la retraite ?", "answer": "70% des personnes interrog\u00e9es sont inqui\u00e8tes concernant leur niveau de vie \u00e0 la retraite."}, {"question": "En 2013, quel \u00e9tait le pourcentage de personnes qui se disaient plut\u00f4t inqui\u00e8tes ou tr\u00e8s inqui\u00e8tes concernant leur sant\u00e9 et leur acc\u00e8s aux soins \u00e0 la retraite ?", "answer": "En 2013, 42% des personnes se disaient plut\u00f4t inqui\u00e8tes ou tr\u00e8s inqui\u00e8tes concernant leur sant\u00e9 et leur acc\u00e8s aux soins \u00e0 la retraite."}, {"question": "Quel pourcentage de femmes sont plut\u00f4t inqui\u00e8tes quant \u00e0 leur capacit\u00e9 \u00e0 vivre de mani\u00e8re ind\u00e9pendante \u00e0 la retraite ?", "answer": "37% des femmes sont plut\u00f4t inqui\u00e8tes quant \u00e0 leur capacit\u00e9 \u00e0 vivre de mani\u00e8re ind\u00e9pendante \u00e0 la retraite."}, {"question": "En 2013, quel \u00e9tait le pourcentage de femmes qui \u00e9taient plut\u00f4t ou tout \u00e0 fait confiantes quant \u00e0 leur capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante \u00e0 la retraite ?", "answer": "En 2013, 35% des femmes \u00e9taient plut\u00f4t ou tout \u00e0 fait confiantes quant \u00e0 leur capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante \u00e0 la retraite."}, {"question": "Quel est le pourcentage des personnes qui se disent plut\u00f4t inqui\u00e8tes quant \u00e0 leur niveau de vie \u00e0 la retraite ?", "answer": "47% des personnes se disent plut\u00f4t inqui\u00e8tes quant \u00e0 leur niveau de vie \u00e0 la retraite."}, {"question": "En novembre 2010, quel pourcentage de personnes se sentent plut\u00f4t ou tout \u00e0 fait confiantes concernant leur capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante \u00e0 la retraite ?", "answer": "En novembre 2010, 51% des personnes se sentent plut\u00f4t ou tout \u00e0 fait confiantes concernant leur capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante \u00e0 la retraite."}, {"question": "Quel est le pourcentage de retrait\u00e9s confiants quant \u00e0 leur capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante ?", "answer": "54% des retrait\u00e9s sont confiants quant \u00e0 leur capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante."}, {"question": "En avril 2011, quel \u00e9tait le pourcentage de personnes se disant plut\u00f4t confiantes dans leur capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante \u00e0 la retraite ?", "answer": "En avril 2011, 51% des personnes interrog\u00e9es se disaient plut\u00f4t confiantes dans leur capacit\u00e9 \u00e0 vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante \u00e0 la retraite."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui pensent qu'une nouvelle r\u00e9forme des retraites est \u00ab\u00a0plut\u00f4t n\u00e9cessaire\u00a0\u00bb ?", "answer": "35% des personnes interrog\u00e9es pensent qu'une nouvelle r\u00e9forme des retraites est \u00ab\u00a0plut\u00f4t n\u00e9cessaire\u00a0\u00bb."}, {"question": "En 2014, quel pourcentage de la population estimait qu'il n'\u00e9tait pas du tout n\u00e9cessaire de faire une nouvelle r\u00e9forme des retraites dans les deux ans qui venaient ?", "answer": "En 2014, 7% de la population estimait qu'il n'\u00e9tait pas du tout n\u00e9cessaire de faire une nouvelle r\u00e9forme des retraites dans les deux ans qui venaient."}, {"question": "Quel pourcentage de la population pense que l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part en retraite sera repouss\u00e9 au-del\u00e0 de l'\u00e2ge actuel de 62 ans ?", "answer": "78% de la population pense que l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part en retraite sera repouss\u00e9 au-del\u00e0 de l'\u00e2ge actuel de 62 ans."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui consid\u00e8rent la revalorisation du minimum vieillesse comme une mesure importante mais pas prioritaire ?", "answer": "27% des personnes consid\u00e8rent la revalorisation du minimum vieillesse comme une mesure importante mais pas prioritaire."}, {"question": "Quel pourcentage de retrait\u00e9s consid\u00e8rent que la revalorisation du minimum vieillesse est une mesure importante, mais pas prioritaire ?", "answer": "25% des retrait\u00e9s consid\u00e8rent que la revalorisation du minimum vieillesse est une mesure importante, mais pas prioritaire."}, {"question": "Quel pourcentage de salari\u00e9s du secteur priv\u00e9 pensent qu'il est acceptable de reporter l'\u00e2ge \u00e0 partir duquel on peut toucher sa retraite compl\u00e9mentaire compl\u00e8te (sans abattement) ?", "answer": "45% des salari\u00e9s du secteur priv\u00e9 pensent qu'il est acceptable de reporter l'\u00e2ge \u00e0 partir duquel on peut toucher sa retraite compl\u00e9mentaire compl\u00e8te (sans abattement)."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes pensent que les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux de retraite vont dispara\u00eetre dans dix ans ?", "answer": "52% des personnes pensent que les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux de retraite vont dispara\u00eetre dans dix ans."}]