{"id": "237047489", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/HarrisInteractiveFrance/observatoire-des-parcours-de-soins-des-franais-thme-5-les-franais-et-loptique", "title": "Observatoire des parcours de soins des Fran\u00e7ais - Th\u00e8me 5 : Les Fran\u00e7ais et l'optique", "author": "HarrisInteractiveFrance", "date": "2020-07-19", "len": 53, "description": "\r\n\r\nSant\u00e9clair a lanc\u00e9 en juin 2019 l\u2019Observatoire des parcours de soins des Fran\u00e7ais en partenariat avec Harris Interactive, sous forme d\u2019une s\u00e9rie d\u2019\u00e9tudes visant \u00e0 mesurer les perceptions et attentes des Fran\u00e7ais par rapport aux diff\u00e9rents aspects de ce parcours.\r\n", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 960}, "like": 0, "view": 734, "transcript": ["Observatoire des parcours de soins des Fran\u00e7ais\nTh\u00e8me 5 : Les Fran\u00e7ais et l\u2019optique\nComment les Fran\u00e7ais per\u00e7oivent-ils le parcours de soins en mati\u00e8re d\u2019optique ? Quelles sont leurs priorit\u00e9s\nlors de l\u2019achat de lunettes ? Quel est l\u2019impact de la crise du coronavirus dans ce domaine ?\nJuin 2020\nMagalie G\u00e9rard, Directrice adjointe du D\u00e9partement Politique \u2013 Opinion\nJulien Pot\u00e9reau, Directeur d\u2019\u00e9tudes au D\u00e9partement Politique \u2013 Opinion\nMorgane Hauser, Chef de groupe au D\u00e9partement Politique \u2013 Opinion\npour\n ", "Sommaire\n\u2022 M\u00e9thodologie d\u2019enqu\u00eate P.3\n\u2022 Principaux enseignements P.5\n\u2022 Profil des Fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la sant\u00e9 visuelle P.11\n\u2022 Les probl\u00e8mes de vue : un enjeu majeur, sur lequel les Fran\u00e7ais se sentent\nplut\u00f4t bien inform\u00e9s\nP.14\n\u2022 Consulter un ophtalmologiste : une pratique r\u00e9guli\u00e8re, mais qui se heurte \u00e0\ncertaines difficult\u00e9s\nP.22\n\u2022 Choisir sa monture et ses verres, une information \u00e0 la hauteur des enjeux P.27\n\u2022 Remboursement, accompagnement\u2026 quelle place pour l\u2019Etat et les\ncompl\u00e9mentaires dans le cadre de la r\u00e9forme du \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb ?\nP.37\n\u2022 Covid-19 et probl\u00e8mes ophtalmiques, comment rassurer les Fran\u00e7ais ? P.47\n ", "3\nM\u00e9thodologie d\u2019enqu\u00eate\n3\nEnqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e en ligne du 26 au 3 juin 2020\n\u00c9chantillon de 1 554 personnes, repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans, dont 969\npersonnes inscrites sur les listes \u00e9lectorales.\nM\u00e9thode des quotas et redressement appliqu\u00e9s aux variables suivantes : sexe, \u00e2ge, cat\u00e9gorie\nsocioprofessionnelle, et r\u00e9gion de l\u2019interview\u00e9(e).\nAide \u00e0 la lecture des r\u00e9sultats :\nLes chiffres pr\u00e9sent\u00e9s sont exprim\u00e9s en pourcentage.\n ", "Intervalle de confiance\n4\nL\u2019intervalle de confiance (parfois appel\u00e9 \u00ab marge d\u2019erreur \u00bb) permet de d\u00e9terminer la confiance qui peut \u00eatre attribu\u00e9e \u00e0 une valeur, en prenant\nen compte la valeur observ\u00e9e et la taille de l\u2019\u00e9chantillon. Si le calcul de l\u2019intervalle de confiance concerne les sondages r\u00e9alis\u00e9s avec la\nm\u00e9thode al\u00e9atoire, il est commun\u00e9ment admis qu\u2019il est proche pour les sondages r\u00e9alis\u00e9s avec la m\u00e9thode des quotas.\nTaille de l\u2019\u00e9chantillon 5% ou 95% 10% ou 90% 20% ou 80% 30% ou 70% 40% ou 60% 50%\n100 interviews 4,4 6,0 8,0 9,2 9,8 10\n200 interviews 3,1 4,3 5,7 6,5 6,9 7,1\n300 interviews 2,5 3,5 4,6 5,3 5,7 5,8\n400 interviews 2,2 3,0 4,0 4,6 4,9 5,0\n500 interviews 2,0 2,7 3,6 4,1 4,4 4,5\n600 interviews 1,8 2,4 3,3 3,8 4,0 4,1\n800 interviews 1,5 2,1 2,8 3,2 3,4 3,5\n1 000 interviews 1,4 1,8 2,5 2,9 3,0 3,1\n2 000 interviews 1,0 1,3 1,8 2,1 2,2 2,3\n3 000 interviews 0,8 1,1 1,5 1,7 1,8 1,8\n4 000 interviews 0,7 0,9 1,3 1,5 1,6 1,6\n6 000 interviews 0,6 0,8 1,1 1,3 1,4 1,4\nNote de lecture : dans le cas d\u2019un \u00e9chantillon de 1 000 personnes, si le pourcentage mesur\u00e9 est de 10%, la marge d\u2019erreur est \u00e9gale \u00e0\n1,8. Il y a donc 95% de chance que le pourcentage r\u00e9el soit compris entre 8,2% et 11,8% (plus ou moins 1,8 points).\n ", "Principaux enseignements\n ", "Principaux enseignements (1/5)\n\u2022 Les probl\u00e8mes de vue : un enjeu quasi universel\u2026\n\u2022 Plus de 9 Fran\u00e7ais sur 10 (94%) estiment que les probl\u00e8mes de vue sont un enjeu de sant\u00e9 important en France, voire tr\u00e8s important\npour 43% d\u2019entre eux. Il est vrai qu\u2019en grande majorit\u00e9 ils sont personnellement concern\u00e9s et portent aujourd\u2019hui des lunettes de vue\net/ou des lentilles.\n\u2022 \u2026 et suffisamment courant pour susciter le sentiment d\u2019\u00eatre plut\u00f4t bien inform\u00e9 sur la question\n\u2022 Plus de 7 Fran\u00e7ais sur 10 (71%) d\u00e9clarent se sentir bien inform\u00e9s sur les probl\u00e8mes de vue de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale (mais seulement 12%\n\u00ab tr\u00e8s bien inform\u00e9s \u00bb).\n\u2022 Ce niveau d\u2019information est le plus important en ce qui concerne les professionnels de sant\u00e9 que l\u2019on peut consulter pour des\nprobl\u00e8mes de vue (79%) ou les diff\u00e9rents types de probl\u00e8mes de vue qui existent (68%), alors que le prix des \u00e9quipements visuels\n(58%) et les \u00e9volutions technologiques et m\u00e9dicales permettant de corriger ce type de probl\u00e8me (52%) suscitent un peu plus\nd\u2019interrogations. Les personnes \u00e2g\u00e9es de moins de 35 ans se d\u00e9clarent en g\u00e9n\u00e9ral un peu mieux inform\u00e9es que la moyenne sur les\nquestions relatives au parcours de soins (prix et prise en charge des \u00e9quipements, accompagnement par les diff\u00e9rents acteurs\u2026).\n\u2022 Un cr\u00e9dit important accord\u00e9 aux professionnels, mais aussi aux compl\u00e9mentaires sant\u00e9\n\u2022 Pour s\u2019informer sur toutes les questions relatives aux probl\u00e8mes de vue, les Fran\u00e7ais se tourneraient tr\u00e8s largement en priorit\u00e9 vers les\nprofessionnels du secteur que sont l\u2019ophtalmologiste (94%) et l\u2019opticien (89%).\n\u2022 La compl\u00e9mentaire sant\u00e9 appara\u00eet comme une autre source majeure d\u2019information (71%), devant l\u2019Assurance-maladie (63%) et le\nm\u00e9decin traitant (62%). Compte tenu de la connaissance relativement bonne que les Fran\u00e7ais pensent avoir \u00e0 l\u2019\u00e9gard des probl\u00e8mes\nde vue, ce dernier fait donc un peu moins office de source d\u2019information incontournable que pour des enjeux moins bien ma\u00eetris\u00e9s,\ncomme les probl\u00e8mes d\u2019audition.\n6\n ", "Principaux enseignements (2/5)\n\u2022 Des acteurs dont le visage est familier aux Fran\u00e7ais\u2026\n\u2022 Si l\u2019ophtalmologiste et l\u2019opticien font figure d\u2019acteurs de r\u00e9f\u00e9rence, vers lesquels les Fran\u00e7ais se tourneraient le plus naturellement pour\ns\u2019informer sur toute question relative aux probl\u00e8mes de vue, c\u2019est parce que ce sont des visages bien connus de la plupart.\n\u2022 En effet, plus de 9 personnes sur 10 d\u00e9clarent bien conna\u00eetre les raisons pour lesquelles on peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 les consulter (au\ncontraire de professionnels moins connus comme l\u2019orthoptiste et l\u2019optom\u00e9triste). Par ailleurs, au moins 6 sur 10 consultent chacun de\nces deux acteurs au moins une fois tous les deux ans (62% pour l\u2019ophtalmologiste, 60% pour l\u2019opticien), et m\u00eame au moins 7 sur 10\nparmi les porteurs de lunettes.\n\u2022 \u2026 mais dont la consultation ne se fait pas sans peine\n\u2022 Malgr\u00e9 cette familiarit\u00e9 avec la figure de l\u2019ophtalmologiste, r\u00e9ussir \u00e0 en consulter un n\u2019est pas une sin\u00e9cure. Pr\u00e8s de 2 Fran\u00e7ais sur 3\n(65%) d\u00e9clarent avoir d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 des difficult\u00e9s dans ce domaine, et m\u00eame 71% chez les moins de 35 ans.\n\u2022 Dans la plupart des cas, celles-ci \u00e9taient dues \u00e0 des d\u00e9lais trop longs pour obtenir un rendez-vous (60%), mais le co\u00fbt de la\nconsultation (31%) et la distance (26%) ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 des obstacles non n\u00e9gligeables. Avec des cons\u00e9quences inqui\u00e9tantes : 32%\ndes personnes concern\u00e9es (et pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des moins de 35 ans) estiment que ces difficult\u00e9s les ont amen\u00e9es \u00e0 prendre des\nrisques dans leur vie quotidienne.\n\u2022 La chirurgie r\u00e9fractive : une technique plut\u00f4t connue, mais peu exp\u00e9riment\u00e9e\n\u2022 Plus de 2 Fran\u00e7ais sur 3 (68%) ont d\u00e9j\u00e0 entendu parler de la chirurgie r\u00e9fractive, et une faible minorit\u00e9 d\u2019entre eux d\u00e9clarent avoir d\u00e9j\u00e0\neu recours \u00e0 ce type d\u2019intervention. Les raisons invoqu\u00e9es pour ne pas y avoir eu recours, chez les personnes ayant des probl\u00e8mes de\nvue, sont vari\u00e9es : absence de proposition de la part de l\u2019ophtalmologiste (35%), habitude int\u00e9gr\u00e9e du port de lunettes (34%), co\u00fbt de\nl\u2019op\u00e9ration (31%) ou peur des cons\u00e9quences pour les yeux (29%).\n7\n ", "Principaux enseignements (3/5)\n\u2022 Le prix et les \u00e9l\u00e9ments techniques : les crit\u00e8res de choix cl\u00e9s pour des \u00e9quipements optiques\n\u2022 Que l\u2019on parle des verres ou des montures, le prix d\u2019abord, et les sp\u00e9cificit\u00e9s techniques ensuite (type de traitement et type de verre d\u2019un c\u00f4t\u00e9,\nstyle et mat\u00e9riau de la monture de l\u2019autre), sont les crit\u00e8res de choix les plus importants pour les Fran\u00e7ais. Bien plus importants en tout cas que\nl\u2019origine g\u00e9ographique de fabrication et a fortiori la marque (les moins de 35 ans \u00e9tant toutefois plus sensibles que la moyenne \u00e0 ces deux\nderniers crit\u00e8res).\n\u2022 Il s\u2019agit \u00e9galement des \u00e9l\u00e9ments sur lesquels les Fran\u00e7ais se sentent le mieux inform\u00e9s. La marque fait ici figure d\u2019exception : le niveau\nd\u2019information est sup\u00e9rieur au niveau d\u2019importance qu\u2019on lui accorde en d\u00e9claratif. L\u2019origine de fabrication, quant \u00e0 elle, est \u00e0 la fois un crit\u00e8re\njug\u00e9 moins important et sur lequel on se sent moins bien inform\u00e9.\n\u2022 Essilor appara\u00eet comme la marque de verres la plus connue et celle associ\u00e9e au plus haut niveau de qualit\u00e9\n\u2022 85% des porteurs de lunettes d\u00e9clarent la conna\u00eetre, et 79% de ceux qui la connaissent lui attribuent une note de \u00ab qualit\u00e9 \u00bb d\u2019au moins 7 sur 10,\nces deux indicateurs la pla\u00e7ant loin devant les autres marques (les suivantes \u00e9tant Nikon, Zeiss, et Seiko).\n\u2022 De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, au-del\u00e0 du cas Essilor, plus une marque est connue, plus ses verres sont associ\u00e9s \u00e0 un haut niveau de qualit\u00e9 (dans un\nsecteur aussi \u00ab technique \u00bb que les verres de lunettes, sur lesquels les connaissances du grand public sont relativement limit\u00e9es, il est probable\nque tout gain de notori\u00e9t\u00e9 s\u2019accompagne d\u2019un gain en r\u00e9putation de qualit\u00e9).\n\u2022 De fortes attentes \u00e0 l\u2019\u00e9gard des opticiens\n\u2022 Si les Fran\u00e7ais sont tr\u00e8s partag\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la pr\u00e9sence d\u2019opticiens \u00e0 proximit\u00e9 de chez eux (un quart d\u2019entre eux pensent qu\u2019il y en a trop, un\nquart pas assez, les autres \u00e9tant satisfaits de la situation actuelle), ils se rejoignent dans leurs attentes \u00e0 l\u2019\u00e9gard des prestations propos\u00e9es par\nces derniers.\n\u2022 En effet, si le d\u00e9placement de leur opticien \u00e0 domicile n\u2019appara\u00eet pas comme une exigence forte, la plupart estiment important que ce dernier\npuisse r\u00e9aliser des examens de vue pour adapter lui-m\u00eame les prescriptions (88%), propose une deuxi\u00e8me paire solaire \u00e0 tarif avantageux pour\ntoute paire de lunettes achet\u00e9e (82%) ou b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une sp\u00e9cialit\u00e9 aupr\u00e8s de populations sp\u00e9cifiques (68%), bref, d\u00e9passer le r\u00f4le de \u00ab simple \u00bb\nfournisseur d\u2019\u00e9quipements visuels traditionnellement associ\u00e9 \u00e0 l\u2019opticien (cette attente de r\u00f4le accru \u00e9tant plus forte chez les plus jeunes).\n8\n ", "Principaux enseignements (4/5)\n\u2022 Une perception ambigu\u00eb \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019offre \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb en mati\u00e8re d\u2019optique\n\u2022 Que ce soit dans ses dispositions g\u00e9n\u00e9rales ou dans son offre sp\u00e9cifique en mati\u00e8re d\u2019optique, environ les trois quarts des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent\navoir entendu parler de la r\u00e9forme du \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb mais moins de la moiti\u00e9 de ces derniers estiment savoir pr\u00e9cis\u00e9ment ce dont il s\u2019agit.\n\u2022 Quand on leur d\u00e9crit cette offre dans le d\u00e9tail, pr\u00e8s de 4 Fran\u00e7ais sur 5 la jugent satisfaisante sur le papier (78%)\u2026\n\u2022 \u2026 et pourtant, dans le cadre d\u2019un prochain achat de lunettes, seulement 41% se dirigeraient vers cette offre. Malgr\u00e9 le reste \u00e0 charge \u00e0 pr\u00e9voir,\nplus de la moiti\u00e9 privil\u00e9gieraient un \u00e9quipement mixte (35%) voire sans aucune restriction (23%), pour b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une libert\u00e9 totale dans le choix\ndes montures et/ou verres. La majorit\u00e9 des personnes concern\u00e9es seraient pr\u00eates \u00e0 y consacrer un budget compl\u00e9mentaire de l\u2019ordre de 50 \u00e0\n200 euros.\n\u2022 C\u2019est que le \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb peut susciter des doutes concernant la qualit\u00e9 des \u00e9quipements : ainsi, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais pensent que\nles montures et verres propos\u00e9s dans le cadre de cette offre sont plus souvent fabriqu\u00e9s dans des pays \u00e9trangers que les autres types\nd\u2019\u00e9quipements (43%). De fait, si les montures \u00e9taient certifi\u00e9es \u00ab Origine France Garantie \u00bb, cela pourrait constituer un facteur d\u2019int\u00e9r\u00eat\nsignificatif \u00e0 l\u2019\u00e9gard de cette offre (85%).\n\u2022 La compl\u00e9mentaire sant\u00e9, un acteur central du parcours de soins dans le domaine de l\u2019optique\n\u2022 La compl\u00e9mentaire sant\u00e9 est, on l\u2019a vu, un acteur de confiance vers lequel les Fran\u00e7ais se tournent pour obtenir des informations dans le\ndomaine de l\u2019optique, juste apr\u00e8s les professionnels du secteur. Ceci est li\u00e9 au fait que, dans ce domaine particulier, le niveau de prise en charge\ndes lunettes est jug\u00e9 plut\u00f4t satisfaisant par une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais (64%), au contraire de celui propos\u00e9 par la S\u00e9curit\u00e9 sociale (37%). De\nm\u00eame, l\u2019immense majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais d\u00e9clarant avoir eu recours au r\u00e9seau d\u2019opticiens partenaires de leur compl\u00e9mentaire sant\u00e9 en sont\nsatisfaits.\n\u2022 Ce lien de confiance bien \u00e9tabli fait que la plupart des Fran\u00e7ais attendent des services utiles de la part de leur compl\u00e9mentaire dans le domaine\noptique (orientation vers des opticiens dont les pratiques sont encadr\u00e9es, informations sur les crit\u00e8res de qualit\u00e9 des \u00e9quipements, solutions pour\nfaciliter les prises de rendez-vous).\n9\n ", "Principaux enseignements (5/5)\n\u2022 La crise du Covid-19 a eu un impact majeur sur les soins en mati\u00e8re d\u2019optique\n\u2022 Au total, plus d\u20191 Fran\u00e7ais sur 3 (34%, et m\u00eame 45% parmi les moins de 35 ans) estime avoir d\u00fb repousser ou annuler une visite chez\nun professionnel des soins optiques \u00e0 cause de la crise li\u00e9e au Covid-19 : 27% dans le cas d\u2019un rendez-vous chez un ophtalmologiste,\n24% dans le cas d\u2019un achat d\u2019\u00e9quipement optique chez un opticien. Et plus d\u20191 sur 10 (12%) d\u00e9clare avoir \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 une situation\nd\u2019urgence concernant un \u00e9quipement optique durant le confinement, qui n\u2019a pu \u00eatre r\u00e9solue avant la fin de celui-ci (ex : lunettes\ncass\u00e9es ou perdues).\n\u2022 Une situation de blocage durant la crise qui suscite une certaine attente de \u00ab rattrapage \u00bb\n\u2022 Alors qu\u2019en moyenne, 13% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent se rendre chez un opticien tous les 6 mois, ils sont 48% \u00e0 envisager \u00e0 ce stade une\nvisite au cours des 6 prochains mois.\n\u2022 Un niveau d\u2019inqui\u00e9tude relativement limit\u00e9 quant \u00e0 une future visite chez un opticien, mais un protocole sanitaire\nqui rassure\n\u2022 Les Fran\u00e7ais se montrent partag\u00e9s quant \u00e0 leur \u00e9tat d\u2019esprit s\u2019ils devaient se rendre chez un opticien au cours des prochaines\nsemaines : 40% estiment qu\u2019ils seraient inquiets (et seulement 9% \u00ab tr\u00e8s inquiets \u00bb), 60% qu\u2019ils ne le seraient plut\u00f4t pas ou pas du tout.\nLes plus inquiets sur ce point sont les moins de 35 ans (49%).\n\u2022 N\u00e9anmoins, la mise en place de diff\u00e9rentes mesures sanitaires lors d\u2019une telle visite aurait pour effet de rassurer la plupart des\npersonnes inqui\u00e8tes, sans qu\u2019une hi\u00e9rarchie tr\u00e8s nette ne se d\u00e9gage entre les niveaux d\u2019importance accord\u00e9s \u00e0 telle ou telle r\u00e8gle.\nAinsi, quelle que soit la mesure adopt\u00e9e (d\u00e9sinfection du mat\u00e9riel, port du masque, distanciation sociale, pr\u00e9sence de gel, etc.), plus de\n9 personnes sur 10 se sentiraient rassur\u00e9es, et m\u00eame au moins la moiti\u00e9 d\u2019entre elles tr\u00e8s rassur\u00e9es.\n10\n ", "Profil des Fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la sant\u00e9\nvisuelle\n ", "12\nProfil des Fran\u00e7ais en mati\u00e8re de corrections visuelles (1/2)\n12\n79\n21\nPortent des lunettes ou des lentilles\nNe portent aucune correction visuelle\nDans le d\u00e9tail\u2026\n78% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent porter des lunettes de vue\n15% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent porter des lentilles\nPour la plupart, les Fran\u00e7ais qui portent des lunettes\nde vue en sont \u00e9quip\u00e9s depuis longtemps\n5\n12\n19\n23\n15\n26\nDepuis moins de 2 ans\nDepuis 2 \u00e0 5 ans\nDepuis 6 \u00e0 10 ans\nDepuis 11 \u00e0 20 ans\nDepuis 21 \u00e0 30 ans\nDepuis plus de 30 ans\n64%\nde ceux qui ont des\nlunettes de vue en portent\ndepuis plus de 10 ans\nEt parmi ces 21% qui ne portent aucune\ncorrection, 27% d\u00e9clarent ressentir le\nbesoin d\u2019en porter\n ", "Profil des Fran\u00e7ais en mati\u00e8re de corrections visuelles (2/2)\n13\nPour la plupart d\u2019entre eux, les porteurs de\ncorrections visuelles en ont besoin \u00e0 plein temps\n68\n31\n1\nVous les portez en permanence ou presque\nVous les portez de mani\u00e8re ponctuelle, pour des\nbesoins sp\u00e9cifiques (lecture, \u00e9crans, conduite, etc.)\nNe se prononce pas\n47\n26\n16\n6\n4\n1\nDes verres progressifs\nDes verres pour voir de loin\nDes verres pour voir de pr\u00e8s\nAutres (ex : des verres pour la fatigue\ndes yeux, le travail sur ordinateur, etc.)\nDes verres \u00e0 double foyer\nNe sait pas\nLa plupart des porteurs de lunettes indiquent\nporter des verres progressifs (le type de verres\nport\u00e9s \u00e9tant bien s\u00fbr \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge)\n50 ans et plus : 69%\nMoins de 35 ans : 54%\n50-64 ans : 22%\nMoins de 35 ans : 14%\n ", "Les probl\u00e8mes de vue : un enjeu majeur,\nsur lequel les Fran\u00e7ais se sentent plut\u00f4t\nbien inform\u00e9s\n ", "Dans l\u2019imaginaire collectif, les lunettes et la myopie sont la premi\u00e8re incarnation des probl\u00e8mes de vue, qui se\nmanifestent en d\u00e9tail par diff\u00e9rents soucis du quotidien (vision floue, fatigue, mal de t\u00eate, etc.) et sont \u00e9galement\nassoci\u00e9s \u00e0 des \u00e9vocations li\u00e9es aux \u00e9quipements (opticiens, lentilles, verres, chert\u00e9, etc.)\n15\nQuels sont tous les mots, toutes les id\u00e9es qui vous viennent \u00e0 l\u2019esprit lorsque vous pensez aux probl\u00e8mes de vue ?\nQuestion ouverte, r\u00e9ponses spontan\u00e9es\n- \u00c0 tous -\nLe nuage de mots est automatiquement g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 partir de l\u2019exhaustivit\u00e9 des r\u00e9ponses spontan\u00e9es \u00e0 la question ouverte.\nLa taille d\u2019un mot dans le visuel repr\u00e9sente sa fr\u00e9quence d\u2019utilisation : le mot \u00e9crit en plus gros caract\u00e8res est celui qui a \u00e9t\u00e9 le plus utilis\u00e9 par les sond\u00e9s dans leurs\nr\u00e9ponses. L\u2019emplacement d\u2019un mot au sein du nuage n\u2019a pas de signification particuli\u00e8re, pas plus que sa couleur.\n ", "Exemples de verbatims\n16\n\u00ab Une g\u00eane assez\nimportante dans la\nvie de tous les\njours. \u00bb\n\u00ab Les probl\u00e8mes de vue\nsont tr\u00e8s handicapants ;\nles lunettes sont\nbeaucoup trop ch\u00e8res. \u00bb\n\u00ab Il faut que je consulte mais le temps\nd'attente pour voir un sp\u00e9cialiste est\nlong... \u00bb\n\u00ab D\u00e9sagr\u00e9able ;\nhandicap pour les\nsports nautiques ;\np\u00e9nible quand il y\na de la pluie. \u00bb\n\u00ab Il faut prendre les\nlunettes comme un\naccessoire de mode. Mais\nen ce moment avec les\nmasques cela est assez\ninfernal au niveau de la\nbu\u00e9e. \u00bb\n\u00ab Cela concerne maintenant tout le\nmonde surtout en vieillissant. \u00bb\n\u00ab Un probl\u00e8me pour lequel il fait bon avoir\nune bonne mutuelle. \u00bb\n\u00ab Probl\u00e8mes de nettoyage des\nlunettes ; marques sur le nez ;\nvue trouble ; peur de la perte de\nla paire de lunettes. \u00bb\n\u00ab D\u00e9sagr\u00e9ment voire\ntorture par le port des\nlunettes qui font mal. Et\ncela revient cher. Les\nlunettes devraient \u00eatre\ngratuites surtout quand\nle d\u00e9faut des yeux est\nimportant. \u00bb\n\u00ab Contrainte d'avoir\ntoujours des lunettes \u00e0\nport\u00e9e de la main -\npour mon cas peur de\nl'op\u00e9ration de la\ncataracte. \u00bb\n- \u00c0 tous -\n\u00ab Lumi\u00e8re bleue et travail sur \u00e9cran\nprolong\u00e9 ; pas assez de lumi\u00e8re naturelle\npour reposer les yeux. \u00bb\n\u00ab D\u00e9sagr\u00e9able par temps de pluie, les\nlunettes et il faut en trouver qui vont bien avec\nson type de visage\u2026 C'est cher ! \u00bb\nQuels sont tous les mots, toutes les id\u00e9es qui vous viennent \u00e0 l\u2019esprit lorsque vous pensez aux probl\u00e8mes de vue ?\nQuestion ouverte, r\u00e9ponses spontan\u00e9es\n ", "Pour la grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais, les probl\u00e8mes de vue repr\u00e9sentent un enjeu important, voire tr\u00e8s important en\nFrance\n17\nD\u2019une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, diriez-vous que les probl\u00e8mes de vue constituent un enjeu de sant\u00e9 important ou non en France aujourd\u2019hui ?\n- \u00c0 tous, en % -\n43\n51\n5\n1\nUn enjeu tr\u00e8s important Un enjeu plut\u00f4t important Un enjeu plut\u00f4t pas important Un enjeu pas du tout important\nUn enjeu important : 94%\nUn enjeu pas important : 6%\n ", "12\n59\n26\n3\nTr\u00e8s bien inform\u00e9(e) Plut\u00f4t bien inform\u00e9(e) Plut\u00f4t mal inform\u00e9(e) Tr\u00e8s mal inform\u00e9(e)\nDe nombreux Fran\u00e7ais \u00e9tant concern\u00e9s eux-m\u00eames par les probl\u00e8mes de vue, ils s\u2019estiment dans l\u2019ensemble bien\ninform\u00e9s sur le sujet, ce niveau d\u2019information demeurant toutefois encore perfectible\n18\nAvez-vous le sentiment d\u2019\u00eatre bien ou mal inform\u00e9(e) sur les probl\u00e8mes de vue de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ?\n- \u00c0 tous, en % -\nBien inform\u00e9(e) : 71%\nMal inform\u00e9(e) : 29%\n ", "79\n68\n64\n63\n61\n58\n52\n22\n16\n15\n15\n15\n13\n12\nLes professionnels de sant\u00e9 que l\u2019on peut consulter pour des\nprobl\u00e8mes de vue\nLes diff\u00e9rents types de probl\u00e8mes de vue qui existent (myopie,\nhyperm\u00e9tropie, astigmatisme, presbytie, etc.)\nL\u2019accompagnement par les diff\u00e9rents acteurs du syst\u00e8me de sant\u00e9\nconcernant les probl\u00e8mes de vue (professionnels de sant\u00e9,\ncompl\u00e9mentaires sant\u00e9, etc.)\nLes diff\u00e9rents types de verres et les probl\u00e8mes de vue auxquels ils\nsont adapt\u00e9s\nLe niveau de prise en charge des \u00e9quipements pour corriger les\nprobl\u00e8mes de vue (S\u00e9curit\u00e9 sociale, compl\u00e9mentaires sant\u00e9)\nLe prix des diff\u00e9rents \u00e9quipements pour corriger les probl\u00e8mes de\nvue (montures, verres, lentilles de contact, etc.)\nLes \u00e9volutions technologiques et m\u00e9dicales permettant de corriger\nles probl\u00e8mes de vue (op\u00e9ration au laser, nouveaux types de\nverres, etc.)\nLes Fran\u00e7ais s\u2019estiment plut\u00f4t bien inform\u00e9s sur les diff\u00e9rents probl\u00e8mes de vue ou les professionnels de sant\u00e9 \u00e0\nconsulter pour y rem\u00e9dier ; leur niveau d\u2019information demeure n\u00e9anmoins perfectible, notamment concernant les\n\u00e9volutions technologiques du secteur, ainsi que les prix des corrections visuelles\n19\nEt, plus pr\u00e9cis\u00e9ment, avez-vous le sentiment d\u2019\u00eatre bien ou mal inform\u00e9(e) sur chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants ?\n- \u00c0 tous, en % de r\u00e9ponses \u00ab Bien inform\u00e9(e) \u00bb -\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Bien inform\u00e9(e) \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Tr\u00e8s bien inform\u00e9(e) \u00bb\n ", "Les Fran\u00e7ais font avant tout confiance \u00e0 l\u2019expertise des professionnels traitant des probl\u00e8mes de vue pour obtenir\ndes informations en la mati\u00e8re : ophtalmologistes et opticiens sont privil\u00e9gi\u00e9s, les compl\u00e9mentaires sant\u00e9 \u00e9tant\n\u00e9galement pl\u00e9biscit\u00e9es pour leur accompagnement\n20\nEn pensant aux informations dont vous souhaiteriez disposer concernant les probl\u00e8mes de vue, vous tourneriez-vous ou non vers chacun des acteurs suivants pour les obtenir ?\n- \u00c0 tous, en % de r\u00e9ponses \u00ab Oui \u00bb -\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Oui \u00bb\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Oui, certainement \u00bb\n94\n89\n71\n63\n62\n60\n53\n39\n31\n63\n41\n23\n18\n20\n18\n13\n10\n7\nUn ophtalmologiste\nUn opticien\nVotre compl\u00e9mentaire sant\u00e9\nL\u2019Assurance Maladie (votre Caisse\nPrimaire d\u2019Assurance Maladie, Ameli.fr)\nVotre m\u00e9decin traitant / votre m\u00e9decin\ng\u00e9n\u00e9raliste\nVous-m\u00eame en cherchant sur internet\nVos proches\nUn pharmacien\nUne association de patients\n ", "92\n91\n56\n32\n43\n49\n22\n10\nUn opticien\nUn ophtalmologiste\nUn orthoptiste\nUn optom\u00e9triste\nS\u2019ils se repr\u00e9sentent bien les motifs de consultation d\u2019un opticien ou d\u2019un ophtalmologiste, les raisons pour rendre\nvisite \u00e0 un orthoptiste et surtout un optom\u00e9triste demeurent nettement moins connues\n21\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, avez-vous le sentiment de bien ou mal conna\u00eetre les raisons pour lesquelles on peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 consulter chacun des professionnels de sant\u00e9 suivants ?\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Bien \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Tr\u00e8s bien \u00bb\n- \u00c0 tous, en % de r\u00e9ponses \u00ab Bien \u00bb -\n ", "Consulter un ophtalmologiste : une\npratique r\u00e9pandue, mais qui se heurte \u00e0\ncertaines difficult\u00e9s\n ", "3\n4\n5\n23\n27\n13\n8\n7\n10\nAu moins une fois par mois\nTous les 2 ou 3 mois\nTous les 4 \u00e0 6 mois\nUne fois par an\nTous les 2 ans\nTous les 3 ans\nTous les 4 \u00e0 5 ans\nMoins souvent\nJamais\nLes Fran\u00e7ais d\u00e9clarent autant consulter les ophtalmologistes que les opticiens, \u00e0 raison d\u2019une consultation tous les\ndeux ans pour la majorit\u00e9 d\u2019entre eux (une r\u00e9gularit\u00e9 de consultation bien s\u00fbr plus forte chez les porteurs de\nlunettes/lentilles)\n23\nPouvez-vous indiquer \u00e0 quelle fr\u00e9quence en moyenne\u2026 ?\n- \u00c0 tous, en % -\n2\n4\n7\n17\n30\n14\n7\n8\n11\nAu moins une fois par mois\nTous les 2 ou 3 mois\nTous les 4 \u00e0 6 mois\nUne fois par an\nTous les 2 ans\nTous les 3 ans\nTous les 4 \u00e0 5 ans\nMoins souvent\nJamais\n62%\nd\u00e9clarent consulter au moins\nune fois tous les deux ans\n72%\nparmi les porteurs de lunettes ou\nde lentilles\n\u2026 dont porteurs de lunettes : 71%\n\u2026 dont porteurs de lentilles : 87%\n70%\nparmi les porteurs de lunettes ou\nde lentilles\n\u2026 dont porteurs de lunettes : 70%\n\u2026 dont porteurs de lentilles : 89%\n60%\nd\u00e9clarent consulter au moins\nune fois tous les deux ans\nConsulter un\nophtalmologiste Vous rendre chez\nun opticien\n ", "Consulter un ophtalmologiste n\u2019est pas sans difficult\u00e9 pour une partie des Fran\u00e7ais qui pointent, comme principal\n\u00e9cueil, le long d\u00e9lai d\u2019attente pour l\u2019obtention d\u2019un rendez-vous\n24\nAvez-vous d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 des difficult\u00e9s pour consulter un ophtalmologiste\u2026 ?\n- \u00c0 tous, en % de r\u00e9ponses \u00ab Oui, a d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 des difficult\u00e9s \u00bb -\n60\n31\n26\n37\n15\n12\nParce que vous ne pouviez pas avoir un\nrendez-vous suffisamment rapide\nPour des raisons financi\u00e8res (co\u00fbt ou reste \u00e0\ncharge trop \u00e9lev\u00e9)\nParce que le professionnel que vous vouliez\nconsulter \u00e9tait trop loin de chez vous\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Oui, a d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 des difficult\u00e9s \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Oui, plusieurs fois \u00bb\n ", "Au total, la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 au moins un type de difficult\u00e9 pour consulter un\nophtalmologiste, ce qui a pu conduire pr\u00e8s d\u2019un tiers de ces derniers \u00e0 des situations \u00e0 risque\n25\nAvez-vous d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 des difficult\u00e9s pour consulter un ophtalmologiste\u2026 ?\n- \u00c0 tous, en % -\n65%\ndes Fran\u00e7ais d\u00e9clarent avoir d\u00e9j\u00e0\nrencontr\u00e9 au moins un type de difficult\u00e9\npour consulter un ophtalmologiste\n69%\nparmi les porteurs de lunettes ou\nde lentilles\n\u2026 dont porteurs de lunettes : 69%\n\u2026 dont porteurs de lentilles : 80%\n16\n16\n68\nOui, plusieurs fois Oui, une fois Non, jamais\nEt ces difficult\u00e9s rencontr\u00e9es pour consulter un ophtalmologiste vous ont-\nelles d\u00e9j\u00e0 amen\u00e9 \u00e0 prendre des risques dans votre vie quotidienne ? (\u00e0\nvotre travail, lors de vos d\u00e9placements, etc.) ?\n- \u00c0 ceux qui affirment avoir d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 des difficult\u00e9s pour consulter un ophtalmologiste, en % -\nOui : 32%\n33%\nparmi les porteurs de lunettes ou\nde lentilles\n\u2026 dont porteurs de lunettes : 32%\n\u2026 dont porteurs de lentilles : 54%\n ", "Les Fran\u00e7ais sont une majorit\u00e9 \u00e0 conna\u00eetre la \u00ab chirurgie r\u00e9fractive \u00bb, mais peu d\u00e9clarent l\u2019avoir exp\u00e9riment\u00e9e. Les\nporteurs de corrections visuelles l\u2019expliquent d\u2019abord par l\u2019absence d\u2019information de la part de leur\nophtalmologiste, la satisfaction trouv\u00e9e dans le port de lunettes, le co\u00fbt de l\u2019op\u00e9ration, ou encore la crainte du\nrisque pour leurs yeux\n26\nIl est possible depuis de nombreuses ann\u00e9es de corriger de fa\u00e7on durable la majorit\u00e9 des d\u00e9fauts de vision (myopie, hyperm\u00e9tropie, astigmatisme, etc.) en recourant \u00e0 une intervention\nchirurgicale sur l'\u0153il, ce sont les techniques dites de \u00ab chirurgie r\u00e9fractive \u00bb. En avez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu parler ?\n- \u00c0 tous, en % -\n9\n59\n31\n1\nOui, et j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 eu recours \u00e0 ce type d\u2019intervention\nOui, mais je n\u2019ai jamais eu recours \u00e0 ce type d\u2019intervention\nNon\nNe se prononce pas\nPourquoi n\u2019avez-vous jamais eu recours \u00e0 ce type\nd\u2019intervention de \u00ab chirurgie r\u00e9fractive \u00bb ?\n- \u00c0 ceux qui portent une correction visuelle et n\u2019ont jamais eu recours \u00e0 ce type de\ncorrection, alors qu\u2019ils en ont entendu parler, en % -\nOui : 68%\n71%\nparmi les porteurs de lunettes ou\nde lentilles\n\u2026 dont porteurs de lunettes : 71%\n\u2026 dont porteurs de lentilles : 83%\n35\n34\n31\n29\n23\n16\n10\n8\n4\nAucun ophtalmologiste ne me l\u2019a jamais\npropos\u00e9\nJe m\u2019accommode tr\u00e8s bien du fait de porter\ndes lunettes\nC\u2019est trop cher\nJe pense que c\u2019est trop risqu\u00e9, j\u2019ai peur des\ncons\u00e9quences pour mes yeux\nJe ne me sens pas assez inform\u00e9(e) sur ce\ntype d\u2019intervention\nMon probl\u00e8me de vue ne peut \u00eatre r\u00e9solu par\nce type d\u2019intervention\nJe ne sais pas \u00e0 quel professionnel ou\n\u00e9tablissement de sant\u00e9 m\u2019adresser\nMon ophtalmologiste me l\u2019a d\u00e9conseill\u00e9\nAutre\n ", "Choisir sa monture et ses verres, une\ninformation \u00e0 la hauteur des enjeux\n ", "91\n91\n87\n58\n46\n53\n45\n43\n18\n14\nLe prix\nLe type de traitement ou d\u2019option (anti-reflet,\nanti-UV, anti-rayures, aminci, etc.)\nLe type de verre utilis\u00e9 (unifocal, multifocal, mi-\ndistance\u2026)\nL\u2019origine g\u00e9ographique de fabrication\nLa marque\nPour la s\u00e9lection des verres de lunettes, les Fran\u00e7ais qui en portent accordent une importance majeure au prix, au\ntype de traitement ou d\u2019option, et au type de verre utilis\u00e9 ; ils sont en revanche un peu moins regardants sur\nl\u2019origine de fabrication et la marque des verres\n28\nSelon vous, chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants est-il ou non un crit\u00e8re de choix important pour vos verres de lunettes ?\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Important \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Tr\u00e8s important \u00bb\n- \u00c0 ceux qui portent des lunettes de vue, en % de r\u00e9ponses \u00ab important \u00bb -\n ", "83\n82\n72\n72\n46\n31\n26\n21\n20\n12\nLe prix\nLe type de traitement ou d\u2019option (anti-reflet,\nanti-UV, anti-rayures, aminci, etc.)\nLa marque\nLe type de verre utilis\u00e9 (unifocal, multifocal, mi-\ndistance\u2026)\nL\u2019origine g\u00e9ographique de fabrication\nA l\u2019exception de l\u2019origine g\u00e9ographique de fabrication, les Fran\u00e7ais ont le sentiment d\u2019\u00eatre bien inform\u00e9s sur les\ndiff\u00e9rents crit\u00e8res de choix des verres, un degr\u00e9 d\u2019information qui reste n\u00e9anmoins perfectible, y compris pour la\nquestion du prix\n29\nEt lorsque vous devez choisir de nouveaux verres de lunettes, avez-vous le sentiment d\u2019\u00eatre bien ou mal inform\u00e9(e) sur chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants ?\n- \u00c0 ceux qui portent des lunettes de vue, en % de r\u00e9ponses \u00ab Bien inform\u00e9(e) \u00bb -\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Bien inform\u00e9(e) \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Tr\u00e8s bien inform\u00e9(e) \u00bb\n ", "91 91\n87\n58\n46\n83 82\n72\n46\n72\nLe prix Le type de traitement\nou d\u2019option (anti-reflet,\nanti-UV, anti-rayures,\naminci, etc.)\nLe type de verre utilis\u00e9\n(unifocal, multifocal,\nmi-distance\u2026)\nL\u2019origine g\u00e9ographique\nde fabrication\nLa marque\nDans l\u2019ensemble, en-dehors de la marque, les crit\u00e8res les plus importants dans le choix des verres et ceux sur\nlesquels les Fran\u00e7ais se sentent le mieux inform\u00e9s, sont similaires\n30\nSelon vous, chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants est-il ou non un crit\u00e8re de choix important pour vos verres de lunettes ?\nEt lorsque vous devez choisir de nouveaux verres de lunettes, avez-vous le sentiment d\u2019\u00eatre bien ou mal inform\u00e9(e) sur chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants ?\n- \u00c0 ceux qui portent des lunettes de vue, en % de r\u00e9ponses \u00ab Important \u00bb / \u00ab Bien inform\u00e9(e) \u00bb -\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Bien inform\u00e9(e) \u00bb\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Important \u00bb\n ", "93\n88\n79\n55\n48\n56\n44\n26\n15\n15\nLe prix\nLe style de la monture\nLe mat\u00e9riau utilis\u00e9\nL\u2019origine g\u00e9ographique de fabrication\nLa marque\nLors du choix d\u2019une monture, les Fran\u00e7ais accordent le plus d\u2019importance au prix, au style de la monture et au\nmat\u00e9riau utilis\u00e9 (on note une fois encore, l\u2019int\u00e9r\u00eat plus mineur exprim\u00e9 pour la marque et l\u2019origine g\u00e9ographique de\nfabrication)\n31\nSelon vous, chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants est-il ou non un crit\u00e8re de choix important pour vos montures de lunettes ?\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Important \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Tr\u00e8s important \u00bb\n- \u00c0 ceux qui portent des lunettes de vue, en % de r\u00e9ponses \u00ab important \u00bb -\n ", "87\n83\n75\n63\n45\n37\n27\n23\n17\n12\nLe prix\nLe style de la monture\nLa marque\nLe mat\u00e9riau utilis\u00e9\nL\u2019origine g\u00e9ographique de fabrication\nDans ce domaine, les Fran\u00e7ais se sentent plut\u00f4t bien inform\u00e9s (avec une marge de progression n\u00e9anmoins) sur la\nmajorit\u00e9 des crit\u00e8res \u00e0 l\u2019exception de l\u2019origine g\u00e9ographique de fabrication\n32\nEt lorsque vous devez choisir vos montures de lunettes, avez-vous le sentiment d\u2019\u00eatre bien ou mal inform\u00e9(e) sur chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants ?\n- \u00c0 ceux qui portent des lunettes de vue, en % de r\u00e9ponses \u00ab Bien inform\u00e9(e) \u00bb -\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Bien inform\u00e9(e) \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Tr\u00e8s bien inform\u00e9(e) \u00bb\n ", "93\n88\n79\n55\n48\n87\n83\n63\n45\n75\nLe prix Le style de la monture Le mat\u00e9riau utilis\u00e9 L\u2019origine g\u00e9ographique\nde fabrication\nLa marque\nComme pour les verres, les crit\u00e8res les plus importants dans le choix de la monture et ceux sur lesquels les\nFran\u00e7ais se sentent le mieux inform\u00e9s sont les m\u00eames (la marque \u00e9tant l\u00e0 encore une exception)\n33\nSelon vous, chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants est-il ou non un crit\u00e8re de choix important pour vos montures de lunettes ?\nEt lorsque vous devez choisir vos montures de lunettes, avez-vous le sentiment d\u2019\u00eatre bien ou mal inform\u00e9(e) sur chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants ?\n- \u00c0 ceux qui portent des lunettes de vue, en % de r\u00e9ponses \u00ab Important \u00bb / \u00ab Bien inform\u00e9(e) \u00bb -\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Bien inform\u00e9(e) \u00bb\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Important \u00bb\n ", "79\n71\n69\n66\n55\n53\n52\n51\n46\n50\n38\n40\n30\n22\n19\n18\n22\n13\nEssilor\nNikon\nZeiss\nSeiko\nOptiswiss\nRodenstock\nNovacel\nHoya\nShamir\nDans le domaine des verres de lunettes, Essilor appara\u00eet de loin comme la marque la plus connue et associ\u00e9e au\nplus haut niveau de qualit\u00e9\n34\nPour chacune des marques suivantes de fabricants de verres ophtalmiques, veuillez indiquer dans quelle mesure selon vous elle produit des verres de lunettes de qualit\u00e9.\n- \u00c0 ceux qui portent des lunettes de vue et d\u00e9clarent conna\u00eetre chacune des marques, en % de r\u00e9ponses \u00ab Bonne qualit\u00e9 (Notes 7-10) \u00bb -\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Bonne qualit\u00e9 (Notes 7-10) \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Tr\u00e8s bonne qualit\u00e9 (Notes 9-10) \u00bb\nNotori\u00e9t\u00e9 de la\nmarque\n(base : \u00e0 tous)\nVous utiliserez pour cela une note de 1 \u00e0 10, 1 signifiant qu\u2019elle produit des verres de tr\u00e8s mauvaise qualit\u00e9 et 10 qu\u2019elle produit des verres de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9. Les notes interm\u00e9diaires servent \u00e0 nuancer votre jugement.\n85%\n61%\n53%\n53%\n37%\n34%\n33%\n35%\n30%\n ", "88\n82\n68\n34\n42\n38\n23\n10\nSoit \u00e9quip\u00e9 pour r\u00e9aliser un examen de vue\nafin de pouvoir adapter votre correction en cas\nde renouvellement de vos lunettes, sans avoir\n\u00e0 reconsulter l'ophtalmologiste (si la\nprescription de ce dernier est encore valide)\nPropose une deuxi\u00e8me paire de lunettes\nsolaires \u00e0 tarif tr\u00e8s avantageux pour toute paire\nde lunettes achet\u00e9e\nB\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une sp\u00e9cialit\u00e9 en tant que\nprofessionnel (optique adapt\u00e9e aux sportifs,\naux jeunes enfants, aux personnes en situation\nde basse vision\u2026)\nPuisse se d\u00e9placer \u00e0 votre domicile pour vous\nconseiller\nPour les Fran\u00e7ais, les opticiens repr\u00e9sentent une figure de confiance et ils attendent de leur part qu\u2019ils puissent\nr\u00e9aliser des examens de vision permettant d\u2019adapter les prescriptions en cas de besoin ; ils sont \u00e9galement\nattendus sur la dimension commerciale de leur m\u00e9tier et la proposition d\u2019avantages tels que la seconde paire\nsolaire \u00e0 tarif r\u00e9duit\n35\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, est-il important ou non que l'opticien que vous consultez pour l'achat ou le renouvellement de vos lunettes. ?\n- \u00c0 ceux qui portent des lunettes de vue, en % de r\u00e9ponses \u00ab Important \u00bb -\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Important \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Tr\u00e8s important \u00bb\n ", "Les Fran\u00e7ais qui portent des lunettes de vue se montrent pour la moiti\u00e9 d\u2019entre eux satisfaits de la proportion\nd\u2019opticiens disponibles pr\u00e8s de chez eux, un quart t\u00e9moignant d\u2019un manque de ces professionnels, l\u2019autre quart\nd\u2019une surench\u00e8re\n36\nQuand vous pensez au nombre d\u2019opticiens \u00e0 proximit\u00e9 de chez vous, diriez-vous qu\u2019il y en a\u2026 ?\n- \u00c0 ceux qui portent des lunettes de vue, en % -\n25 25\n50\nTrop Pas assez Ni trop, ni pas assez\n ", "Remboursement, accompagnement\u2026 quelle place\npour l\u2019Etat et les compl\u00e9mentaires dans le cadre de\nla r\u00e9forme du \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb ?\n ", "Les Fran\u00e7ais se montrent dans l\u2019ensemble plut\u00f4t satisfaits des prestations de leur compl\u00e9mentaire sant\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard\nde la prise en charge des lunettes, mais jugent insuffisante cette prise en charge par la S\u00e9curit\u00e9 sociale\n38\n17\n10\n47\n27\n23\n25\n13\n38\nVotre compl\u00e9mentaire sant\u00e9\n(\u00e0 ceux qui ont une compl\u00e9mentaire\nsant\u00e9*)\nLa S\u00e9curit\u00e9 sociale\nTr\u00e8s satisfaisant Plut\u00f4t satisfaisant Plut\u00f4t pas satisfaisant Pas du tout satisfaisant\nSatisfaisant\nPas\nsatisfaisant\nD\u2019apr\u00e8s votre exp\u00e9rience ou l\u2019id\u00e9e que vous vous en faites, diriez-vous que le niveau de prise en charge des lunettes (montures, verres) par chacun des acteurs suivants est satisfaisant ou\nnon ?\n- \u00c0 tous, en % -\n64% 36%\n37% 63%\n(*) 90% des personnes interrog\u00e9es d\u00e9clarent disposer d\u2019une compl\u00e9mentaire sant\u00e9\n ", "Si une large majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais a d\u00e9j\u00e0 entendu parler de la r\u00e9forme \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb, leur niveau d\u2019information est\nencore nettement perfectible\n39\nAvez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu parler de la r\u00e9forme du \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb ?\n36\n40\n23\n1\nOui, et vous voyez pr\u00e9cis\u00e9ment de quoi il s'agit\nOui, mais vous ne voyez pas pr\u00e9cis\u00e9ment de quoi il s'agit\nNon, vous n\u2019en avez jamais entendu parler\nNe se prononce pas\n- \u00c0 tous, en % -\nOui : 76%\n ", "De m\u00eame, les Fran\u00e7ais semblent conna\u00eetre largement l\u2019existence des dispositions de la r\u00e9forme \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb\nconcernant les lunettes, mais restent plus approximatifs quant \u00e0 leur contenu\n40\nEt avez-vous entendu parler des dispositions du \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb en ce qui concerne les lunettes (montures, verres) ?\n35\n39\n25\n1\nOui, et vous voyez pr\u00e9cis\u00e9ment de quoi il s'agit\nOui, mais vous ne voyez pas pr\u00e9cis\u00e9ment de quoi il s'agit\nNon, vous n\u2019en avez jamais entendu parler\nNe se prononce pas\n- \u00c0 tous, en % -\nOui : 74%\n ", "22\n56\n16\n6\nTr\u00e8s satisfaisante\nPlut\u00f4t satisfaisante\nPlut\u00f4t pas satisfaisante\nPas du tout satisfaisante\nLa r\u00e9forme du \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb, entr\u00e9e en vigueur \u00e0 partir de\n2019, vise \u00e0 proposer \u00e0 tous les Fran\u00e7ais des \u00e9quipements de\nqualit\u00e9 totalement pris en charge par la S\u00e9curit\u00e9 sociale et les\ncompl\u00e9mentaires sant\u00e9 dans les domaines de l\u2019optique\n(lunettes, verres et montures), de l\u2019aide auditive et de la\nproth\u00e8se dentaire. Dans chacun de ces domaines, une offre\ncomprenant un choix de produits sans reste \u00e0 charge\n(rembours\u00e9 \u00e0 100%) devra \u00eatre propos\u00e9e par les professionnels\ndes secteurs concern\u00e9s.\nEn optique, cette offre \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb concerne notamment un\nchoix de 17 mod\u00e8les de montures pour adultes et 10 mod\u00e8les\nde montures pour enfants, dont le prix maximum de vente est\nde 30 euros, ainsi que les verres proposant l\u2019ensemble des\ncorrections visuelles, amincis selon les besoins et b\u00e9n\u00e9ficiant\nde traitements anti-reflets et anti-rayures.\nLorsqu\u2019on les renseigne plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur les modalit\u00e9s de l\u2019offre \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb dans le domaine optique, la\nmajorit\u00e9 des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une offre plut\u00f4t satisfaisante\n41\nDiriez-vous que cette offre \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb, dans le domaine de l'optique, est satisfaisante ou non de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ?\nSatisfaisante : 78%\nPas satisfaisante : 22%\n- \u00c0 tous, en % -\n ", "Pour changer de lunettes, pr\u00e8s de 4 Fran\u00e7ais sur 10 privil\u00e9gieraient une prise en charge totale, en contrepartie d\u2019un\nchoix restreint ; ceux qui choisiraient un \u00e9quipement mixte ou sans restriction s\u2019inscrivent dans un budget\nsuppl\u00e9mentaire variant pour l\u2019essentiel de 50 \u00e0 200 euros\n42\nSi vous deviez aujourd\u2019hui acheter ou changer de lunettes, vous orienteriez-vous en\npriorit\u00e9 vers\u2026 ?\n- \u00c0 tous, en % - - \u00c0 ceux qui pr\u00e9f\u00e8reraient choisir un \u00e9quipement mixte ou sans restriction, en % -\n19\n33\n29\n12\n4\n3\nMoins de 50 euros\nDe 50 \u00e0 99 euros\nDe 100 \u00e0 199 euros\nDe 200 \u00e0 299 euros\nDe 300 \u00e0 499 euros\n500 euros et plus\nAu global, combien seriez-vous pr\u00eat(e) \u00e0 payer en plus, pour financer les montures\net/ou verres de votre choix si ceux-ci n\u2019\u00e9taient pas totalement pris en charge ?\n41\n35\n23\n1\nUn \u00e9quipement totalement pris en charge\n(\u00e0 la fois pour la monture et les verres),\nmais \u00e0 choisir parmi une s\u00e9lection\nrestreinte d\u2019\u00e9quipements possibles\nUn \u00e9quipement mixte, pour lequel\nseulement la monture, ou bien seulement\nles verres, seraient totalement pris en\ncharge, mais \u00e0 choisir parmi une\ns\u00e9lection restreinte d\u2019\u00e9quipements\npossibles\nUn \u00e9quipement sans restriction dans les\nr\u00e9f\u00e9rences et options disponibles (\u00e0 la\nfois pour la monture et les verres), m\u00eame\nsi son co\u00fbt n\u2019\u00e9tait pas totalement pris en\ncharge\nNe se prononce pas\nFocus porteurs de\nlunettes actuellement\nFocus porteurs de\nlunettes actuellement\n39%\n35%\n25%\n1%\n18%\n30%\n30%\n13%\n5%\n4%\n ", "Les Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur l\u2019origine de fabrication des montures et verres propos\u00e9s dans l\u2019offre \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb,\nplus de 4 sur 10 d\u2019entre eux estimant qu\u2019ils sont davantage fabriqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger que la moyenne\n43\nEt selon vous, les montures et verres propos\u00e9s dans l\u2019offre \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb sont-ils fabriqu\u00e9s\u2026 ?\n43\n13\n43\n1\nPlus souvent dans des pays \u00e9trangers que les autres montures et verres\nMoins souvent dans des pays \u00e9trangers que les autres montures et verres\nNi plus ni moins souvent dans des pays \u00e9trangers que les autres montures et verres\nNe se prononce pas\n- \u00c0 tous, en % -\n ", "Une proposition de montures \u00ab Origine France Garantie \u00bb dans l\u2019offre \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb s\u2019av\u00e8re un crit\u00e8re int\u00e9ressant\npour les Fran\u00e7ais, qui pourrait les influencer dans leur choix de monture\n44\nSi les montures propos\u00e9es dans le cadre de l\u2019offre \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb \u00e9taient certifi\u00e9es \u00ab Origine France Garantie \u00bb, cela vous inciterait-il \u00e0 choisir des montures \u00ab 100% Sant\u00e9 \u00bb ?\n- \u00c0 tous, en % -\n36\n4910\n5\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, plut\u00f4t pas Non, pas du tout\nOui : 85%\nNon : 15%\n ", "92\n91\n87\n50\n44\n44\nDe vous orienter vers des opticiens dont elle\nencadre la pratique et les tarifs\nDes informations sur les crit\u00e8res de qualit\u00e9 des\n\u00e9quipements en mati\u00e8re d\u2019optique (montures,\nverres)\nDes solutions pour faciliter la prise de rendez-\nvous en ophtalmologie\nActeurs de confiance en termes d\u2019information dans le secteur de l\u2019optique, les compl\u00e9mentaires sant\u00e9 sont\nattendues par les Fran\u00e7ais pour pr\u00e9senter des solutions utiles dans ce domaine\n45\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, pensez-vous qu\u2019il serait utile ou non que votre compl\u00e9mentaire sant\u00e9 vous propose\u2026 ?\n- \u00c0 ceux qui disposent d\u2019une compl\u00e9mentaire sant\u00e9, en % de r\u00e9ponses \u00ab Utile \u00bb -\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Utile \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Tr\u00e8s utile \u00bb\n ", "M\u00eame s\u2019ils n\u2019y ont jamais eu recours, les Fran\u00e7ais savent majoritairement que leur compl\u00e9mentaire sant\u00e9 leur\npropose un r\u00e9seau d\u2019opticiens partenaires ; ceux qui les ont fr\u00e9quent\u00e9s en sont g\u00e9n\u00e9ralement satisfaits voire tr\u00e8s\nsatisfaits\n46\nVotre compl\u00e9mentaire sant\u00e9 a-t-elle un r\u00e9seau d\u2019opticiens partenaires (\u00ab r\u00e9seau de soins optique \u00bb) dont elle encadre la pratique et les tarifs ?\n30\n27\n9\n34\nOui, et vous y avez d\u00e9j\u00e0 eu recours\nOui, m\u00eame si vous n\u2019y avez jamais eu recours\nNon\nVous ne savez pas\n- \u00c0 ceux qui disposent d\u2019une compl\u00e9mentaire sant\u00e9, en % -\nOui : 57%\nEt, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, lorsque vous avez eu recours au\nr\u00e9seau d\u2019opticiens partenaires propos\u00e9 par votre\ncompl\u00e9mentaire sant\u00e9, avez-vous \u00e9t\u00e9 satisfait(e) ou non\u2026 ?\n- \u00c0 ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 eu recours au r\u00e9seau d\u2019opticiens partenaires de leur\ncompl\u00e9mentaire sant\u00e9, en % -\n92\n89\n88\n43\n35\n39\nDe la qualit\u00e9 de service / de\nconseil du professionnel que\nvous avez consult\u00e9\nDes informations qui vous\nont \u00e9t\u00e9 fournies en amont sur\nles diff\u00e9rents professionnels\ndisponibles\nDu rapport qualit\u00e9-prix des\nproduits propos\u00e9s\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Satisfait \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Tr\u00e8s satisfait \u00bb\n ", "Covid-19 et probl\u00e8mes ophtalmiques,\ncomment rassurer les Fran\u00e7ais ?\n ", "Plus d\u20191 Fran\u00e7ais sur 3 (34%) d\u00e9clare avoir d\u00fb repousser ou annuler un rendez-vous avec un professionnel des\nsoins optiques (ophtalmologiste ou opticien) du fait de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19\n48\nL\u2019\u00e9pid\u00e9mie actuelle de coronavirus vous a-t-elle conduit \u00e0 repousser ou annuler\u2026 ?\n- \u00c0 tous, en % -\n30%\nparmi les porteurs de lunettes ou\nde lentilles\n\u2026 dont porteurs de lunettes : 30%\n\u2026 dont porteurs de lentilles : 46%\nUn rendez-vous chez\nun ophtalmologiste\nUn achat d\u2019\u00e9quipement optique (montures,\nverres, lentilles, etc.) chez un opticien\n27\n72\n1\nOui Non Ne se prononce pas\n27%\nparmi les porteurs de lunettes ou\nde lentilles\n\u2026 dont porteurs de lunettes : 27%\n\u2026 dont porteurs de lentilles : 45%\n24\n75\n1\nOui Non Ne se prononce pas\n ", "12\n87\n1\nOui Non Ne se prononce pas\nSi la grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais ne d\u00e9clarent pas avoir rencontr\u00e9 de difficult\u00e9s optiques majeures durant cette\np\u00e9riode, plus d\u20191 sur 10 dit n\u00e9anmoins avoir \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 une situation urgente qu\u2019il n\u2019a pas pu r\u00e9soudre avant la\nfin du confinement\n49\nDurant la p\u00e9riode de confinement, avez-vous \u00e9t\u00e9 confront\u00e9(e) \u00e0 une situation d\u2019urgence concernant un \u00e9quipement optique, et que vous n\u2019avez pu r\u00e9soudre avant la fin du confinement (ex :\nlunettes cass\u00e9es ou perdues) ?\n- \u00c0 ceux qui portent des lunettes ou des lentilles, en % -\n ", "10\n15\n23\n21\n15\n16\nD\u2019ici une \u00e0 quelques semaines\nD\u2019ici un \u00e0 trois mois\nD\u2019ici quatre \u00e0 six mois\nD\u2019ici un an\nDans plus d\u2019un an\nVous ne savez pas\nPr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais envisagent de consulter un opticien au cours des 6 prochains mois\n50\nDans combien de temps envisagez-vous de vous rendre chez un opticien ?\n- \u00c0 tous, en % -\n48%\nd\u00e9clarent vouloir s\u2019y rendre au\ncours des 6 prochains mois\n53%\nparmi les porteurs de lunettes ou\nde lentilles\n\u2026 dont porteurs de lunettes : 53%\n\u2026 dont porteurs de lentilles : 73%\n ", "Les opticiens ayant d\u00e9sormais l\u2019autorisation de rouvrir leurs boutiques, 6 Fran\u00e7ais sur 10 s\u2019estiment sereins \u00e0 l\u2019id\u00e9e\nd\u2019y retourner aujourd\u2019hui ; n\u00e9anmoins, une inqui\u00e9tude demeure chez 40% d\u2019entre eux\n51\nSi vous deviez vous rendre chez un opticien au cours des prochaines semaines, seriez-vous inquiet ou non en ce qui concerne un \u00e9ventuel risque de contamination par le coronavirus lors de\nvotre visite ?\n- \u00c0 tous, en % -\n9\n31\n4119\nTr\u00e8s inquiet Plut\u00f4t inquiet Plut\u00f4t pas inquiet Pas du tout inquiet\nInquiet : 40%\nPas inquiet : 60%\n ", "93\n93\n92\n92\n92\n91\n91\n57\n55\n51\n50\n49\n50\n49\nLa d\u00e9sinfection syst\u00e9matique du mat\u00e9riel apr\u00e8s toute\nutilisation (mat\u00e9riel optique, montures de lunettes,\netc.)\nLe port du masque obligatoire pour les clients et le\npersonnel\nL\u2019instauration de r\u00e8gles de distanciation sociale au\nsein du magasin (entre les diff\u00e9rents clients et le\npersonnel)\nLa recommandation de prendre un rendez-vous au\npr\u00e9alable pour mieux organiser les flux de clients dans\nle magasin\nLa mise en place d\u2019une vitre de protection lors des\n\u00e9changes entre les clients et le personnel\nL\u2019autorisation de la pr\u00e9sence d\u2019un nombre tr\u00e8s limit\u00e9\nde clients dans le magasin en m\u00eame temps\nLa pr\u00e9sence de gel hydroalcoolique et/ou de points\nd\u2019eau pour se laver les mains dans le magasin\nLes Fran\u00e7ais inquiets sont unanimes sur le caract\u00e8re rassurant de cette s\u00e9rie de mesures qui permettraient la\nlimitation d\u2019un \u00e9ventuel risque de contamination par le Covid-19 chez un opticien\n52\nEt si vous deviez vous rendre chez un opticien au cours des prochaines semaines, chacune des choses suivantes contribuerait-elle ou non \u00e0 vous rassurer sur la limitation d\u2019un \u00e9ventuel risque\nde contamination par le coronavirus ?\n- \u00c0 ceux qui seraient inquiets de se rendre chez un opticien, en % de r\u00e9ponses \u00ab Cela vous rassurerait \u00bb -\n% de r\u00e9ponses\n\u00ab Cela vous rassurerait \u00bb\n\u2026 dont % de r\u00e9ponses\n\u00ab Cela vous rassurerait beaucoup \u00bb\n ", "Contacts\nMerci de noter que toute diffusion de ces r\u00e9sultats doit \u00eatre accompagn\u00e9e des \u00e9l\u00e9ments techniques suivants : le nom de\nl'institut, le nom du commanditaire de l\u2019\u00e9tude, la m\u00e9thode d'enqu\u00eate, les dates de r\u00e9alisation et la taille de l'\u00e9chantillon.\nSuivez l\u2019actualit\u00e9 de Harris Interactive sur :\nwww.harris-interactive.com Facebook Twitter LinkedIn\nContacts Harris Interactive en France :\n\u2022 Jean-Daniel L\u00e9vy \u2013 Directeur du D\u00e9partement Politique & Opinion - 01 44 87 60 30 - jdlevy@harrisinteractive.fr\n\u2022 Laurence Lavernhe \u2013 Responsable de la communication - 01 44 87 60 94 - 01 44 87 60 30 - llavernhe@harrisinteractive.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}