{"id": "58977190", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-manuel-valls-sondage-elabe-pour-bfmtv/58977190", "title": "Les Fran\u00e7ais et Manuel Valls / Sondage ELABE pour BFMTV", "author": "contactElabe", "date": "2016-03-02", "len": 10, "description": "Les Fran\u00e7ais et Manuel Valls / Sondage ELABE pour BFMTV", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 697, "transcript": ["#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et Manuel Valls\nSondage ELABE pour BFMTV\n2 mars 2016\n ", "Interrogation\nFiche technique\n2\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 001 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 1er et 2 mars 2016.\n02/03/2016\nLes Fran\u00e7ais et Manuel Valls\n#Opinion.en.direct\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\n3\n02/03/2016\nLes Fran\u00e7ais et Manuel Valls\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25 %, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3 % et 27,7 %.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9 sultat r\u00e9 el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5% +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10% +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15% +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20% +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25% +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30% +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35% +/- 3 32 et 38\n40% +/- 3 37 et 43\n45% +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50% +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55% +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60% +/- 3 57 et 63\n65% +/- 3 62 et 68\n70% +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75% +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80% +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85% +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90% +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95% +/- 1.4 93.6 et 96.4\n#Opinion.en.direct\n ", "Principaux enseignements\n4\nManuel Valls est avant tout per\u00e7u par les Fran\u00e7ais comme \u00ab d\u00e9termin\u00e9 \u00bb, \u00ab dynamique \u00bb et \u00ab courageux \u00bb mais ne\n\u00ab rassemble pas son camp \u00bb.\nInvit\u00e9s \u00e0 se prononcer sur une liste de onze traits d\u2019image ou de caract\u00e8re, les Fran\u00e7ais reconnaissent au Premier ministre\nManuel Valls trois qualit\u00e9s principales : la d\u00e9termination (selon 73% des Fran\u00e7ais), le dynamisme (68%) et le courage (59%).\nCe constat est partag\u00e9 \u00e0 m\u00eame niveau, quel que soit le segment politique et avec conviction : pr\u00e8s d\u2019un Fran\u00e7ais sur deux\nestime que ces trois qualit\u00e9s \u00ab s\u2019appliquent tr\u00e8s bien \u00bb \u00e0 Manuel Valls.\n44% des Fran\u00e7ais lui reconnaissent son honn\u00eatet\u00e9, un constat partag\u00e9 par 63% des sympathisants de Gauche et 52% des\nsympathisants de la Droite et du Centre. Mais seuls 34% des Fran\u00e7ais affirment qu\u2019il est \u00ab sympathique \u00bb. Et si pr\u00e8s de 4\nFran\u00e7ais sur 10 estiment qu\u2019il est, \u00e0 la fois, \u00ab \u00e0 la hauteur des \u00e9v\u00e8nements \u00bb et \u00ab capable de r\u00e9former le pays \u00bb, ils ne sont en\nrevanche que 23% \u00e0 penser qu\u2019il \u00ab obtient des r\u00e9sultats \u00bb.\nA l\u2019inverse, pr\u00e8s de 8 Fran\u00e7ais sur 10, et 7 sympathisants de gauche sur 10 estiment que la capacit\u00e9 \u00e0 \u00ab rassembler son\ncamp \u00bb ne correspond pas \u00e0 la personnalit\u00e9 du Premier ministre. Les sympathisants de Gauche sont par ailleurs peu\nnombreux \u00e0 estimer qu\u2019il \u00ab m\u00e8ne une politique de gauche \u00bb : 68% estiment que cela s\u2019applique mal \u00e0 Manuel Valls.\nPour les Fran\u00e7ais et les sympathisants PS, Manuel Valls repr\u00e9sente mieux la \u00ab gauche moderne et progressiste \u00bb que\nMartine Aubry. Cependant le r\u00e9sultat s\u2019inverse au profit de la maire de Lille sur l\u2019ensemble des sympathisants de gauche.\nAlors qu\u2019un d\u00e9bat a oppos\u00e9 le Premier Ministre et la Maire de Lille la semaine derni\u00e8re sur la capacit\u00e9 \u00e0 incarner la gauche\n\u00ab moderne et progressiste \u00bb , l\u2019opinion donne l\u2019avantage \u00e0 Manuel Valls sur cette question : 56% des Fran\u00e7ais estiment que\ncelui-ci repr\u00e9sente, davantage que Martine Aubry (38%), l\u2019id\u00e9e qu\u2019ils se font de la \u00ab gauche moderne et progressiste \u00bb. A\ngauche les r\u00e9sultats sont plus partag\u00e9s : si les sympathisants du Parti socialiste donnent l\u2019avantage au Premier Ministre (54%),\nla tendance s\u2019inverse aupr\u00e8s des sympathisants de l\u2019ensemble de la Gauche, puisqu\u2019ils sont 53% \u00e0 consid\u00e9rer que c\u2019est la\nmaire de Lille qui incarne le mieux cette id\u00e9e (contre 45% pour Manuel Valls).\n02/03/2016\nLes Fran\u00e7ais et Manuel Valls\n#Opinion.en.direct\n ", "Les traits d\u2019image associ\u00e9s \u00e0 Manuel Valls\nEnsemble des Fran\u00e7ais\nQuestion : Pour chacune des propositions suivantes, diriez-vous qu\u2019elle s\u2019applique bien ou mal \u00e0 Manuel Valls, en tant que\nPremier ministre ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et Manuel Valls 5\n02/03/2016 #Opinion.en.direct\n73 26\n68 31\n59 40\n44 55\n40 59\n37 62\n34 65\n29 70\n27 72\n23 76\n20 79\n23\n16\n13\n7\n6\n6\n5\n4\n3\n2\n2\n50\n52\n46\n37\n34\n31\n29\n25\n24\n21\n18\n14\n18\n23\n33\n36\n37\n37\n42\n39\n49\n44\n12\n13\n17\n22\n23\n25\n28\n28\n33\n27\n35\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\nD\u00e9termin\u00e9\nDynamique\nCourageux\nHonn\u00eate\n\u00c0 la hauteur des \u00e9v\u00e8nements\nCapable de r\u00e9former le pays\nSympathique\nM\u00e8ne une politique de gauche\nEst \u00e0 l\u2019\u00e9coute des Fran\u00e7ais\nObtient des r\u00e9sultats\nRassemble son camp\nS'applique tr\u00e8s bien S'applique assez bien S'applique assez mal S'applique tr\u00e8s mal Sans opinion\nS/T\n\u00ab S\u2019applique\nbien \u00bb\nS/T\n\u00ab S\u2019applique\nmal \u00bb\n ", "Les traits d\u2019image associ\u00e9s \u00e0 Manuel Valls\nAupr\u00e8s des sympathisants de la gauche\nQuestion : Pour chacune des propositions suivantes, diriez-vous qu\u2019elle s\u2019applique bien ou mal \u00e0 Manuel Valls, en tant que\nPremier ministre ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et Manuel Valls 6\n02/03/2016 #Opinion.en.direct\n86 14\n83 16\n72 27\n63 36\n58 42\n53 47\n48 51\n40 59\n38 61\n31 68\n30 70\n35\n28\n22\n15\n11\n13\n9\n5\n6\n6\n3\n51\n55\n50\n48\n47\n40\n39\n35\n32\n25\n27\n9\n10\n19\n24\n30\n33\n33\n44\n37\n39\n42\n5\n6\n8\n12\n12\n14\n18\n15\n24\n29\n28\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\nDetermin\u00e9\nDynamique\nCourageux\nHonn\u00eate\nA la hauteur des \u00e9v\u00e8nements\nCapable de r\u00e9former le pays\nSympathique\nObtient des r\u00e9sultats\nEst \u00e0 l'\u00e9coute des Fran\u00e7ais\nM\u00e8ne une politique de gauche\nRassemble son camp\nS'applique tr\u00e8s bien S'applique assez bien S'applique assez mal S'applique tr\u00e8s mal Sans opinion\nS/T\n\u00ab S\u2019applique\nbien \u00bb\nS/T\n\u00ab S\u2019applique\nmal \u00bb\n ", "Les traits d\u2019image associ\u00e9s \u00e0 Manuel Valls\nAupr\u00e8s des sympathisants du Parti socialiste\nQuestion : Pour chacune des propositions suivantes, diriez-vous qu\u2019elle s\u2019applique bien ou mal \u00e0 Manuel Valls, en tant que\nPremier ministre ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et Manuel Valls 7\n02/03/2016 #Opinion.en.direct\n92 8\n91 8\n85 14\n75 24\n70 30\n65 35\n57 42\n51 48\n46 52\n36 63\n33 67\n42\n34\n31\n20\n14\n15\n12\n8\n8\n6\n3\n50\n57\n54\n55\n56\n50\n45\n43\n38\n30\n30\n5\n2\n8\n17\n21\n25\n31\n36\n37\n45\n46\n3\n6\n6\n7\n9\n10\n11\n12\n15\n18\n21\n1\n1\n1\n1\n1\n2\n1\nD\u00e9termin\u00e9\nDynamique\nCourageux\nHonn\u00eate\n\u00c0 la hauteur des \u00e9v\u00e8nements\nCapable de r\u00e9former le pays\nSympathique\nObtient des r\u00e9sultats\nEst \u00e0 l\u2019\u00e9coute des Fran\u00e7ais\nM\u00e8ne une politique de gauche\nRassemble son camp\nS'applique tr\u00e8s bien S'applique assez bien S'applique assez mal S'applique tr\u00e8s mal Sans opinion\nS/T\n\u00ab S\u2019applique\nbien \u00bb\nS/T\n\u00ab S\u2019applique\nmal \u00bb\n ", "Selon 56% des Fran\u00e7ais, Manuel Valls repr\u00e9sente le mieux l\u2019id\u00e9e qu\u2019ils se\nfont de la \u00ab gauche moderne et progressiste \u00bb\nQuestion : Selon vous, qui repr\u00e9sente le mieux l\u2019id\u00e9e que vous vous faites de \u00ab la gauche moderne et progressiste \u00bb ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et Manuel Valls 8\n02/03/2016\n56\n38\n6\nSans\nopinion\nMartine Aubry\nManuel Valls\n#Opinion.en.direct\n ", "Les sympathisants de la gauche partag\u00e9s quant \u00e0 celui qui, entre Manuel Valls et\nMartine Aubry, incarne le mieux l\u2019id\u00e9e de la \u00ab gauche moderne et progressiste \u00bb\nQuestion : Selon vous, qui repr\u00e9sente le mieux l\u2019id\u00e9e que vous vous faites de \u00ab la gauche moderne et progressiste \u00bb ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme du Code du travail 9\n24/02/2016 #Opinion.en.direct\n56\n45\n26\n54\n42\n77\n78\n87\n76\n45\n53\n38\n53\n71\n45\n56\n20\n20\n13\n20\n44\n37\n6\n2\n3\n1\n2\n3\n2\n4\n11\n10\nEnsemble\nS/T Gauche\nFront de Gauche\nParti Socialiste\nEurope Ecologie / Les Verts (*)\nS/T Droite et Centre\nMoDem\nUDI (*)\nLes R\u00e9publicains\nFront national\nSans pr\u00e9f\u00e9rence\nManuel Valls Martine Aubry Sans opinion\nFront National\nS/T Gauche\nS/T Droite et Centre\nSans pr\u00e9f\u00e9rence\nEnsemble\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 63 74 52\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\nYves-Marie CANN \u2013 Directeur des \u00e9tudes politiques\nyves-marie.cann@elabe.fr / @yvesmariecann\nCONTACT\n#Opinion.en.direct\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}