[{"question": "\u00c0 quel \u00e2ge les \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais commencent-ils le coll\u00e8ge ?", "answer": "Les \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais commencent le coll\u00e8ge \u00e0 l'\u00e2ge de 11 ans."}]