{"id": "253708708", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/comment-poser-des-questions-naturellement-en-franais-convertidocx/253708708", "title": "Comment poser des questions naturellement en fran\u00e7ais _-converti.docx", "author": "GhasstonMrad", "date": "2022-10-19", "len": 4, "description": "Comment poser des questions naturellement en fran\u00e7ais _-converti.docx", "lang": "fr", "dim": {"height": 842, "width": 596}, "like": 0, "view": 118, "transcript": ["Poser des questions\nnaturellement en fran\u00e7ais\nEn fran\u00e7ais, comprendre et r\u00e9pondre aux questions est souvent plus \u00e9vident que de les poser.\nIl y a diff\u00e9rentes fa\u00e7ons de poser des questions alors il est facile d\u2019\u00eatre perturb\u00e9 et de se tromper.\nEssayons de voir simplement ces diff\u00e9rentes m\u00e9thodes.\nSi la r\u00e9ponse peut \u00eatre = oui / non / si.\ninversion sujet / verbe\nregistre soutenu\nest-ce que\nregistre standard\nintonation montante\nregistre courant\nverbe + sujet + ?\n\u201cAs-tu trouv\u00e9 tes clefs ?\u201d\n\u201cAvez-vous faim ?\u201d\n\u201cEst-elle encore l\u00e0 ?\u201d\n\u201cSuis-je en retard ?\u201d\n\u201cAi-je oubli\u00e9 de t\u2019appeler ?\u201d\nest-ce que + sujet + verbe + ?\n\u201cEst-ce que tu as trouv\u00e9 tes clefs?\u201d\n\u201cEst-ce que vous avez faim ?\u201d\n\u201cEst-ce qu\u2019elle est encore l\u00e0 ?\u201d\n\u201cEst-ce que je suis en retard ?\u201d\n\u201cEst-ce que j\u2019ai oubli\u00e9 de t\u2019appeler ?\u201d\nsujet + verbe + ?\n\u201cTu as trouv\u00e9 tes clefs ?\u201d\n\u201cVous avez faim ?\u201d\n\u201cElle est encore l\u00e0 ?\u201d\n\u201cJe suis en retard ?\u201d\n\u201cJ\u2019ai oubli\u00e9 de t\u2019appeler ?\u201d\nAttention !\n\u2022 Quand la question est \u00e0 la n\u00e9gative on remplace oui par si : - Tu n\u2019aimes pas ? - Si, j\u2019adore!\n\u2022 Avec l\u2019inversion sujet / verbe :\n- quand le verbe se termine par une voyelle on ajoute \u201ct\u201d entre le verbe et le sujet :\n\u201cVa-t-il venir ce soir ?\u201d\n- au pass\u00e9 compos\u00e9 / futur proche / pass\u00e9 r\u00e9cent le sujet est plac\u00e9 apr\u00e8s l\u2019auxiliaire ou apr\u00e8s le\nverbe conjugu\u00e9 : \u201cAs-tu d\u00e9j\u00e0 mang\u00e9 ?\u201d / \u201cVas-tu aller travailler ?\u201d / \u201cViens-tu d\u2019arriver ?\u201d\nSi la r\u00e9ponse ne peut pas \u00eatre = oui / non / si.\nSi la r\u00e9ponse est une chose. Si la r\u00e9ponse est une personne.\nqu\u2019est-ce que + sujet + verbe + ?\n\u201cQu\u2019est-ce que tu fais ?\u201d\n\u201cQu\u201dest-ce que tu regardes ?\u201d\nqu\u2019est-ce qui + verbe + ?\n\u201cQu\u2019est ce qui se passe ?\u201d\n\u201cQu\u2019est-ce qui va changer ?\u201d\nqui est-ce que + sujet + verbe + ?\n\u201cQui est-ce que tu attends ?\u201d\n\u201cQui est ce que tu regardes ?\u201d\nqui est-ce qui + verbe + ?\n\u201cQui est-ce qui est l\u00e0 ?\u201d\n\u201cQui est-ce qui va \u00e0 la soir\u00e9e ?\u201d\n ", "principaux mots interrogatifs\ninversion\nsujet / verbe\nest-ce que intonation montante\nqui\nune personne\nQui attends-tu ? Qui est-ce que tu\nattends ?\nTu attends qui ?\nT\u2019attends qui ?\nque / quoi\nune chose\nQue mange-t-il ? Qu\u2019est-ce qu\u2019il mange ? Il mange quoi ?\no\u00f9\nun lieu\nO\u00f9 allez-vous ? O\u00f9 est-ce que vous\nallez ?\nVous allez o\u00f9 ?\nquand\nun moment\nQuand partez-vous ? Quand est-ce que vous\npartez ?\nVous partez quand ?\ncomment\nune description\nComment vont-ils ? Comment est-ce qu\u2019ils\nvont ?\nComment ils vont ?\npourquoi\npour une raison\nPourquoi ne me\nr\u00e9ponds-tu pas ?\nPourquoi est-ce que tu\nne me r\u00e9ponds pas ?\nPourquoi tu (ne) me\nr\u00e9ponds pas ?\ncombien\nun nombre\nCombien d\u2019enfants\na-t-il ?\nCombien d\u2019enfants est-\nce qu\u2019il a ?\nCombien d\u2019enfants il a ?\ncombien de\ntemps\nune dur\u00e9e\nCombien de temps\navez-vous habit\u00e9 en\nFrance ?\nCombien de temps est-\nce que vous avez habit\u00e9\nen France ?\nCombien de temps\nvous avez habit\u00e9 en\nFrance ?\n ", "\uf020\n\uf020\uf020\n\uf0fc\uf020Combien de temps faut-il pour r\u00e9server \u00e0 l\u2019avance? Ou bien peut-on r\u00e9server \u00e0 l'avance?\n\uf0fc\uf020O\u00f9 est-ce que ce trouve votre agence, \u00e9cole, magasin.....\n\uf0fc\uf020Quand est ce que je peux venir.....\n\uf0fc\uf020Comment faire pour me rendre chez vous.....\n\uf0fc\uf020\u00c0 quelle heure vous terminez......\n\uf0fc\uf020Puis-je avoir votre adresse exacte.....\n\uf0fc\uf020Avez-vous un parking.........\n\uf0fc\uf020Le paiement se fait par ch\u00e8que ou virement bancaire........\n\uf0fc\uf020Puis vous posez d'autres questions \u00e0 partir des r\u00e9ponses re\u00e7ues\n\uf0fc\uf020o\u00f9 est situ\u00e9 l'endroit\n\uf0fc\uf020quelles sont les conditions d'acc\u00e8s (\u00e9tudes, exp\u00e9rience, \u00e2ge, condition physique......)\n\uf0fc\uf020les horaires\n\uf0fc\uf020le paiement\n\uf0fc\uf020les fournitures dont il faut disposer\n\uf0fc\uf020l'encadrement\n\uf0fc\uf020l'infrastructure\n\uf0fc\uf020le salaire\n\uf0fc\uf020les conditions de travail ou autre\n\uf0fc\uf020la r\u00e9sultante (dipl\u00f4me reconnu par ex)\n\uf0fc\uf020Quelle cat\u00e9gorie d'\u00e2ge cibl\u00e9e par cette formation/voyage/cours?!\n\uf0fc\uf020Quelle formule proposer vous, demi-pension ou pension compl\u00e8te????\n\uf0fc\uf020Quelles sont les mesures de s\u00e9curit\u00e9 que vous pr\u00e9voyez pour cette activit\u00e9?\n\uf0fc\uf020Avez-vous une page face book ?\n\uf0fc\uf020Est ce qu'il y a une r\u00e9duction pour les enfants ?\n\uf0fc\uf020Est-il possible de r\u00e9server pour une dizaine de personnes ?\n\uf0fc\uf020Pensez-vous que l'endroit est s\u00e9curis\u00e9 ?\n\uf0fc\uf020Acceptez-vous tous les modes de paiement ?\n\uf0fc\uf020Est-il possible de payer par tranche ?\n\uf0fc\uf020Pouvez-vous me donner un point de rep\u00e8re ?\n\uf0fc\uf020Avez-vous une salle pour fumeurs ?\n\uf0fc\uf020Exigez-vous un certain style d'habillement?\n\uf0fc\uf020Quelles sont les activit\u00e9s propos\u00e9es?\n\uf0fc\uf020Quels sont les documents n\u00e9cessaires pour la r\u00e9servation?\n\uf0fc\uf020Quel genre d'h\u00e9bergement proposez-vous?\n\uf0fc\uf020Ya-t-il une r\u00e9duction pour les \u00e9tudiants?\n ", "\uf0fc\uf020Faut-il faire des vaccins pr\u00e9alablement contre les risques sanitaires de la r\u00e9gion?\n\uf0fc\uf020Quelle est la date limite des enregistrements?\n\uf0fc\uf020Exigez-vous une certaine exp\u00e9rience pour participer \u00e0 cette activit\u00e9?\n "], "mostRead": [0, 1, 1, 0]}