{"id": "71993422", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/animation-franais-71993422/71993422", "title": "Animation fran\u00e7ais", "author": "circoluxeuil", "date": "2017-02-10", "len": 25, "description": "Enseigner le fran\u00e7ais et l'\u00e9tude de la langue au cycle 3 ", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 960}, "like": 0, "view": 3147, "transcript": ["Le nouveau programme de\nfran\u00e7ais du cycle 3\nCirconscription de Luxeuil les Bains\nF\u00e9vrier 2017\n ", "D\u00e9roulement de l\u2019intervention\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nCirconscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\n\u00abLe domaine des langages pour penser et communiquer [\u2026] permet\nl\u2019acc\u00e8s \u00e0 d\u2019autres savoirs et \u00e0 une culture rendant possible l\u2019exercice de\nl\u2019esprit critique.\u00bb\nSocle commun de connaissances, comp\u00e9tences et culture \u2013 Avril 2015\nPr\u00e9ambule\nLe fran\u00e7ais et son enseignement reste une\npriorit\u00e9 nationale.\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nLes horaires :\nCycle 2 Cycle 3 : CM1 et CM2 Cycle 3 : 6\u00b0\n10 heures\n8 heures\n12 heures hebdomadaires sont consacr\u00e9es \u00e0 des\nactivit\u00e9s quotidiennes d'oral, de lecture et\nd'\u00e9criture qui prennent appui sur l'ensemble des\nchamps disciplinaires\n4 heures 30\n78 % 22 %\nLe programme de fran\u00e7ais va irriguer toutes les disciplines de mani\u00e8re syst\u00e9matique.\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nLe programme de fran\u00e7ais va irriguer toutes les disciplines de mani\u00e8re syst\u00e9matique.\nSylvie Plane\nVice-Pr\u00e9sidente du Conseil Sup\u00e9rieur des Programmes\nProfesseur \u00e9m\u00e9rite de sciences du langage\nDire, lire, \u00e9crire au cycle 2 et 3 : pratiques langagi\u00e8res et\napprentissages\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\n3 caract\u00e9ristiques \u00e0 mettre en avant :\n\u2022 Le lien entre connaissances et comp\u00e9tences : des comp\u00e9tences langagi\u00e8res qui\nvont s\u2019appuyer sur un certain nombre de connaissances, l\u2019articulation entre les\ndeux est fondamentale\n\u2022 L\u2019accent mis sur l\u2019activit\u00e9 langagi\u00e8re et la pratique langagi\u00e8re, avec l\u2019id\u00e9e que ce\nn\u2019est pas seulement en pratiquant et en s\u2019exer\u00e7ant que les \u00e9l\u00e8ves vont apprendre\nmais c\u2019est bien en construisant de mani\u00e8re explicite un apprentissage\n\u2022 La responsabilit\u00e9 p\u00e9dagogique et didactique des enseignants et des \u00e9quipes\n(collaboration indispensable)\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nSylvie Plane\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPoints sp\u00e9cifiques nouveaux pour lesquels une mise en \u0153uvre est\nv\u00e9ritablement n\u00e9cessaire : 5 \u00e9l\u00e9ments capitaux\nLe cycle 3 : un v\u00e9ritable cycle\nS\u2019approprier les \u00e9l\u00e9ments de progressivit\u00e9 fournis par les programmes et les\ntransformer en progressions (comment on les travaille que ce soit des\ncomp\u00e9tences \u00e0 d\u00e9velopper ou des objets d\u2019enseignement). Le travail conjoint est\ncapital pour surmonter les ruptures. Notamment en lisant les attendus de la fin du\ncycle pr\u00e9c\u00e9dent et du suivant afin de se situer v\u00e9ritablement \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de cet\nespace de temps.\nLa lecture : profiter de l\u2019empan temporel du cycle 2 pour conduire l\u2019apprentissage\nde la lecture (pas de seuil)\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nSylvie Plane\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPoints sp\u00e9cifiques nouveaux pour lesquels une mise en \u0153uvre est v\u00e9ritablement\nn\u00e9cessaire : 5 \u00e9l\u00e9ments capitaux\nL\u2019oral : objet d\u2019apprentissage\nRepr\u00e9sentation de l\u2019oral biais\u00e9e par les connaissances que nous avons de l\u2019\u00e9crit.\nLes sp\u00e9cificit\u00e9s sont propres \u00e0 chacun. Il est indispensable de ma\u00eetriser les\n\u00e9l\u00e9ments cognitifs. Mettre en \u0153uvre des s\u00e9quences/s\u00e9ances sp\u00e9cifiques.\nLe r\u00f4le et la qualit\u00e9 de la grammaire qui sera enseign\u00e9e\nCaract\u00e8re doublement fonctionnel : comprendre le fonctionnement de la langue et\n\u00eatre capable de le mettre en \u0153uvre dans des pratiques langagi\u00e8res (production et\nr\u00e9ception)\nConstruire les r\u00e8gles de fonctionnement de la langue (r\u00e9gularit\u00e9s) \u2013 comprendre\nles structures de la langue\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nSylvie Plane\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPoints sp\u00e9cifiques nouveaux pour lesquels une mise en \u0153uvre est v\u00e9ritablement\nn\u00e9cessaire : 5 \u00e9l\u00e9ments capitaux\nLa production d\u2019\u00e9crit\nVivifier \u2013 une habituation \u00e0 l\u2019\u00e9crit qui passe par la ma\u00eetrise du geste graphique.\nC\u2019est aussi un lieu de travail \u2013 c\u2019est en \u00e9crivant que l\u2019on devient \u00e9crivain.\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nSylvie Plane\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\n2008 \u2013 vocabulaire \u2013 orthographe (lexicale et grammaticale) \u2013 conjugaison \u2013 grammaire\n(la phrase \u2013 les classes de mots, les fonctions, le verbe, les accords, les propositions)\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPatrice Gourdet\nMa\u00eetre de conf\u00e9rences en science du langage\nUniversit\u00e9 Cergy-Pontoise - ESPE\nContinuit\u00e9s, discontinuit\u00e9s, points de vigilance\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nPatrice Gourdet\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nPatrice Gourdet\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nPatrice Gourdet\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nPatrice Gourdet\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nPatrice Gourdet\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nPatrice Gourdet\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nGuide m\u00e9thodologique\npour r\u00e9aliser un emploi\ndu temps\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nD\u00e9marche \u2013 activit\u00e9s\nObservation de corpus de phrases :\n\uf06c activit\u00e9s de comparaison\n\uf06c activit\u00e9s de classement\n\uf06c activit\u00e9s de raisonnement (pour mettre en \u00e9vidence les r\u00e9gularit\u00e9s)\n\uf06c activit\u00e9s de manipulation syntaxique (remplacement, d\u00e9placement,\npronominalisation, encadrement, r\u00e9duction, expansion) pour identifier\nles classes et leur fonctionnement)\n\uf06c activit\u00e9s d'entra\u00eenement pour fixer les r\u00e9gularit\u00e9s pour automatiser les\naccords simples\n\uf06c activit\u00e9s de r\u00e9investissement en production langagi\u00e8re\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\n ", "Pr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nLESCLASSESGRAMMATICALES\nCYCLE 3 CYCLE 4\nLes classes de mots (ou\nclasses grammaticales)\nNom\nVerbe\nD\u00e9terminant (article ind\u00e9fini, d\u00e9fini,\npartitif \u2013 d\u00e9terminant possessif,\nd\u00e9monstratif)\nAdjectif\nPronom\nNom\nVerbe\nD\u00e9terminant (article ind\u00e9fini, d\u00e9fini, partitif \u2013 d\u00e9terminant\npossessif, d\u00e9monstratif)\nAdjectif\nPronom (personnel, possessif, d\u00e9monstratif, relatif, ind\u00e9fini)\nAdverbe\nPr\u00e9position\nConjonction ( de coordination, de subordination)\nInterjection\nLes groupes (les relations\nentre ces classes de mots)\nGroupe nominal\nGroupe verbal\nLes \u00e9l\u00e9ments qui composent\nla classe sp\u00e9cifique du verbe\nRadical \u2013 marque du temps \u2013\nmarque de personne\nLes diff\u00e9rentes relation au\nsein des groupes\nCompl\u00e9ment du verbe (compl\u00e8te le\nverbe et appartient au groupe verbal)\nCompl\u00e9ment du nom (compl\u00e8te le\nnom)\nCompl\u00e9ment du nom\nCompl\u00e9ment du verbe\nCompl\u00e9ment de l\u2019adjectif\nLES\nFONCTIONS\nLes fonctions syntaxiques (au\nsein de la phrase)\nSujet de la phrase\nPr\u00e9dicat de la phrase\nCompl\u00e9ment de la phrase\ncf.\nLes\ndisparus\nde 2008\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nCycle 2 Cycle 3 \u2013 CM1/CM2 Cycle 3 \u2013 6\u00e8me\nGN GN \u2013 le nom noyau\n- les accords en genre et en nombre\nGN \u2013 singulier qui renvoie \u00e0 une\npluralit\u00e9 s\u00e9mantique\nGN avec compl\u00e9ment du nom \u2013 accord\nen genre et en nombre\n(les classes)\nVerbes\nD\u00e9terminants\nAdjectifs\nPronoms (sujet)\n(les classes) \u2013 (propri\u00e9t\u00e9s s\u00e9mantiques\n\u2013 morphologiques et syntaxiques)\nNoms Verbes\nD\u00e9terminants Adjectifs\nPronoms : de reprise et personnels\n(les classes)\nD\u00e9terminants :\n-articles d\u00e9finis, ind\u00e9finis et partitifs\n-possessifs et d\u00e9monstratifs\nPronoms : possessifs et d\u00e9monstratifs\n(les fonctions)\nLe sujet :\nGN / Pronom / Nom propre\n+ accord en personne\nS avt V + ou \u2013 \u00e9loign\u00e9, invers\u00e9\nL\u2019attribut\n+ accord avec le sujet (\u00e0 rapprocher de\nl\u2019accord du PP avec \u00eatre)\n(les fonctions)\nLe sujet :\nGN / pronom / nom propre / infinitif\n+ accord en personne\nL\u2019attribut du sujet\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nProgrammation\n\u00e9tude de la langue\ncycle 3\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPhrase et pr\u00e9dication\nLaure Himy-Piery\nProfesseur \u00e9m\u00e9rite\nUniversit\u00e9 Caen\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\n ", "Circonscription de Luxeuil les Bains - Haute-Sa\u00f4ne \u2013 f\u00e9vrier 2017\nPr\u00e9ambule\nOrganiser\nl\u2019enseignement\nEtude de la\nlangue\nNouveaux\nprogrammes\nPr\u00e9dication\nLa vid\u00e9o de Laure Himy-Piery :\nhttps://www.youtube.com/watch?v=BSqJgrxnRDg&feature=youtu.be\nLe diaporama de l\u2019intervention de Laure Himy-Piery :\nhttp://cache.media.eduscol.education.fr/file/Etude_de_la_langue/47/3/Phrase_et_predi\ncation_C3_695473.pdf\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}