{"id": "28167893", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/et-le-franais-dans-tout-a-46/28167893", "title": "Et le fran\u00e7ais dans tout \u00e7a #46", "author": "faugustine1", "date": "2013-11-12", "len": 4, "description": "Tutoriel de fran\u00e7ais sur la c\u00e9dille.", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 289, "transcript": ["", "la c\u00e9dille\nLa c\u00e9dille se place sous le \u00ab\u00a0c\u00a0\u00bb pour indiquer que cette consonne se prononce [s]. Elle est donc\nn\u00e9cessaire sous un \u00ab\u00a0c\u00a0\u00bb prononc\u00e9 [s] plac\u00e9 devant \u00ab\u00a0a\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0o\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0u\u00a0\u00bb, quelle que soit la fa\u00e7on\ndont la voyelle se prononce. Sans elle, le \u00ab\u00a0c\u00a0\u00bb se prononcerait [k].\nplacard fa\u00e7ade\nconvaincant aga\u00e7ant\ntricoter\nsu\u00e7oter\nM\u00e2con\nma\u00e7on\npercuter per\u00e7u\nLa c\u00e9dille est n\u00e9cessaire dans la conjugaison :\n- des verbes dont l'infinitif se termine par -cer lorsque la terminaison commence par \u00ab\u00a0a\u00a0\u00bb ou\n\u00ab\u00a0o\u00a0\u00bb ;\nplacer\nnous pla\u00e7ons\nje pla\u00e7ais\n- des verbes qui se conjuguent comme recevoir lorsque la terminaison commence par \u00ab\u00a0o\u00a0\u00bb ou\n\u00ab\u00a0u\u00a0\u00bb.\nrecevoir\nje re\u00e7ois\nil a re\u00e7u\nEn dehors des verbes, la plupart des mots s'\u00e9crivant avec un \u00ab\u00a0\u00e7\u00a0\u00bb sont des d\u00e9riv\u00e9s dont le\nradical se termine par \u00ab\u00a0c\u00a0\u00bb prononc\u00e9 [s] et dont le suffixe commence par \u00ab\u00a0a\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0o\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0u\u00a0\u00bb.\nAgacer \u2192 aga\u00e7ant\nglace \u2192 gla\u00e7on\ngercer \u2192 ger\u00e7ure\nNe jamais mettre de c\u00e9dille \u00e0 un \u00ab\u00a0c\u00a0\u00bb plac\u00e9 devant \u00ab\u00a0e\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0i\u00a0\u00bb puisque devant ces voyelles,\n\u00ab\u00a0c\u00a0\u00bb se prononce toujours [s].\nc\u00e9dille\nlimace\nmerci\nici\nNe pas oublier la c\u00e9dille lorsqu'on \u00e9crit \u00ab\u00a0\u00e7\u00a0\u00bb en majuscule.\n\u00c7a m'int\u00e9resse.\n\n ", "Pas de c\u00e9dille devant \u00ab\u00a0oe\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0ae\u00a0\u00bb. Ainsi on \u00e9crit et c\u00e6tera et des mots tels que\nc\u0153lacanthe (un poisson), c\u00e6cum (d\u00e9but du gros intestin) ou encore c\u0153lioscopie.\n\n ", "Vous souhaitez approfondir vos connaissances ?\nAu bonheur des Mots d\u00e9livre des formations de remise \u00e0 niveau en fran\u00e7ais.\nwww.aubonheurdesmots.com\nhttp://leblogaubonheurdesmots.typepad.com\n\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0]}