{"id": "60874993", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-franois-hollande-sondage-elabe-pour-bfmtv/60874993", "title": "Les Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande / Sondage ELABE pour BFMTV", "author": "contactElabe", "date": "2016-04-13", "len": 12, "description": "Les Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande / Sondage ELABE pour BFMTV", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 992, "transcript": ["#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et\nFran\u00e7ois Hollande\nSondage ELABE pour BFMTV\n14 avril 2016\n ", "Interrogation\nFiche technique\n2\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 000 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 12 et 13 avril 2016.\n14/04/2016\nLes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande\n#Opinion.en.direct\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\n3\n14/04/2016\nLes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25 %, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3 % et 27,7 %.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5% +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10% +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15% +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20% +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25% +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30% +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35% +/- 3 32 et 38\n40% +/- 3 37 et 43\n45% +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50% +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55% +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60% +/- 3 57 et 63\n65% +/- 3 62 et 68\n70% +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75% +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80% +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85% +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90% +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95% +/- 1.4 93.6 et 96.4\n#Opinion.en.direct\n ", "Principaux enseignements\n4\nLe bilan de Fran\u00e7ois Hollande est jug\u00e9 n\u00e9gativement par 87% (+6) des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s.\nPlus exactement, 47% des r\u00e9pondants jugent son bilan \u00ab tr\u00e8s n\u00e9gatif \u00bb et 40% \u00ab assez n\u00e9gatif \u00bb, soit, au total, 6 points de plus qu\u2019en avril 2015. A\nl\u2019inverse, les Fran\u00e7ais interrog\u00e9s sont que 13% (-6) \u00e0 juger son bilan positif, 12% le jugeant \u00ab assez positif \u00bb et seulement 1% \u00ab tr\u00e8s positif \u00bb.\nDans le d\u00e9tail, le bilan de Fran\u00e7ois Hollande est jug\u00e9 n\u00e9gatif quelle que soit la sensibilit\u00e9 partisane des r\u00e9pondants. Les sympathisants de gauche sont\nglobalement moins s\u00e9v\u00e8res puisqu\u2019ils sont 31% \u00e0 juger son bilan positivement contre 69% \u00e0 le juger n\u00e9gativement. Les sympathisants socialistes sont\nles plus bienveillants : 37% jugent le bilan de Fran\u00e7ois Hollande positif, une majorit\u00e9 (63%) le qualifiant toutefois de n\u00e9gatif. Le jugement des\nsympathisants de la droite et du centre est quant \u00e0 lui tr\u00e8s dur et sans appel : 97% jugent son bilan n\u00e9gatif, le m\u00eame r\u00e9sultat \u00e9tant observ\u00e9 aupr\u00e8s des\nsympathisants du Front National.\nL\u2019image de Fran\u00e7ois Hollande reste tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9e. Par rapport \u00e0 octobre 2015, Fran\u00e7ois Hollande est davantage jug\u00e9 \u00e0 la\nhauteur des \u00e9v\u00e9nements (29%, +7) mais sa capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9former atteint un niveau plancher (12%, -4).\nInvit\u00e9s \u00e0 se prononcer sur une liste de dix traits d\u2019image ou de caract\u00e8re, les sond\u00e9s portent un regard s\u00e9v\u00e8re sur le chef de l\u2019Etat, l\u2019ensemble des\npropositions ou qualit\u00e9 test\u00e9es s\u2019appliquant mal \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande pour une majorit\u00e9 de r\u00e9pondants. Il ressort de ces traits d\u2019image que les Fran\u00e7ais\nle trouvent avant tout sympathique (46%, +7 depuis octobre 2015) et honn\u00eate (37%, +4). Trois Fran\u00e7ais sur dix le trouvent courageux (32%, +2),\nd\u00e9termin\u00e9 (30%, +1) et \u00e0 la hauteur des \u00e9v\u00e8nements (29%, +7). Ils ne sont plus qu\u2019un sur quatre \u00e0 r\u00e9pondre qu\u2019il m\u00e8ne une politique de gauche (26%, -3\npoints) et un sur cinq \u00e0 penser qu\u2019il est \u00e0 l\u2019\u00e9coute des Fran\u00e7ais (20%). Enfin, \u00e0 peine plus d\u2019un Fran\u00e7ais sur dix le juge dynamique (13%) et capable de\nr\u00e9former le pays (12%, -4). Seuls 10% estiment que Fran\u00e7ois Hollande obtient des r\u00e9sultats (10%).\nPlus en d\u00e9tail, les sympathisants de gauche jugent Fran\u00e7ois Hollande sympathique (77%, +9), honn\u00eate (69%, +7), courageux (57%, +3), d\u00e9termin\u00e9 (55%,\n+5) et \u00e0 la hauteur des \u00e9v\u00e8nements (54%, +10). En revanche, ils ne sont que 23% \u00e0 le juger capable de r\u00e9former le pays (-13 points soit la plus forte\nbaisse aupr\u00e8s de cette cible) et 21% \u00e0 estimer qu\u2019il obtient des r\u00e9sultats. Quant aux sympathisants de la droite et du centre, ils ne sont qu\u2019un tiers \u00e0 le\ntrouver sympathique (33%, +5), trois sur dix \u00e0 penser qu\u2019il m\u00e8ne une politique de gauche (30%, +2) et 28% \u00e0 le trouver honn\u00eate (+5). Ils sont moins d\u2019un\nsur dix \u00e0 le trouver dynamique (5%, -1), capable de r\u00e9former le pays (4%, -5) et \u00e0 penser qu\u2019il obtient des r\u00e9sultats (3%, -1). La plus grande \u00e9volution\naupr\u00e8s de cette cible concerne sa capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre \u00e0 la hauteur des \u00e9v\u00e8nements (17%, +7).\nPour 65% (+7) des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s, Nicolas Sarkozy n\u2019aurait pas fait mieux que Fran\u00e7ois Hollande s\u2019il avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu.\nPr\u00e9cis\u00e9ment, 35% estiment qu\u2019il n\u2019aurait \u00ab certainement pas \u00bb fait mieux et 30% \u00ab probablement pas \u00bb fait mieux. A l\u2019inverse, 35% (-7 par rapport \u00e0\navril 2014) estiment qu\u2019il aurait fait mieux. Cette question fait appara\u00eetre un fort clivage politique puisque 68% des sympathisants de la droite et du\ncentre estiment qu\u2019il aurait fait mieux que Fran\u00e7ois Hollande, alors que 90% des sympathisants de gauche estiment le contraire.\n14/04/2016\nLes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande\n#Opinion.en.direct\n ", "Le bilan de Fran\u00e7ois Hollande en tant que Pr\u00e9sident de la\nR\u00e9publique est n\u00e9gatif pour 87% des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s\nLes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande 5\n14/04/2016 #Opinion.en.direct\nQuestion : Quand vous pensez \u00e0 l'action de Fran\u00e7ois Hollande comme Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,\nestimez- vous que son bilan quatre ans apr\u00e8s son \u00e9lection \u00e0 l'Elys\u00e9e est tr\u00e8s positif, assez positif, assez n\u00e9gatif ou tr\u00e8s n\u00e9gatif ?\nEn %\n1\n12\n40\n47\nTr\u00e8s positif Assez positif Assez n\u00e9gatif Tr\u00e8s n\u00e9gatif Sans opinion\nSous-total\n\u00ab n\u00e9gatif \u00bb\n87 % (+6)*\nSous-total\n\u00ab positif \u00bb\n13 % (-6)*\n* Evolution par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate CSA / Atlantico r\u00e9alis\u00e9e du 28 au 30 avril 2015\n ", "Le bilan de Fran\u00e7ois Hollande est majoritairement jug\u00e9 n\u00e9gativement\nquelle que soit la pr\u00e9f\u00e9rence partisane des r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande 6\n14/04/2016\n1\n2\n3\n2\n1\n12\n29\n25\n35\n24\n3\n10\n2\n2\n3\n9\n40\n53\n43\n59\n50\n29\n49\n32\n23\n20\n46\n47\n16\n29\n4\n26\n68\n41\n66\n75\n77\n44\nEnsemble\nS/T Gauche\nFront de Gauche\nParti Socialiste\nEurope Ecologie / Les Verts (*)\nS/T Droite\nMoDem\nUDI (*)\nLes R\u00e9publicains\nFront national\nSans pr\u00e9f\u00e9rence\nTr\u00e8s positif Assez positif Assez n\u00e9gatif Tr\u00e8s n\u00e9gatif Sans opinion\nFront National\nS/T Gauche\nS/T Droite et Centre\nSans pr\u00e9f\u00e9rence\nEnsemble\nTOTAL\nPOSITIF\n13 87\n31 69\n28 72\n37 63\n24 76\n3 97\n10 90\n2 98\n2 98\n3 97\n10 90\n#Opinion.en.direct\nQuestion : Quand vous pensez \u00e0 l'action de Fran\u00e7ois Hollande comme Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,\nestimez- vous que son bilan quatre ans apr\u00e8s son \u00e9lection \u00e0 l'Elys\u00e9e est tr\u00e8s positif, assez positif, assez n\u00e9gatif ou tr\u00e8s n\u00e9gatif ?\nEn %\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nTOTAL\nNEGATIF\n* Evolution par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate CSA / Atlantico r\u00e9alis\u00e9e du 28 au 30 avril 2015\n ", "Les traits d\u2019image associ\u00e9s \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande\nEnsemble des Fran\u00e7ais\nQuestion : Pour chacune des propositions suivantes, diriez-vous qu\u2019elle s\u2019applique plut\u00f4t bien ou plut\u00f4t mal\n\u00e0 Fran\u00e7ois Hollande en tant que Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande 7\n14/04/2016 #Opinion.en.direct\n7\n8\n7\n5\n5\n5\n3\n1\n2\n2\n39\n29\n25\n25\n24\n21\n17\n12\n10\n8\n27\n32\n31\n34\n33\n43\n37\n42\n38\n40\n26\n30\n36\n35\n37\n30\n42\n44\n49\n49\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\nSympathique\nHonn\u00eate\nCourageux\nD\u00e9termin\u00e9\nA la hauteur des \u00e9v\u00e9nements\nM\u00e8ne une politique de gauche\nEst \u00e0 l'\u00e9coute des Fran\u00e7ais\nDynamique\nCapable de r\u00e9former le pays\nObtient des r\u00e9sultats\nS'applique tr\u00e8s bien S'applique assez bien S'applique assez mal\nS'applique tr\u00e8s mal Sans opinion\nS/T\nS\u2019applique bien\n46 +7\n37 +4\n32 +2\n30 +1\n29 +7\n26 -3\n20 =\n13 =\n12 -4\n10 =\n* Evolution par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate Elabe / BFM TV r\u00e9alis\u00e9e les 20 et 21 octobre 2015\nEVOLUTION**\n ", "Les traits d\u2019image associ\u00e9s \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande\nAupr\u00e8s des sympathisants de gauche\nQuestion : Pour chacune des propositions suivantes, diriez-vous qu\u2019elle s\u2019applique plut\u00f4t bien ou plut\u00f4t mal\n\u00e0 Fran\u00e7ois Hollande en tant que Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande 8\n14/04/2016 #Opinion.en.direct\n15\n19\n13\n9\n13\n5\n5\n2\n2\n4\n62\n50\n44\n46\n41\n33\n28\n24\n21\n17\n16\n22\n30\n35\n34\n45\n46\n56\n56\n59\n7\n9\n12\n10\n11\n17\n21\n17\n21\n20\n1\n1\n1\nSympathique\nHonn\u00eate\nCourageux\nD\u00e9termin\u00e9\nA la hauteur des \u00e9v\u00e9nements\nEst \u00e0 l'\u00e9coute des Fran\u00e7ais\nM\u00e8ne une politique de gauche\nDynamique\nCapable de r\u00e9former le pays\nObtient des r\u00e9sultats\nS'applique tr\u00e8s bien S'applique assez bien S'applique assez mal\nS'applique tr\u00e8s mal Sans opinion\nEVOLUTION*\n77 +9\n69 +7\n57 +3\n55 +5\n54 +10\n38 -3\n33 =\n26 =\n23 -13\n21 -1\n* Evolution par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate Elabe / BFM TV r\u00e9alis\u00e9e les 20 et 21 octobre 2015\nS/T\nS\u2019applique bien\n ", "Les traits d\u2019image associ\u00e9s \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande\nAupr\u00e8s des sympathisants de la droite et du centre\nQuestion : Pour chacune des propositions suivantes, diriez-vous qu\u2019elle s\u2019applique plut\u00f4t bien ou plut\u00f4t mal\n\u00e0 Fran\u00e7ois Hollande en tant que Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande 9\n14/04/2016 #Opinion.en.direct\n4\n8\n3\n5\n3\n1\n1\n29\n22\n25\n16\n15\n16\n9\n5\n4\n3\n34\n48\n39\n34\n35\n36\n39\n38\n26\n29\n31\n21\n33\n45\n47\n47\n50\n56\n70\n67\n2\n1\n1\n1\n1\nSympathique\nM\u00e8ne une politique de gauche\nHonn\u00eate\nCourageux\nD\u00e9termin\u00e9\nA la hauteur des \u00e9v\u00e9nements\nEst \u00e0 l'\u00e9coute des Fran\u00e7ais\nDynamique\nCapable de r\u00e9former le pays\nObtient des r\u00e9sultats\nS'applique tr\u00e8s bien S'applique assez bien S'applique assez mal\nS'applique tr\u00e8s mal Sans opinion\nEVOLUTION*\n33 +5\n30 +2\n28 +5\n21 -1\n18 =\n17 +7\n10 +1\n5 -1\n4 -5\n3 -1\n* Evolution par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate Elabe / BFM TV r\u00e9alis\u00e9e les 20 et 21 octobre 2015\nS/T\nS\u2019applique bien\n ", "Pour les deux tiers des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s (65%), Nicolas Sarkozy n\u2019aurait pas fait\nmieux que Fran\u00e7ois Hollande s\u2019il avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nLes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande 10\n14/04/2016 #Opinion.en.direct\nQuestion : Selon vous, Nicolas Sarkozy aurait-il fait mieux que Fran\u00e7ois Hollande\ns\u2019il avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en 2012 ?\nEn %\n12\n23\n30\n35\nOui, certainement Oui, probablement Non, probablement pas Non, certainement pas Sans opinion\nSous-total\n\u00ab Non \u00bb\n65% (+7)*\nSous-total\n\u00ab Oui \u00bb\n35% (-7)*\n* Evolution par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate CSA / Nice Matin r\u00e9alis\u00e9e les 20 et 21 avril 2014\n ", "Nicolas Sarkozy aurait fait mieux que Fran\u00e7ais Hollande s\u2019il avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu Pr\u00e9sident\nde la R\u00e9publique en 2012 pour 68% des sympathisants de la droite et du centre, mais\npas pour 90% des sympathisants de gauche\nLes Fran\u00e7ais et Fran\u00e7ois Hollande 11\n14/04/2016\n12\n3\n5\n1\n2\n26\n9\n15\n35\n15\n7\n23\n7\n7\n4\n23\n42\n20\n48\n44\n31\n19\n30\n26\n23\n28\n20\n24\n42\n29\n18\n26\n40\n35\n64\n64\n67\n55\n8\n29\n8\n2\n27\n34\n1\n1\n1\nEnsemble\nS/T Gauche\nFront de Gauche\nParti Socialiste\nEurope Ecologie / Les Verts (*)\nS/T Droite\nMoDem\nUDI (*)\nLes R\u00e9publicains\nFront national\nSans pr\u00e9f\u00e9rence\nOui, certainement Oui, probablement Non, probablement pas Non, certainement pas Sans opinion\nFront National\nS/T Gauche\nS/T Droite et Centre\nSans pr\u00e9f\u00e9rence\nEnsemble\nTOTAL\nOUI\n35 65\n10 90\n12 87\n5 95\n25 75\n68 32\n29 71\n63 37\n79 20\n46 53\n26 74\n#Opinion.en.direct\nQuestion : Selon vous, Nicolas Sarkozy aurait-il fait mieux que Fran\u00e7ois Hollande\ns\u2019il avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en 2012 ?\nEn %\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n** Evolution par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate CSA / Nice Matin r\u00e9alis\u00e9e du 22 au 24 avril 2014\nTOTAL\nNON\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 63 74 52\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\nYves-Marie CANN \u2013 Directeur des \u00e9tudes politiques\nyves-marie.cann@elabe.fr / @yvesmariecann\nCONTACT\n#Opinion.en.direct\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}