{"id": "255646517", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-la-rforme-des-retraites-255646517/255646517", "title": "Les Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites", "author": "contactElabe", "date": "2023-02-01", "len": 38, "description": "Les Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites", "lang": "fr", "dim": {"height": 405, "width": 720}, "like": 0, "view": 944, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\nSondage ELABE pour BFMTV\n1er f\u00e9vrier 2023\n#Opinion.en.direct\n ", "- 2 -\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFMTV\nFiche technique\nInterrogation\nEchantillon de 1 001 personnes repr\u00e9sentatif des r\u00e9sidents de France m\u00e9tropolitaine \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus.\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables suivantes : sexe,\n\u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration.\nMode de recueil et dates de terrain\nInterrogation par Internet du 31 janvier au 1er f\u00e9vrier 2023.\nTerrain r\u00e9alis\u00e9 int\u00e9gralement apr\u00e8s la journ\u00e9e de mobilisation du 31 janvier (lancement apr\u00e8s 20h).\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023 #Opinion.en.direct\n ", "- 3 -\nNote sur les marges d\u2019erreur\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1,4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1,9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2,2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2,5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2,7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2,8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3,1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3,1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3,1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2,8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2,7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2,5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2,2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1,9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1,4 93.6 et 96.4\nPour un \u00e9chantillon de 1 000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "Principaux enseignements\n- 4 - #Opinion.en.direct\nAu lendemain de la 2\u00e8me journ\u00e9e de manifestation, l\u2019approbation de la mobilisation contre la r\u00e9forme reste\nmajoritaire et stable (64%)\n64% (stable en une semaine, et +8 en deux semaines) des Fran\u00e7ais approuvent la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites, dont 40% (=) la soutiennent et 24% (=) \u00e9prouvent\nde la sympathie. A l\u2019inverse, 21% (-1) la d\u00e9sapprouvent, dont 12% (-2) y sont oppos\u00e9s et 9% (+1) hostiles. Enfin, 14% (=) des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent \u00eatre indiff\u00e9rents.\nLa forte hausse de l\u2019approbation de la mobilisation mesur\u00e9e la semaine derni\u00e8re est confirm\u00e9e, notamment aupr\u00e8s des retrait\u00e9s (57%, +2 en une semaine et +17 en deux\nsemaines). L\u2019approbation reste largement majoritaire chez les actifs (67%, -2). Elle reste \u00e9galement tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e aupr\u00e8s des personnes contraintes de se restreindre pour boucler\nleurs fins de mois (71%).\nD\u2019un point de vue politique, les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (87%, +4), de Marine Le Pen (79%, +8) et les abstentionnistes (64%, -7) soutiennent ou \u00e9prouvent de la\nsympathie pour la mobilisation. La d\u00e9sapprobation reste majoritaire chez les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (46%, stable), soit 11 points de plus que l\u2019approbation (34%, -2).\n2 Fran\u00e7ais sur 3 souhaitent que la mobilisation se poursuive\u2026\n66% des Fran\u00e7ais affirment que la mobilisation doit continuer, contre 33% qui souhaitent qu\u2019elle s\u2019arr\u00eate.\nL\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population souhaitent majoritairement la poursuite du mouvement, \u00e0 l\u2019exception des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (73%) et ceux de Val\u00e9rie\nP\u00e9cresse (61%).\n\u2026 voire qu\u2019elle se durcisse : l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un blocage du pays pour \u00ab faire plier \u00bb le gouvernement est de plus en\nplus accept\u00e9e\n60% (+3 points en 1 semaine et +5 en 2 semaines) des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent qu\u2019ils comprendraient que les gr\u00e9vistes bloquent le pays, car c'est le seul moyen pour que le\ngouvernement retire ou modifie sa r\u00e9forme des retraites. A l\u2019inverse, 39% (-3) ne comprendraient pas que les gr\u00e9vistes bloquent le pays, et n'approuvent pas ce type d'action.\nEn une semaine, cette hypoth\u00e8se est notamment davantage accept\u00e9e par les femmes (62%, +8), les moins de 25 ans (75%, +15) et les 35-49 ans (71%, +9). Cette opinion reste\n\u00e9galement majoritaire chez les actifs (67%, +3) et quasi-unanime chez les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (92%, +7) et dans une moindre mesure de Marine Le Pen (72%, +3).\nLe rejet de ce type d\u2019action reste tr\u00e8s fort chez les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (77%, -2) et de Val\u00e9rie P\u00e9cresse (72%).\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "Principaux enseignements\n- 5 - #Opinion.en.direct\nUne intention de se mobiliser contre la r\u00e9forme qui s\u2019intensifie\n23% des Fran\u00e7ais se disent \u00ab certainement \u00bb pr\u00eats \u00e0 se mobiliser dans les semaines \u00e0 venir, une hausse de 3 points en une semaine. Pour 23%, cela est \u00ab probable \u00bb.\nA l\u2019inverse, 53% affirment ne pas avoir l\u2019intention de se mobiliser (dont 25% \u00ab certainement pas \u00bb).\nEn une semaine, elle s\u2019intensifie notamment aupr\u00e8s des jeunes (18% certainement, +7 chez les moins de 25 ans), les 35-64 ans (32%, +10) et les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (38%,\n+14).\nElle reste la plus \u00e9lev\u00e9e aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais ayant des difficult\u00e9s pour boucler leurs fins de mois (29%), des 35-64 ans (32%), des \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (42%) et ceux\nde Marine Le Pen (38%).\nLa mobilisation dans la rue\u2026 et la mobilisation par procuration\nAu-del\u00e0 des 2 Fran\u00e7ais sur 10 qui d\u00e9clarent manifester/faire gr\u00e8ve ou en avoir l\u2019intention, 32% des Fran\u00e7ais affirment qu\u2019ils aimeraient pouvoir manifester et faire gr\u00e8ve mais\nne pas \u00eatre en capacit\u00e9 de le faire. Cette attitude est encore plus marqu\u00e9e chez les femmes (36%), les employ\u00e9s et ouvriers (42%).\nL\u2019opposition \u00e0 la r\u00e9forme des retraites reste tr\u00e8s forte (71%)\n71% (-1 point en 1 semaine, +5 en 2 semaines) des Fran\u00e7ais se disent oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9e par le gouvernement, dont 30% (-2) plut\u00f4t oppos\u00e9s et 41% (+1\nen 1 semaine, +19 en 3 semaines) tr\u00e8s oppos\u00e9s. A l\u2019inverse, 28% (+1) sont favorables, dont 23% (+1) plut\u00f4t favorables et 5% (stable) tr\u00e8s favorables.\nL\u2019opposition reste majoritaire aupr\u00e8s de l\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population, y compris les retrait\u00e9s (58%, stable en 1 semaine et +12 en 2 semaines), \u00e0 l\u2019exception des\n\u00e9lecteurs de 1er tour d\u2019Emmanuel Macron (71% favorables). Elle est de 75% (-3) chez les actifs.\nL\u2019opposition est dor\u00e9navant plus marqu\u00e9e chez les femmes (74%) que chez les hommes (67%).\nLe clivage politique demeure entre les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron majoritairement favorables \u00e0 la r\u00e9forme (71% favorables, +3) et les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (85%\noppos\u00e9s, -3), de Marine Le Pen (87%, +5) et des abstentionnistes (82%, =) oppos\u00e9s. A noter que l\u2019opposition de l\u2019\u00e9lectorat de Marine Le Pen est en constante progression (+16 en 3\nsemaines).\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "Principaux enseignements\n- 6 - #Opinion.en.direct\nUne r\u00e9forme toujours jug\u00e9e injuste, inefficace pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me et pas n\u00e9cessaire par une\nmajorit\u00e9\nConcernant la r\u00e9forme des retraites annonc\u00e9e par le gouvernement :\n\u2022 74% (stable en 1 semaine, +10 en 2 semaines) des Fran\u00e7ais l\u2019estiment injuste, contre 22% (+3 en 1 semaine et -5 en 2 semaines) juste\n\u2022 60% (-2 en 1 semaine, +3 en 2 semaines) consid\u00e8rent qu\u2019elle est inefficace pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me de retraites, contre 35% (+5 en une semaine et +3 en 2\nsemaines) efficace\n\u2022 56% (+2 en 1 semaine et +3 en 2 semaines) ne la jugent pas n\u00e9cessaire, contre 39% (stable) n\u00e9cessaire\nPour un tiers des opposants, le rejet de la r\u00e9forme et notamment des 64 ans est non n\u00e9gociable. Pour une partie\ndes opposants, les leviers de compromis sont la prise en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9, l\u2019abandon du report \u00e0 62 ans pour\nles carri\u00e8res longues, l\u2019abandon de l\u2019allongement de dur\u00e9e de cotisation et la prise en compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de\ncarri\u00e8res des femmes\nPour 33% des Fran\u00e7ais se d\u00e9clarant oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme (soit 24% de l\u2019ensemble des Fran\u00e7ais), rien ne pourra les faire accepter le projet propos\u00e9 par le gouvernement en dehors\nde l\u2019abandon de la mesure d\u2019\u00e2ge des 64 ans.\nPour une partie des opposants, les leviers de compromis pourraient \u00eatre :\n\u2022 Une meilleure prise en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9 (26%, soit 18% de l\u2019ensemble des Fran\u00e7ais)\n\u2022 L\u2019abandon du report de 2 ans (60 \u00e0 62 ans) pour les carri\u00e8res longues (21%, soit 15%)\n\u2022 L'abandon de l'allongement \u00e0 43 ans de la dur\u00e9e de cotisation pour avoir une retraite compl\u00e8te (19%, soit 14%)\n\u2022 Une meilleure prise en compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de carri\u00e8re des femmes, notamment li\u00e9e \u00e0 la maternit\u00e9 (18%, soit 13%)\n\u2022 La mise en place d'un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de retraite progressive / r\u00e9duction du temps de travail progressive en fin de carri\u00e8re (16%, soit 11%)\n\u2022 La mise en place de sanctions pour les employeurs qui n'embauchent pas suffisamment de seniors (10%, soit 7%)\n\u2022 L'abandon de la suppression des r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux (9%, soit 6%)\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "Principaux enseignements\n- 7 - #Opinion.en.direct\nG\u00e9rald Darmanin et Sandrine Rousseau, deux conceptions du travail qui divisent la soci\u00e9t\u00e9\n51% des Fran\u00e7ais se disent en accord avec les d\u00e9clarations de Sandrine Rousseau \u00e9voquant le \u00ab droit \u00e0 la presse \u00bb et le \u00ab refus de travail davantage au nom de la croissance \u00bb,\n48% sont en revanche en d\u00e9saccord. L\u2019opinion d\u00e9fendue par Sandrine Rousseau est plus largement partag\u00e9e par les employ\u00e9s et ouvriers (63%) et les moins de 50 ans (59%). D\u2019un\npoint de vue politique, elle convainc 80% des \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon et 59% de ceux de Marine Le Pen.\n49% se disent en accord avec les d\u00e9clarations de G\u00e9rald Darmanin \u00e9voquant la valorisation de la \u00ab valeur travail, de l\u2019effort du m\u00e9rite \u00bb et l\u2019action du gouvernement en ce sens.\n50% sont en revanche en d\u00e9saccord. L\u2019opinion d\u00e9fendue par G\u00e9rald Darmanin est plus largement partag\u00e9e par les retrait\u00e9s (61%), les cadres (64%) et les m\u00e9nages les plus ais\u00e9s\n(60%). D\u2019un point de vue politique, il convainc 81% des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron et 67% de ceux de Val\u00e9rie P\u00e9cresse.\nD\u00e9clarations compl\u00e8tes pr\u00e9sent\u00e9es aux personnes interrog\u00e9es :\nSandrine Rousseau : \u00ab Ils veulent nous obliger \u00e0 travailler jusqu'\u00e0 64 ans ? Au nom de quoi ? Au nom du productivisme et de la croissance. Ils nous demandent de passer notre vie \u00e0\nd\u00e9velopper une croissance qui nous m\u00e8ne dans le mur. Notre vie vaut mieux que quelques points de PIB \u00bb et \u00ab On a un droit \u00e0 la paresse, on a un droit \u00e0 la transition des m\u00e9tiers, on a\nle droit aussi de faire des pauses dans sa vie \u00bb\nG\u00e9rald Darmanin : \u00ab Le travail n'est pas une maladie. C'est au contraire une belle valeur. La majorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9fend le travail, les valeurs de l'effort, de m\u00e9rite\net d'\u00e9mancipation \u00bb et \u00ab Oui, il faut se lever t\u00f4t pour aller travailler, oui, il faut bosser \u00e0 l'\u00e9cole. Comme on dit chez moi : on n'a rien sans rien. Et le travail, c'est une belle valeur. \u00c0\nmes yeux, c'est m\u00eame le d\u00e9bat principal qui est pos\u00e9 en ce moment : celui du choix de soci\u00e9t\u00e9 que nous voulons, une soci\u00e9t\u00e9 de travail et de m\u00e9rite. \u00bb\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "40\n24\n12\n9\n14\n1\nVous la soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9 Vous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent Sans opinion\nTotal\n\u00ab OPPOSITION /\nHOSTILIT\u00c9 \u00bb\n21%\nTotal\n\u00ab SOUTIEN /\nSYMPATHIE \u00bb\n64%\n- 8 -\nAu lendemain de la 2\u00e8me journ\u00e9e de manifestation, l\u2019approbation de la mobilisation contre\nla r\u00e9forme reste majoritaire et stable (64%)\nQuestion : Plusieurs organisations syndicales et politiques ont appel\u00e9 \u00e0 la mobilisation pour s\u2019opposer \u00e0 la r\u00e9forme des retraites pr\u00e9sent\u00e9e par\nle gouvernement. Quelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites ? - En % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nTotal\n\u00ab INDIFF\u00c9RENCE \u00bb\n14%\n#Opinion.en.direct\n(-1)*\n(=)\n(=)\n(+5)\n(-9)\nEvolutions\n60 56\n64 64\n27 29 22 21\n12 15 14 14\n10.01 18.01 25.01\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 24 et 25 janvier 2023.\n01.02\n ", "Une approbation plut\u00f4t \u00e9lev\u00e9e en comparaison avec d\u2019autres mobilisations sociales mesur\u00e9es\nces derni\u00e8res ann\u00e9es\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n(-5)\n66\n58\n58\n51\n55\n40\n47\n35\n40\n40\n34\n31\n39\n27\n20\n24\n25\n12\n17\n17\n19\n19\n10\n19\n25\n30\n28\n35\n26\n38\n26\n30\n24\n24\n26\n29\n17\n26\n31\n24\n22\n31\n24\n23\n20\n17\n24\n15\n2\n5\n3\n3\n6\n7\n8\n14\n14\n12\n15\n15\n16\n14\n21\n26\n20\n27\n22\n24\n25\n23\n22\n26\n2\n2\n3\n1\n4\n4\n7\n9\n8\n9\n12\n16\n13\n8\n14\n12\n20\n15\n18\n24\n24\n25\n21\n28\n5\n5\n7\n10\n9\n11\n12\n12\n14\n14\n12\n9\n15\n25\n14\n13\n12\n14\n18\n12\n12\n16\n22\n11\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\nVous la soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9 Vous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent Sans opinion\nSYMPATHIE /\nSOUTIEN\nOPPOSIITON /\nHOSTILIT\u00c9\n91 4\n88 7\n86 6\n86 4\n81 10\n78 11\n73 15\n65 23\n64 22\n64 21\n60 27\n60 31\n56 29\n53 22\n51 35\n48 38\n47 40\n43 42\n41 40\n40 48\n39 49\n36 48\n34 43\n34 54\nLes pompiers (06/11/2019)\nLes personnel des urgences hospitali\u00e8res (06/11/2019)\nPersonnels des EHPAD (21/03/2018)\n\u00ab Marche citoyenne \u00bb suite \u00e0 l\u2019assassinat d\u2019un policier \u00e0 Avignon (12/05/2021)\nLes retrait\u00e9s (21/03/2018)\nLes policiers (06/11/2019)\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb (d\u00e9but du mouvement - 14/11/2018)\nR\u00e9forme des retraites (02/10/2019)\nR\u00e9forme des retraites (24/01/2023)\nR\u00e9forme des retraites (01/02/2023)\nR\u00e9forme des retraites (10/01/2023)\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb (d\u00e9but janvier - 09/01/2019)\nR\u00e9forme des retraites (18/01/2023)\nOrganisations syndicales / \u00e9tudiantes conte \u00ab Loi P\u00e9nicaud \u00bb (20/09/2017)\nLes violences polici\u00e8res et les discriminations (10/06/2020)\nLes fonctionnaires (21/03/2018)\nR\u00e9forme des retraites (15/01/2020)\nLes m\u00e9decins lib\u00e9raux (26/12/2022)\nLes violences polici\u00e8res (02/12/2020)\nLes salari\u00e9s des groupes p\u00e9troliers Total et ExxonMobil (17/10/2022)\nMobilisation interpro. pour \u00ab salaires et d\u00e9fense du droit de gr\u00e8ve \u00bb (18/10/2022)\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF (23/05/2018)\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF (14/03/2018)\nLes mobilisations \u00ab anti-pass sanitaire \u00bb (23/08/2021)\n#Opinion.en.direct\n- 9 -\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 10 -\nQuestion : Concernant la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9e par le gouvernement, de laquelle des opinions suivantes\n\u00eates-vous le plus proche ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n2 Fran\u00e7ais sur 3 souhaitent que la mobilisation se poursuive\u2026\n66\n33\nLa mobilisation doit continuer\nLa mobilisation doit s\u2019arr\u00eater\n#Opinion.en.direct\nSans opinion : 1%\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 11 -\nQuestion : Quand vous pensez aux mobilisations \u00e0 venir contre la r\u00e9forme des retraites et notamment le potentiel blocage du pays\nprovoqu\u00e9 par les gr\u00e8ves, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus en accord ?\nS\u2019il y avait un blocage du pays contre la r\u00e9forme des retraites\u2026\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n\u2026 voire qu\u2019elle se durcisse : l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un blocage du pays pour \u00ab faire plier \u00bb le\ngouvernement est de plus en plus accept\u00e9e\n60\n39\nJe comprendrais que les gr\u00e9vistes bloquent\nle pays, car c\u2019est le seul moyen pour que le\ngouvernement retire ou modifie sa\nr\u00e9forme des retraites\nJe ne comprendrais pas que les gr\u00e9vistes\nbloquent le pays, je n\u2019approuve pas ce\ntype d\u2019action\n#Opinion.en.direct\nSans opinion : 1%\n(+3)*\n(-3)\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 24 et 25 janvier 2023.\nEvolutions\n55 57 60\n44 42 39\n18.01 25.01 01.02\n ", "23\n23\n28\n25\n1\nOui, certainement Oui, probablement Non, probablement pas Non, certainement pas Sans opinion\nTotal\n\u00ab NON \u00bb\n53%\nTotal\n\u00ab OUI \u00bb\n46%\n- 12 -\nUne intention de se mobiliser contre la r\u00e9forme qui s\u2019intensifie\nQuestion : Vous personnellement, compte tenu de ce que vous savez de la r\u00e9forme, \u00eates-vous pr\u00eat \u00e0 vous mobiliser dans les semaines \u00e0\nvenir contre la r\u00e9forme des retraites pr\u00e9vue par Emmanuel Macron et le gouvernement d\u2019Elisabeth Borne ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n(+1)\n(-1)* (-15) 47\n40\n46 45 46\n52\n60\n53 54 53\n18 15 19 20\n23\nEVOLUTIONS\n(-5)\n#Opinion.en.direct\n22.09\n2022\n05.12\n2022\n10.01\n2023\n01.\n02\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE r\u00e9alis\u00e9e les 24 et 25 janvier 2023.\n25.\n01\n(+3)\n(-2)\n(-1)\n(=)\nTOTAL \u00ab OUI \u00bb\nTOTAL \u00ab NON \u00bb\nOui, certainement\n ", "- 13 -\nQuestion : Concernant les manifestations et les gr\u00e8ves contre la r\u00e9forme des retraites, quelle est votre situation ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nLa mobilisation dans la rue\u2026 et la mobilisation par procuration\n21\n32\n23\n23\nJe compte manifester et/ou faire gr\u00e8ve\nJ'aimerais pouvoir manifester et/ou faire\ngr\u00e8ve mais je ne peux pas\nJe suis oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme mais je ne suis\npas pour la manifestation/la gr\u00e8ve\nJe ne suis pas oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme\ndu gouvernement\n#Opinion.en.direct\nSans opinion : 3%\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "5\n23\n30\n41\n1\nTr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9 Sans opinion\nTotal\n\u00ab OPPOS\u00c9 \u00bb\n71%\nTotal\n\u00ab FAVORABLE \u00bb\n28%\n- 14 -\nL\u2019opposition \u00e0 la r\u00e9forme des retraites reste tr\u00e8s forte (71%)\nQuestion : Au global, diriez-vous que vous \u00eates favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme des retraites telle qu\u2019annonc\u00e9e par la Premi\u00e8re ministre\nElisabeth Borne ? - En % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n(-15)\n#Opinion.en.direct\nEvolutions\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 24 et 25 janvier 2023.\n(-1)*\n(+1)\n(=)\n(+1)\n(-2)\n(+1)\n59\n66\n72 71\n41\n34\n27 28\n10.01 18.01 25.01 01.02\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "Question : Au global, cette r\u00e9forme vous para\u00eet-elle \u2026 ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n#Opinion.en.direct\nUne r\u00e9forme toujours jug\u00e9e injuste, inefficace pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me et pas\nn\u00e9cessaire par une majorit\u00e9\n74\n60\n56\n22\n35\n39\nInjuste\nInefficace pour\nassurer la p\u00e9rennit\u00e9\ndu syst\u00e8me de\nretraites\nPas n\u00e9cessaire\nJuste\nEfficace pour assurer la\np\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me\nde retraites\nN\u00e9cessaire\nSans opinion : 5% (-2)\nSans opinion : 5% (-3)\nSans opinion : 4% (-3)\n(=)*\n(+2)\n(+5)\n(-2)\n(+3)\n(=)\n- 15 -\nEvolutions\n45\n53 54 56\n51\n57\n62 60\n58\n64\n74 74\n10.01 18.01 25.01\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 24 et 25 janvier 2023.\n01.02\n ", "- 16 -\nQuestion : Parmi les \u00e9l\u00e9ments suivants, quels sont ceux qui pourraient vous faire accepter la r\u00e9forme des retraites ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme - Deux r\u00e9ponses possibles, total sup\u00e9rieur \u00e0 100%\nPour un tiers des opposants, le rejet de la r\u00e9forme et notamment des 64 ans est non n\u00e9gociable. Pour une partie des\nopposants, les leviers de compromis sont la prise en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9, l\u2019abandon du report \u00e0 62 ans pour les carri\u00e8res\nlongues, l\u2019abandon de l\u2019allongement de dur\u00e9e de cotisation et la prise en compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de carri\u00e8res des femmes\n26\n21\n19\n18\n16\n10\n9\n33\nUne meilleure prise en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9 au travail\npour pouvoir partir plus t\u00f4t \u00e0 la retraite\nL\u2019abandon du report de 2 ans (60 \u00e0 62 ans), pour les carri\u00e8res longues,\nde l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite\nL\u2019abandon de l\u2019allongement \u00e0 43 ans de la dur\u00e9e de cotisation pour avoir\nune retraite compl\u00e8te (42 ans actuellement)\nUne meilleure prise en compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de carri\u00e8re des femmes,\nnotamment li\u00e9e \u00e0 la maternit\u00e9\nLa mise en place d\u2019un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de retraite progressive /\nr\u00e9duction du temps de travail progressive en fin de carri\u00e8re\nLa mise en place de sanctions pour les employeurs qui n\u2019embauchent\npas suffisamment de seniors\nL\u2019abandon de la suppression des r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux\nAucun de ces \u00e9l\u00e9ments ne pourrait me faire accepter la r\u00e9forme du\ngouvernement, il doit la retirer et notamment abandonner le report de\nl\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 64 ans (contre 62 actuellement)\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\nSoit 18% des Fran\u00e7ais\nSoit 15%\nSoit 14%\nSoit 13%\nSoit 11%\nSoit 7%\nSoit 6%\nSoit 24%\n ", "- 17 -\nQuestion : Ces derni\u00e8res semaines, plusieurs personnalit\u00e9s politiques se sont exprim\u00e9es sur la place du travail dans la soci\u00e9t\u00e9 travail. Parmi\nelles : Mise \u00e0 niveau sur les d\u00e9claration de G\u00e9rald Darmanin et Sandrine Rousseau*\nEtes-vous d\u2019accord ou pas d\u2019accord avec chacune de ces phrases ? - En % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nG\u00e9rald Darmanin et Sandrine Rousseau, deux conceptions du travail qui divisent la soci\u00e9t\u00e9\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n21\n14\n30\n35\n24\n26\n24\n24\nTout \u00e0 fait d'accord Plut\u00f4t d'accord Pas vraiment d'accord Pas du tout d'accord\nSandrine Rousseau a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Ils veulent nous obliger \u00e0 travailler\njusqu\u2019\u00e0 64 ans ? Au nom de quoi ? Au nom du productivisme et de\nla croissance. Ils nous demandent de passer notre vie \u00e0 d\u00e9velopper\nune croissance qui nous m\u00e8ne dans le mur. Notre vie vaut mieux\nque quelques points de PIB \u00bb et \u00ab On a un droit \u00e0 la paresse, on a\nun droit \u00e0 la transition des m\u00e9tiers, on a le droit aussi de faire\ndes pauses dans sa vie \u00bb\nG\u00e9rald Darmanin a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Le travail n\u2019est pas une maladie.\nC\u2019est au contraire une belle valeur. La majorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la\nR\u00e9publique d\u00e9fend le travail, les valeurs de l\u2019effort, de m\u00e9rite et\nd\u2019\u00e9mancipation \u00bb et \u00ab Oui, il faut se lever t\u00f4t pour aller travailler,\noui, il faut bosser \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Comme on dit chez moi : on n\u2019a rien\nsans rien. Et le travail, c\u2019est une belle valeur. \u00c0 mes yeux, c\u2019est\nm\u00eame le d\u00e9bat principal qui est pos\u00e9 en ce moment : celui du choix\nde soci\u00e9t\u00e9 que nous voulons, une soci\u00e9t\u00e9 de travail et de m\u00e9rite. \u00bb\n51\n49\n48\n50\nTOTAL\n\u00ab D\u2019ACCORD \u00bb\nTOTAL\n\u00ab PAS\nD\u2019ACCORD \u00bb\nDiff\u00e9rences par cat\u00e9gories\nde population\nTotal \u00ab D\u2019ACCORD \u00bb\nPhrase S. Rousseau / G. Darmanin\n29\n81\n41 39\n80\n27\n59\n49\nJean-Luc\nMELENCHON\nEmmanuel\nMACRON\nMarine\nLE PEN\nAbstention\nVote pr\u00e9sidentielle 2022 (1er tour)\n64\n45\n39 36\n48\n55\n64 62\nCadres Prof. Inter. Employ\u00e9s Ouvriers\nCat\u00e9gorie socio-professionnelle\n35\n45 44 46\n64\n66\n54 59\n52\n33\n18-24\nans\n25-34\nans\n35-49\nans\n50-64\nans\n65 ans\net plus\nAge\n ", "- 18 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nQuelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Vous la soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9 Vous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent Sans opinion\nTOTAL \u00ab SOUTIEN /\nSYMPATHIE \u00bb\nTOTAL \u00ab OPPOSITION /\nHOSTILIT\u00c9\u00bb\nEnsemble 40 24 12 9 14 1 64 21\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 38 21 13 11 16 1 59 24\nFemme 41 27 11 9 12 0 68 20\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 34 30 13 7 16 0 64 20\n25-34 ans 31 23 15 9 22 0 54 24\n35-49 ans 49 24 8 6 12 1 73 14\n50-64 ans 52 16 11 9 11 1 68 20\n65 ans et plus 27 29 17 14 12 1 56 31\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 46 21 11 7 14 1 67 18\nArtisan, commer\u00e7ant(*) 41 7 20 20 12 0 48 40\nCSP+ 44 19 12 10 14 1 63 22\nCadre, profession intellectuellesup. 42 19 16 10 12 1 61 26\nProfession interm\u00e9diaire 46 20 9 11 14 0 66 20\nCSP- 47 25 8 3 16 1 72 11\nEmploy\u00e9 47 26 8 3 15 1 73 11\nOuvrier 48 23 9 3 16 1 71 12\nInactifs 31 28 15 13 13 0 59 28\nRetrait\u00e9 30 27 16 14 12 1 57 30\nAutre Inactif 34 29 11 11 15 0 63 22\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 41 22 13 7 16 1 63 20\nCommunes urbainesde province 42 25 11 10 12 0 67 21\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 52 22 11 6 9 0 74 17\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 42 22 7 9 19 1 64 16\n100.000 hab. et plus 36 26 13 13 12 0 62 26\nAgglom\u00e9ration parisienne 30 25 17 10 15 3 55 27\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 31 24 18 9 16 2 55 27\nProvince 42 24 11 10 13 0 66 21\nNord-est 42 27 10 6 15 0 69 16\nNord-ouest 45 22 13 8 12 0 67 21\nSud-ouest 30 33 13 9 14 1 63 22\nSud-est 42 20 11 14 13 0 62 25\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 19 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nQuelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites ?\nEn % Vous la soutenez\nVous avez de la\nsympathie\nVous y \u00eates oppos\u00e9 Vous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent Sans opinion\nTOTAL \u00ab SOUTIEN /\nSYMPATHIE \u00bb\nTOTAL \u00ab OPPOSITION /\nHOSTILIT\u00c9\u00bb\nEnsemble 40 24 12 9 14 1 64 21\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 54 29 5 5 7 0 83 10\nLa France Insoumise 64 26 2 4 4 0 90 6\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 55 35 4 3 3 0 90 7\nLe Parti socialiste 40 28 10 8 13 1 68 18\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 13 24 25 20 16 2 37 45\nLa R\u00e9publique en Marche ! 8 25 29 21 16 1 33 50\nTOTAL DROITE 12 20 27 30 11 0 32 57\nLes R\u00e9publicains 13 18 27 31 11 0 31 58\nTOTAL RN/R! 55 19 8 6 11 1 74 14\nLe Rassemblement National 57 19 9 5 9 1 76 14\nReconqu\u00eate! (*) 49 16 4 10 21 0 65 14\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 39 24 12 7 17 1 63 19\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 64 23 6 2 5 0 87 8\nYannick JADOT (*) 43 33 13 4 4 3 76 17\nEmmanuel MACRON 8 26 22 24 19 1 34 46\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 16 17 25 20 22 0 33 45\nMarine LE PEN 60 19 9 5 6 1 79 14\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 38 13 14 16 19 0 51 30\nAbstention, vote blanc ou nul 40 24 9 6 20 1 64 15\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 22 30 17 16 15 0 52 33\nMarine LE PEN 58 17 9 6 9 1 75 15\nAbstention, vote blanc ou nul 49 20 10 5 15 1 69 15\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 20 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConcernant la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9e par le gouvernement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % La mobilisation doit continuer La mobilisation doit s\u2019arr\u00eater Sans opinion\nEnsemble 66 33 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 64 35 1\nFemme 67 32 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 73 27 0\n25-34 ans 65 33 2\n35-49 ans 75 25 0\n50-64 ans 70 30 0\n65 ans et plus 51 48 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 72 28 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 67 33 0\nCSP+ 66 34 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 58 42 0\nProfession interm\u00e9diaire 72 28 0\nCSP- 77 22 1\nEmploy\u00e9 79 20 1\nOuvrier 75 24 1\nInactifs 57 42 1\nRetrait\u00e9 53 46 1\nAutre Inactif 68 31 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 64 35 1\nCommunes urbaines de province 68 31 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 76 24 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 65 34 1\n100.000 hab. et plus 65 34 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 59 40 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 59 40 1\nProvince 67 32 1\nNord-est 70 30 0\nNord-ouest 69 31 0\nSud-ouest 71 26 3\nSud-est 62 37 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 21 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nConcernant la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9e par le gouvernement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % La mobilisation doit continuer La mobilisation doit s\u2019arr\u00eater Sans opinion\nEnsemble 66 33 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 86 13 1\nLa France Insoumise 91 7 2\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 91 9 0\nLe Parti socialiste 79 21 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 28 72 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 22 78 0\nTOTAL DROITE 29 70 1\nLes R\u00e9publicains 27 72 1\nTOTAL RN/R! 75 25 0\nLe Rassemblement National 77 23 0\nReconqu\u00eate! (*) 75 25 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 68 30 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 92 7 1\nYannick JADOT (*) 73 25 2\nEmmanuel MACRON 27 73 0\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 38 61 1\nMarine LE PEN 78 22 0\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 52 48 0\nAbstention, vote blanc ou nul 72 26 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 46 54 0\nMarine LE PEN 78 22 0\nAbstention, vote blanc ou nul 77 21 2\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 22 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nQuand vous pensez aux mobilisations \u00e0 venir contre la r\u00e9forme des retraites et notamment le potentiel blocage du pays provoqu\u00e9 par les gr\u00e8ves, de laquelle des opinions\nsuivantes \u00eates-vous le plus en accord ? S\u2019il y avait un blocage du pays contre la r\u00e9forme des retraites\u2026\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn %\nJe comprendrais que les gr\u00e9vistes bloquent le pays, car c\u2019est le seul moyen pour que le\ngouvernement retire ou modifie sa r\u00e9forme des retraites\nJe ne comprendrais pas que les gr\u00e9vistes bloquent le pays,\nje n\u2019approuve pas ce type d\u2019action\nSans opinion\nEnsemble 60 39 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 58 41 1\nFemme 62 37 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 75 21 4\n25-34 ans 61 37 2\n35-49 ans 71 29 0\n50-64 ans 61 38 1\n65 ans et plus 41 58 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 67 32 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 57 42 1\nCSP+ 61 39 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 57 43 0\nProfession interm\u00e9diaire 63 37 0\nCSP- 75 24 1\nEmploy\u00e9 74 24 2\nOuvrier 76 23 1\nInactifs 49 49 2\nRetrait\u00e9 43 56 1\nAutre Inactif 63 34 3\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 61 38 1\nCommunes urbaines de province 61 38 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 64 34 2\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 58 41 1\n100.000 hab. et plus 61 38 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 52 46 2\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 52 46 2\nProvince 61 38 1\nNord-est 61 38 1\nNord-ouest 66 34 0\nSud-ouest 61 35 4\nSud-est 57 42 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 23 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nQuand vous pensez aux mobilisations \u00e0 venir contre la r\u00e9forme des retraites et notamment le potentiel blocage du pays provoqu\u00e9 par les gr\u00e8ves, de laquelle des opinions\nsuivantes \u00eates-vous le plus en accord ? S\u2019il y avait un blocage du pays contre la r\u00e9forme des retraites\u2026\nEn %\nJe comprendrais que les gr\u00e9vistes bloquent le pays, car c\u2019est le seul moyen pour\nque le gouvernement retire ou modifie sa r\u00e9forme des retraites\nJe ne comprendrais pas que les gr\u00e9vistes bloquent le pays,\nje n\u2019approuve pas ce type d\u2019action\nSans opinion\nEnsemble 60 39 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 78 18 4\nLa France Insoumise 92 7 1\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 79 19 2\nLe Parti socialiste 66 27 7\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 24 75 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 20 79 1\nTOTAL DROITE 24 76 0\nLes R\u00e9publicains 22 78 0\nTOTAL RN/R! 68 32 0\nLe Rassemblement National 70 30 0\nReconqu\u00eate! (*) 65 35 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 62 37 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 92 8 0\nYannick JADOT (*) 56 42 2\nEmmanuel MACRON 22 77 1\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 28 72 0\nMarine LE PEN 72 28 0\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 38 61 1\nAbstention, vote blanc ou nul 64 33 3\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 41 58 1\nMarine LE PEN 72 28 0\nAbstention, vote blanc ou nul 70 28 2\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 24 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, compte tenu de ce que vous savez de la r\u00e9forme, \u00eates-vous pr\u00eat \u00e0 vous mobiliser dans les semaines \u00e0 venir contre la r\u00e9forme des retraites pr\u00e9vue\npar Emmanuel Macron et le gouvernement d\u2019Elisabeth Borne ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Oui, certainement Oui, probablement Non, probablement pas Non, certainement pas Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 23 23 28 25 1 46 53\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 26 21 27 26 0 47 53\nFemme 21 25 29 24 1 46 53\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 18 25 39 18 0 43 57\n25-34 ans 21 23 35 19 2 44 54\n35-49 ans 30 29 21 19 1 59 40\n50-64 ans 33 22 21 24 0 55 45\n65 ans et plus 10 20 33 37 0 30 70\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 30 25 25 20 0 55 45\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 39 9 25 27 0 48 52\nCSP+ 29 24 25 22 0 53 47\nCadre, profession intellectuelle sup. 28 23 23 26 0 51 49\nProfession interm\u00e9diaire 29 26 27 18 0 55 45\nCSP- 30 27 25 17 1 57 42\nEmploy\u00e9 27 23 30 19 1 50 49\nOuvrier 33 33 19 14 1 66 33\nInactifs 14 21 32 32 1 35 64\nRetrait\u00e9 12 22 30 36 0 34 66\nAutre Inactif 19 21 34 24 2 40 58\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 27 18 27 28 0 45 55\nCommunes urbaines de province 23 25 29 23 0 48 52\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 28 27 26 19 0 55 45\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 27 23 26 23 1 50 49\n100.000 hab. et plus 20 24 31 25 0 44 56\nAgglom\u00e9ration parisienne 18 25 26 29 2 43 55\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 19 24 26 29 2 43 55\nProvince 24 23 29 24 0 47 53\nNord-est 23 27 28 22 0 50 50\nNord-ouest 26 24 29 21 0 50 50\nSud-ouest 19 22 35 24 0 41 59\nSud-est 26 19 27 27 1 45 54\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 25 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, compte tenu de ce que vous savez de la r\u00e9forme, \u00eates-vous pr\u00eat \u00e0 vous mobiliser dans les semaines \u00e0 venir contre la r\u00e9forme des retraites pr\u00e9vue\npar Emmanuel Macron et le gouvernement d\u2019Elisabeth Borne ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Oui, certainement Oui, probablement Non, probablement pas Non, certainement pas Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 23 23 28 25 1 46 53\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 33 30 29 8 0 63 37\nLa France Insoumise 43 33 21 2 1 76 23\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 40 27 30 3 0 67 33\nLe Parti socialiste 17 31 36 16 0 48 52\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 8 14 28 50 0 22 78\nLa R\u00e9publique en Marche ! 6 13 27 54 0 19 81\nTOTAL DROITE 5 14 28 53 0 19 81\nLes R\u00e9publicains 5 12 29 54 0 17 83\nTOTAL RN/R! 37 21 22 20 0 58 42\nLe Rassemblement National 34 26 22 18 0 60 40\nReconqu\u00eate! (*) 45 4 24 27 0 49 51\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 20 24 31 24 1 44 55\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 42 33 22 3 0 75 25\nYannick JADOT (*) 26 29 29 14 2 55 43\nEmmanuel MACRON 3 14 28 55 0 17 83\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 9 8 44 39 0 17 83\nMarine LE PEN 38 26 18 18 0 64 36\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 26 17 16 41 0 43 57\nAbstention, vote blanc ou nul 19 22 36 21 2 41 57\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 12 19 31 38 0 31 69\nMarine LE PEN 37 26 20 17 0 63 37\nAbstention, vote blanc ou nul 27 25 28 18 2 52 46\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 26 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConcernant les manifestations et les gr\u00e8ves contre la r\u00e9forme des retraites, quelle est votre situation ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Je compte manifester et/ou faire gr\u00e8ve\nJ'aimerais pouvoir manifester et/ou faire gr\u00e8ve\nmais je ne peux pas\nJe suis oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme mais je ne suis pas\npour la manifestation/la gr\u00e8ve\nJe ne suis pas oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme\ndu gouvernement\nSans opinion\nEnsemble 21 32 23 23 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 24 27 23 24 2\nFemme 19 36 23 21 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 13 39 31 15 2\n25-34 ans 21 34 26 17 2\n35-49 ans 28 34 21 16 1\n50-64 ans 30 32 19 19 0\n65 ans et plus 9 26 25 39 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 26 34 22 17 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 30 22 27 21 0\nCSP+ 29 27 21 23 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 25 26 24 25 0\nProfession interm\u00e9diaire 31 28 19 22 0\nCSP- 24 42 23 10 1\nEmploy\u00e9 21 42 24 12 1\nOuvrier 27 42 22 8 1\nInactifs 14 29 25 31 1\nRetrait\u00e9 11 27 24 37 1\nAutre Inactif 20 34 26 18 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 21 35 18 25 1\nCommunes urbaines de province 22 32 25 20 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 23 38 21 17 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 22 30 27 20 1\n100.000 hab. et plus 21 29 27 22 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 18 28 24 29 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 18 29 23 28 2\nProvince 22 33 23 21 1\nNord-est 20 36 23 21 0\nNord-ouest 26 32 19 22 1\nSud-ouest 19 28 33 17 3\nSud-est 21 31 23 24 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 27 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nConcernant les manifestations et les gr\u00e8ves contre la r\u00e9forme des retraites, quelle est votre situation ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Je compte manifester et/ou faire gr\u00e8ve\nJ'aimerais pouvoir manifester et/ou faire\ngr\u00e8ve mais je ne peux pas\nJe suis oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme mais je ne suis\npas pour la manifestation/la gr\u00e8ve\nJe ne suis pas oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme\ndu gouvernement\nSans opinion\nEnsemble 21 32 23 23 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 32 37 24 7 0\nLa France Insoumise 44 34 22 0 0\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 44 32 18 6 0\nLe Parti socialiste 17 38 33 12 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 6 15 15 63 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 4 12 10 73 1\nTOTAL DROITE 5 15 24 56 0\nLes R\u00e9publicains 5 13 24 58 0\nTOTAL RN/R! 29 36 21 13 1\nLe Rassemblement National 27 42 18 13 0\nReconqu\u00eate! (*) 32 22 34 12 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 20 34 27 17 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 37 45 17 1 0\nYannick JADOT (*) 29 32 14 25 0\nEmmanuel MACRON 6 12 19 62 1\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 8 12 33 47 0\nMarine LE PEN 29 39 20 11 1\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 24 17 24 35 0\nAbstention, vote blanc ou nul 22 35 28 13 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 13 19 25 42 1\nMarine LE PEN 31 38 19 12 0\nAbstention, vote blanc ou nul 26 40 20 12 2\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 28 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nAu global, diriez-vous que vous \u00eates favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme des retraites telle qu\u2019annonc\u00e9e par la Premi\u00e8re ministre Elisabeth Borne ?\nEn % Tr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9 Sans opinion TOTAL \u00ab FAVORABLE \u00bb TOTAL \u00ab OPPOS\u00c9 \u00bb\nEnsemble 5 23 30 41 1 28 71\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 9 24 27 40 0 33 67\nFemme 3 22 33 41 1 25 74\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 2 20 35 43 0 22 78\n25-34 ans 3 27 33 35 2 30 68\n35-49 ans 2 20 31 47 0 22 78\n50-64 ans 7 18 26 49 0 25 75\n65 ans et plus 10 31 29 28 2 41 57\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 4 21 30 45 0 25 75\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 10 23 21 46 0 33 67\nCSP+ 5 27 28 40 0 32 68\nCadre, profession intellectuelle sup. 5 31 24 40 0 36 64\nProfession interm\u00e9diaire 4 24 31 41 0 28 72\nCSP- 2 15 33 50 0 17 83\nEmploy\u00e9 2 16 37 44 1 18 81\nOuvrier 3 14 27 56 0 17 83\nInactifs 8 26 30 34 2 34 64\nRetrait\u00e9 9 31 27 31 2 40 58\nAutre Inactif 5 16 37 40 2 21 77\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 6 22 29 42 1 28 71\nCommunes urbaines de province 6 22 29 43 0 28 72\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 4 16 26 54 0 20 80\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 6 22 31 40 1 28 71\n100.000 hab. et plus 7 24 31 38 0 31 69\nAgglom\u00e9ration parisienne 3 30 35 30 2 33 65\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 4 28 35 31 2 32 66\nProvince 6 22 29 42 1 28 71\nNord-est 5 22 30 43 0 27 73\nNord-ouest 5 23 24 47 1 28 71\nSud-ouest 2 24 38 36 0 26 74\nSud-est 8 20 29 42 1 28 71\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 29 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nAu global, diriez-vous que vous \u00eates favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme des retraites telle qu\u2019annonc\u00e9e par la Premi\u00e8re ministre Elisabeth Borne ?\nEn % Tr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9 Sans opinion TOTAL \u00ab FAVORABLE \u00bb TOTAL \u00ab OPPOS\u00c9 \u00bb\nEnsemble 5 23 30 41 1 28 71\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 2 17 32 49 0 19 81\nLa France Insoumise 4 18 18 60 0 22 78\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 0 12 41 47 0 12 88\nLe Parti socialiste 3 18 41 38 0 21 79\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 20 52 16 12 0 72 28\nLa R\u00e9publique en Marche ! 21 61 10 8 0 82 18\nTOTAL DROITE 10 53 25 11 1 63 36\nLes R\u00e9publicains 10 53 25 11 1 63 36\nTOTAL RN/R! 5 12 23 59 1 17 82\nLe Rassemblement National 4 10 26 59 1 14 85\nReconqu\u00eate! (*) 3 19 15 63 0 22 78\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 2 17 37 42 2 19 79\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 2 13 17 68 0 15 85\nYannick JADOT (*) 0 32 33 35 0 32 68\nEmmanuel MACRON 17 54 21 8 0 71 29\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 9 40 36 13 2 49 49\nMarine LE PEN 4 9 26 61 0 13 87\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 5 34 18 43 0 39 61\nAbstention, vote blanc ou nul 2 13 41 41 3 15 82\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 12 43 24 20 1 55 44\nMarine LE PEN 3 12 24 60 1 15 84\nAbstention, vote blanc ou nul 2 11 35 50 2 13 85\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 30 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nAu global, cette r\u00e9forme vous para\u00eet-elle \u2026 ?\nEn % N\u00e9cessaire Pas n\u00e9cessaire Sans opinion\nEfficace pour assurer la\np\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me\nde retraites\nInefficace pour assurer\nla p\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me\nde retraites\nSans opinion Juste Injuste Sans opinion\nEnsemble 39 56 5 35 60 5 22 74 4\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 40 56 4 36 60 4 25 71 4\nFemme 37 56 7 34 60 6 19 76 5\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 23 68 9 33 63 4 19 71 10\n25-34 ans 34 61 5 28 66 6 20 75 5\n35-49 ans 32 64 4 30 67 3 17 81 2\n50-64 ans 34 59 7 29 64 7 19 77 4\n65 ans et plus 57 39 4 49 45 6 32 64 4\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 33 63 4 30 65 5 18 79 3\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 30 69 1 30 66 4 23 74 3\nCSP+ 43 54 3 38 59 3 23 76 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 45 54 1 43 54 3 29 71 0\nProfession interm\u00e9diaire 42 54 4 36 61 3 20 79 1\nCSP- 24 69 7 22 71 7 13 82 5\nEmploy\u00e9 28 65 7 24 68 8 14 83 3\nOuvrier 19 75 6 21 74 5 12 81 7\nInactifs 46 47 7 42 53 5 28 66 6\nRetrait\u00e9 55 41 4 47 47 6 32 64 4\nAutre Inactif 28 59 13 31 64 5 20 69 11\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 39 56 5 37 57 6 21 75 4\nCommunes urbaines de province 38 57 5 32 63 5 21 75 4\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 30 66 4 24 72 4 17 79 4\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 39 56 5 31 66 3 24 74 2\n100.000 hab. et plus 41 53 6 38 56 6 22 73 5\nAgglom\u00e9ration parisienne 41 54 5 39 56 5 30 64 6\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 41 54 5 38 56 6 29 65 6\nProvince 38 57 5 34 61 5 21 75 4\nNord-est 36 55 9 34 61 5 20 75 5\nNord-ouest 38 56 6 32 60 8 21 74 5\nSud-ouest 40 58 2 36 62 2 23 75 2\nSud-est 39 58 3 35 61 4 21 76 3\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 31 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nAu global, cette r\u00e9forme vous para\u00eet-elle \u2026 ?\nEn % N\u00e9cessaire Pas n\u00e9cessaire Sans opinion\nEfficace pour assurer\nla p\u00e9rennit\u00e9 du\nsyst\u00e8me\nde retraites\nInefficace pour\nassurer la p\u00e9rennit\u00e9\ndu syst\u00e8me\nde retraites\nSans opinion Juste Injuste Sans opinion\nEnsemble 39 56 5 35 60 5 22 74 4\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 24 68 8 26 68 6 15 84 1\nLa France Insoumise 20 73 7 23 72 5 16 81 3\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 18 77 5 15 81 4 13 87 0\nLe Parti socialiste 32 56 12 35 55 10 17 82 1\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 74 24 2 77 21 2 54 42 4\nLa R\u00e9publique en Marche ! 77 20 3 82 17 1 61 33 6\nTOTAL DROITE 76 22 2 66 29 5 53 44 3\nLes R\u00e9publicains 75 23 2 66 30 4 55 42 3\nTOTAL RN/R! 27 68 5 17 78 5 11 86 3\nLe Rassemblement National 27 68 5 16 78 6 11 86 3\nReconqu\u00eate! (*) 25 70 5 19 77 4 6 89 5\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 34 61 5 28 66 6 17 77 6\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 19 74 7 19 76 5 9 88 3\nYannick JADOT (*) 38 56 6 35 60 5 17 77 6\nEmmanuel MACRON 77 22 1 76 22 2 55 42 3\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 66 34 0 62 35 3 52 45 3\nMarine LE PEN 25 69 6 19 75 6 9 87 4\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 47 49 4 40 58 2 28 68 4\nAbstention, vote blanc ou nul 33 61 6 24 67 9 13 82 5\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 63 34 3 58 38 4 40 57 3\nMarine LE PEN 24 71 5 22 74 4 12 84 4\nAbstention, vote blanc ou nul 26 67 7 20 72 8 11 85 4\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 32 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nParmi les \u00e9l\u00e9ments suivants, quels sont ceux qui pourraient vous faire accepter la r\u00e9forme des retraites ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn %\nUne meilleure prise en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9 au travail\npour pouvoir partir plus t\u00f4t \u00e0 la retraite\nL'abandon du report de 2 ans (60 \u00e0 62 ans), pour les\ncarri\u00e8res longues, de l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite\nL'abandon de l'allongement \u00e0 43 ans de la dur\u00e9e de\ncotisation pour avoir une retraite compl\u00e8te (42 ans\nactuellement)\nUne meilleure prise en compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de\ncarri\u00e8re des femmes, notamment li\u00e9e \u00e0 la maternit\u00e9\nEnsemble 26 21 19 18\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 25 22 21 9\nFemme 27 21 19 26\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 17 27 19 9\n25-34 ans 27 22 13 14\n35-49 ans 24 17 21 23\n50-64 ans 22 24 25 20\n65 ans et plus 37 21 16 17\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 24 21 22 20\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 12 10 15 11\nCSP+ 18 26 26 19\nCadre, profession intellectuelle sup. 13 31 26 19\nProfession interm\u00e9diaire 21 23 27 19\nCSP- 29 19 20 21\nEmploy\u00e9 28 16 19 25\nOuvrier 31 22 23 16\nInactifs 30 22 15 16\nRetrait\u00e9 34 21 15 18\nAutre Inactif 23 24 14 12\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 35 26 20 18\nCommunes urbaines de province 24 20 18 17\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 20 22 18 15\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 33 19 9 20\n100.000 hab. et plus 22 20 23 18\nAgglom\u00e9ration parisienne 22 20 23 22\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 23 19 23 23\nProvince 27 22 19 17\nNord-est 26 19 20 13\nNord-ouest 25 27 19 20\nSud-ouest 26 20 21 14\nSud-est 28 21 17 20\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 33 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nParmi les \u00e9l\u00e9ments suivants, quels sont ceux qui pourraient vous faire accepter la r\u00e9forme des retraites ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn %\nUne meilleure prise en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9 au\ntravail pour pouvoir partir plus t\u00f4t \u00e0 la retraite\nL'abandon du report de 2 ans (60 \u00e0 62 ans), pour\nles carri\u00e8res longues, de l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la\nretraite\nL'abandon de l'allongement \u00e0 43 ans de la dur\u00e9e\nde cotisation pour avoir une retraite compl\u00e8te\n(42 ans actuellement)\nUne meilleure prise en compte de la sp\u00e9cificit\u00e9\nde carri\u00e8re des femmes, notamment li\u00e9e \u00e0 la\nmaternit\u00e9\nEnsemble 26 21 19 18\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 22 28 24 11\nLa France Insoumise 26 30 16 9\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 17 35 28 15\nLe Parti socialiste 24 19 29 12\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 35 22 38 25\nLa R\u00e9publique en Marche ! 33 23 41 30\nTOTAL DROITE 13 21 4 24\nLes R\u00e9publicains 12 19 4 20\nTOTAL RN/R! 28 21 24 14\nLe Rassemblement National 28 24 26 13\nReconqu\u00eate! (*) 34 10 14 23\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 28 19 15 21\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 20 28 23 14\nYannick JADOT (*) 19 27 13 18\nEmmanuel MACRON 27 15 29 26\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 24 22 16 30\nMarine LE PEN 30 18 20 15\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 20 21 16 28\nAbstention, vote blanc ou nul 28 22 19 19\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 19 22 24 28\nMarine LE PEN 30 21 20 14\nAbstention, vote blanc ou nul 27 22 19 15\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 34 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nParmi les \u00e9l\u00e9ments suivants, quels sont ceux qui pourraient vous faire accepter la r\u00e9forme des retraites ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn %\nLa mise en place d'un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de retraite\nprogressive / r\u00e9duction du temps de travail\nprogressive en fin de carri\u00e8re\nLa mise en place de sanctions pour les employeurs\nqui n'embauchent pas suffisamment de seniors\nL'abandon de la suppression des r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux\nAucun de ces \u00e9l\u00e9ments ne pourrait me faire accepter\nla r\u00e9forme du gouvernement, il doit la retirer et\nnotamment abandonner le report de l'\u00e2ge l\u00e9gal de\nd\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 64 ans (contre 62 actuellement)\nSans opinion\nEnsemble 16 10 9 33 0\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 12 12 9 39 0\nFemme 19 8 9 29 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 16 15 5 34 1\n25-34 ans 19 11 5 36 1\n35-49 ans 19 9 5 35 1\n50-64 ans 14 8 13 32 0\n65 ans et plus 12 11 14 31 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 17 9 9 33 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 20 15 15 42 0\nCSP+ 18 11 11 29 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 10 11 6 34 1\nProfession interm\u00e9diaire 23 11 14 26 0\nCSP- 16 7 6 34 1\nEmploy\u00e9 20 8 5 33 0\nOuvrier 12 7 7 35 1\nInactifs 13 11 10 35 0\nRetrait\u00e9 10 10 12 35 0\nAutre Inactif 18 13 6 34 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 16 10 14 25 0\nCommunes urbaines de province 15 9 8 38 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 14 12 10 40 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 17 8 9 35 1\n100.000 hab. et plus 15 8 6 38 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 20 12 6 29 2\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 18 14 7 28 2\nProvince 15 9 10 35 0\nNord-est 18 10 6 36 1\nNord-ouest 13 8 9 35 0\nSud-ouest 16 9 11 33 0\nSud-est 14 9 12 34 0\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 35 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nParmi les \u00e9l\u00e9ments suivants, quels sont ceux qui pourraient vous faire accepter la r\u00e9forme des retraites ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn %\nLa mise en place d'un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de\nretraite progressive / r\u00e9duction du temps de\ntravail progressive en fin de carri\u00e8re\nLa mise en place de sanctions pour les\nemployeurs qui n'embauchent pas\nsuffisamment de seniors\nL'abandon de la suppression des r\u00e9gimes\nsp\u00e9ciaux\nAucun de ces \u00e9l\u00e9ments ne pourrait me faire\naccepter la r\u00e9forme du gouvernement, il doit\nla retirer et notamment abandonner le\nreport de l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0\n64 ans (contre 62 actuellement)\nSans opinion\nEnsemble 16 10 9 33 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 20 13 3 35 0\nLa France Insoumise 19 6 5 39 0\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 30 12 0 26 0\nLe Parti socialiste 17 22 4 35 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 27 15 8 9 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 19 11 0 12 0\nTOTAL DROITE 16 27 5 39 0\nLes R\u00e9publicains 17 28 6 41 0\nTOTAL RN/R! 12 6 9 38 0\nLe Rassemblement National 13 4 8 37 0\nReconqu\u00eate! (*) 12 14 15 35 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 13 8 12 33 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 12 9 5 40 0\nYannick JADOT (*) 15 26 12 29 0\nEmmanuel MACRON 30 12 9 18 0\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 19 20 8 28 0\nMarine LE PEN 12 5 9 39 1\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 17 12 16 32 0\nAbstention, vote blanc ou nul 13 9 13 31 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 22 16 9 25 0\nMarine LE PEN 14 6 7 37 1\nAbstention, vote blanc ou nul 11 8 12 36 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 36 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nEtes-vous d\u2019accord ou pas d\u2019accord avec chacune de ces phrases ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - EN TOTAL D\u2019ACCORD\nG\u00e9rald Darmanin a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Le travailn\u2019est pas une maladie. C\u2019est au contraireune belle valeur. La majorit\u00e9 du pr\u00e9sident de\nla R\u00e9publique d\u00e9fend le travail, les valeurs de l\u2019effort, de m\u00e9rite et d\u2019\u00e9mancipation\u00bb et \u00ab Oui, il faut se lever t\u00f4t pour aller\ntravailler, oui, il faut bosser \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Comme on dit chez moi : on n\u2019a rien sans rien. Et le travail, c\u2019est une belle valeur. \u00c0 mes\nyeux, c\u2019est m\u00eame le d\u00e9bat principalqui est pos\u00e9 en ce moment : celui du choix de soci\u00e9t\u00e9 que nous voulons, une soci\u00e9t\u00e9 de\ntravail et de m\u00e9rite. \u00bb\nSandrineRousseau a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Ils veulent nous obliger \u00e0 travailler jusqu\u2019\u00e0 64 ans ? Au nom de quoi ? Au nom du\nproductivismeet de la croissance. Ils nous demandent de passer notre vie \u00e0 d\u00e9velopper une croissance qui nous m\u00e8ne dans le\nmur. Notre vie vaut mieux que quelques points de PIB \u00bb et \u00ab On a un droit \u00e0 la paresse, on a un droit \u00e0 la transition des m\u00e9tiers,\non a le droit aussi de faire des pauses dans sa vie \u00bb\nEnsemble 49 51\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 48 49\nFemme 49 52\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 35 66\n25-34 ans 45 54\n35-49 ans 44 59\n50-64 ans 46 52\n65 ans et plus 64 33\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 44 58\nArtisan, commer\u00e7ant(*) 38 56\nCSP+ 53 51\nCadre, profession intellectuellesup. 64 48\nProfession interm\u00e9diaire 45 55\nCSP- 37 63\nEmploy\u00e9 39 64\nOuvrier 36 62\nInactifs 55 41\nRetrait\u00e9 61 35\nAutre Inactif 42 53\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 48 51\nCommunes urbainesde province 47 53\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 42 52\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 45 56\n100.000 hab. et plus 51 51\nAgglom\u00e9ration parisienne 56 43\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 57 44\nProvince 47 52\nNord-est 47 51\nNord-ouest 45 55\nSud-ouest 45 56\nSud-est 49 49\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "- 37 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nEtes-vous d\u2019accord ou pas d\u2019accord avec chacune de ces phrases ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - EN TOTAL D\u2019ACCORD\nG\u00e9rald Darmanin a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Le travail n\u2019est pas une maladie. C\u2019est au contraire une belle valeur. La\nmajorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9fend le travail, les valeurs de l\u2019effort, de m\u00e9rite et\nd\u2019\u00e9mancipation \u00bb et \u00ab Oui, il faut se lever t\u00f4t pour aller travailler, oui, il faut bosser \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Comme\non dit chez moi : on n\u2019a rien sans rien. Et le travail, c\u2019est une belle valeur. \u00c0 mes yeux, c\u2019est m\u00eame le\nd\u00e9bat principal qui est pos\u00e9 en ce moment : celui du choix de soci\u00e9t\u00e9 que nous voulons, une soci\u00e9t\u00e9\nde travail et de m\u00e9rite. \u00bb\nSandrine Rousseau a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Ils veulent nous obliger \u00e0 travailler jusqu\u2019\u00e0 64 ans ? Au nom de quoi\n? Au nom du productivisme et de la croissance. Ils nous demandent de passer notre vie \u00e0 d\u00e9velopper\nune croissance qui nous m\u00e8ne dans le mur. Notre vie vaut mieux que quelques points de PIB \u00bb et \u00ab\nOn a un droit \u00e0 la paresse, on a un droit \u00e0 la transition des m\u00e9tiers, on a le droit aussi de faire des\npauses dans sa vie \u00bb\nEnsemble 49 51\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 35 74\nLa France Insoumise 33 83\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 32 74\nLe Parti socialiste 40 63\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 84 25\nLa R\u00e9publique en Marche ! 87 22\nTOTAL DROITE 72 24\nLes R\u00e9publicains 72 24\nTOTAL RN/R! 46 51\nLe Rassemblement National 45 55\nReconqu\u00eate! (*) 51 40\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 42 49\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 29 80\nYannick JADOT (*) 50 68\nEmmanuel MACRON 81 27\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 67 19\nMarine LE PEN 41 59\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 61 22\nAbstention, vote blanc ou nul 39 49\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 68 41\nMarine LE PEN 41 59\nAbstention, vote blanc ou nul 33 53\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites\n1er f\u00e9vrier 2023\n ", "11 rue de Rouvray\n92200 Neuilly sur Seine / FR\nT\u00e9l. +33 (0)1 57 64 01 60\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}