{"id": "73085488", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/drees-opnion-des-franais/73085488", "title": "Drees opnion des fran\u00e7ais", "author": "ParmenideInnovation", "date": "2017-03-13", "len": 8, "description": "La DREES a publi\u00e9, le 13 mars 2017, une \u00e9tude sur la situation sociale vue par les Fran\u00e7ais.\r\nCette \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e gr\u00e2ce au Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES qui est un outil permettant \u00e0 la DREES d\u2019analyser l\u2019opinion des fran\u00e7ais sur la sant\u00e9, la protection sociale, les in\u00e9galit\u00e9s, la pauvret\u00e9 et la coh\u00e9sion sociale.\r\n", "lang": "fr", "dim": {"height": 842, "width": 595}, "like": 0, "view": 191, "transcript": ["SelonleBarom\u00e8tred\u2019opiniondelaDREESde2016,troisquarts\ndesFran\u00e7aiss\u2019estimentenbonnesant\u00e9maispr\u00e8sdelamoiti\u00e9\npensequel\u2019\u00e9tatdesant\u00e9desFran\u00e7aiss\u2019estd\u00e9grad\u00e9.Comme\nen2015,huitpersonnessurdixconsid\u00e8rentquelasoci\u00e9t\u00e9\nestinjuste,etneufsurdix,quelahaussedelapauvret\u00e9\netdel\u2019exclusionvasepoursuivre.\nToutefois,avecl\u2019\u00e9loignementdelacrisede2008,lepessimisme\ndesFran\u00e7aisvis-\u00e0-visdel\u2019\u00e9tatdelasoci\u00e9t\u00e9fran\u00e7aises\u2019att\u00e9nue.\nCeconstatdiff\u00e8recependantselonlasituationg\u00e9ographique\ndesenqu\u00eat\u00e9s.\u00c0l\u2019inversedeshabitantsdelap\u00e9riph\u00e9rie\ndesgrandsp\u00f4lesurbains,ceuxdescentresontunevision\npluspositiveduniveaudecoh\u00e9sionsocialeouducaract\u00e8re\nm\u00e9ritocratiquedelasoci\u00e9t\u00e9.\nParailleurs,lesFran\u00e7ais sontmoinsfavorables\n\u00e0unerestrictiondesprestationssocialesauxseulscotisants\netuncinqui\u00e8mesouhaitelamiseenplaced\u2019unrevenu\nuniversel.Malgr\u00e9cesoutienauxprestationssociales\nexistantes,huitenqu\u00eat\u00e9ssurdixpensentquedenombreuses\npersonnesneb\u00e9n\u00e9ficientpasdesdroitsouallocations\nauxquelsellespeuventpr\u00e9tendre,principalementparmanque\nd\u2019information.\nD\nepuis\u00a02000, le Barom\u00e8tre\nd\u2019opinion de la DREES (enca-\ndr\u00e9 1) est un outil de r\u00e9f\u00e9rence\npour analyser l\u2019opinion des Fran\u00e7ais sur\nla sant\u00e9, la protection sociale, les in\u00e9ga-\nlit\u00e9s, la pauvret\u00e9 et la coh\u00e9sion sociale.\nIl permet \u00e9galement l\u2019\u00e9tude des diver-\ngences d\u2019opinion entre groupes sociaux.\nLa vague\u00a02016 du Barom\u00e8tre met en\n\u00e9vidence des inflexions d\u2019opinion li\u00e9es\n\u00e0 l\u2019\u00e9loignement progressif de la crise\nfinanci\u00e8re de 2008. Toutefois, l\u2019id\u00e9e selon\nlaquelle la soci\u00e9t\u00e9 est injuste et engendre\npauvret\u00e9 et exclusion persiste. Une oppo-\nsition nette se dessine entre l\u2019opinion que\nles Fran\u00e7ais ont de leur situation person-\nnelle et celle qu\u2019ils portent sur la situation\ng\u00e9n\u00e9rale.\nDes Fran\u00e7ais en bonne sant\u00e9\nmais inquiets pour celle\nde leurs concitoyens\nEn\u00a02016, \u00e0 l\u2019instar des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9-\ndentes, une grande majorit\u00e9 des per-\nsonnes interrog\u00e9es se consid\u00e8rent en\nbonne sant\u00e9 (72\u00a0%), une personne sur\nquatre s\u2019estimant m\u00eame en tr\u00e8s bonne\nsant\u00e9 (graphique\u00a01). Cependant, un\nmoindre optimisme se d\u00e9gage \u00e0 propos\nde l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de la population dans\nson ensemble\u00a0: en 2016, les Fran\u00e7ais sont\nd\u00e9sormais plus nombreux \u00e0 penser que\nla sant\u00e9 des Fran\u00e7ais s\u2019est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e ces\nderni\u00e8res ann\u00e9es (44\u00a0% contre 36\u00a0%)1\n.Adrien Papuchon et \u00c9tienne Perron-Bailly (DREES)\n1. Entre 2000\net 2011, les personnes\nqui jugent que l\u2019\u00e9tat\nde sant\u00e9 des Fran\u00e7ais\ns\u2019est am\u00e9lior\u00e9 \u00e9taient\nplus nombreuses\nque celles qui\nexprimaient un avis\ncontraire. Ces deux\nopinions se sont\n\u00e9quilibr\u00e9es entre\n2011 et 2015,\net les avis n\u00e9gatifs\nsont plus fr\u00e9quents\npour la premi\u00e8re fois\nen 2016.\nLa direction de la publication tient \u00e0 saluer le travail de l\u2019ensemble des auteurs\net contributeurs des mille premiers num\u00e9ros de la collection \u00c9tudes et R\u00e9sultats\nqui vient de f\u00eater ses 18 ans. Ce num\u00e9ro 1000 illustre la vocation de la DREES,\ndepuis sa cr\u00e9ation en 1998, d\u2019informer et d\u2019\u00e9clairer les politiques publiques\nsanitaires et sociales.\nLa situation sociale vue par les Fran\u00e7ais\u00a0:\nle choc de la crise de 2008 s\u2019estompe\nmars\n2 017\nn u m \u00e9 r o\n1000\n ", "La situation sociale vue par les Fran\u00e7ais\u00a0: le choc de la crise de 2008 s\u2019estompe\nmars\n2017\nn u m \u00e9 r o\n1000\n22\nCette repr\u00e9sentation n\u00e9gative de l\u2019\u00e9volution\nde la sant\u00e9 des Fran\u00e7ais pourrait expliquer\nle souhait des personnes interrog\u00e9es que\nles efforts pour r\u00e9duire le d\u00e9ficit de la\nbranche maladie de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ne\nse fassent pas au d\u00e9triment des assur\u00e9s.\nParmi les huit mesures soumises \u00e0 ce titre\naux enqu\u00eat\u00e9s, ce sont en effet la taxation\ndes fabricants de m\u00e9dicaments ainsi que\nla limitation des tarifs des professionnels\nde sant\u00e9 qui recueillent l\u2019approbation la\nplus large\u00a0: huit\u00a0personnes sur dix sou-\ntiennent ces orientations (graphique\u00a02).\nLa deuxi\u00e8me s\u00e9rie de mesures la plus\npopulaire consisterait \u00e0 intervenir sur les\npratiques des professionnels de sant\u00e9\u00a0:\npermettre aux infirmiers ou aux pharma-\nciens d\u2019effectuer certaines t\u00e2ches \u00e0 la\nplace des m\u00e9decins (66\u00a0%), modifier les\nhabitudes des m\u00e9decins pour qu\u2019ils pres-\ncrivent moins de m\u00e9dicaments et d\u2019exa-\nmens (64\u00a0%).\nAu contraire, la proposition de restreindre\nles remboursements de certaines presta-\ntions rassemble plus d\u2019opposants que de\npartisans (59\u00a0% contre 41\u00a0%), en particu-\nlier s\u2019il s\u2019agit de r\u00e9duire la prise en charge\ndes longues maladies, une d\u00e9cision qui\nne serait approuv\u00e9e que par 15\u00a0% des\nenqu\u00eat\u00e9s. La perspective d\u2019augmenter les\ncotisations sociales, soutenue par seule-\nment une personne sur cinq, est \u00e9gale-\nment tr\u00e8s impopulaire.\nUn optimisme personnel\nd\u00e9sormais sup\u00e9rieur\n\u00e0 l\u2019imm\u00e9diat apr\u00e8s-crise\n\u00c0 l\u2019image de ce qu\u2019on observe \u00e0 propos\nde l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 d\u00e9clar\u00e9, huit personnes\nsur dix affirment que leur situation per-\nsonnelle globale est \u00ab\u00a0bonne\u00a0\u00bb.\u00a0Mais ce\nsentiment est contrast\u00e9 selon la cat\u00e9go-\nrie sociale\u00a0: les ouvriers (72\u00a0%) et par-\nticuli\u00e8rement les ch\u00f4meurs (56\u00a0%) se\nmontrent bien moins souvent satisfaits\nde leur situation. En revanche, les cadres\nsup\u00e9rieurs et professions lib\u00e9rales (90\u00a0%),\nles professions interm\u00e9diaires (91\u00a0%) ou\nles employ\u00e9s (86\u00a0%) sont plus nombreux\ndans ce cas (graphique\u00a03).\nUne proportion moindre des personnes\ninterrog\u00e9es regarde l\u2019avenir avec confiance\n(58\u00a0%). Dans ce cas, une diff\u00e9rence appa-\nra\u00eet entre les cadres sup\u00e9rieurs et pro-\nfessions lib\u00e9rales \u2013\u00a0dont les trois quarts\nse disent optimistes\u00a0\u2013 et les professions\nENCADR\u00c9 1\nLe Barom\u00e8tre DREES\nLe Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES suit chaque ann\u00e9e depuis\u00a02000 l\u2019opinion des Fran\u00e7ais sur la\nsant\u00e9, sur la protection sociale dans l\u2019ensemble de ses dimensions (assurance maladie, retraite,\nfamille, handicap, d\u00e9pendance, solidarit\u00e9, lutte contre la pauvret\u00e9 et l\u2019exclusion) ainsi que sur les\nin\u00e9galit\u00e9s et la coh\u00e9sion sociale (depuis\u00a02014).\nEn 2016, 3\u00a0038\u00a0personnes ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9es en face-\u00e0-face d\u2019octobre \u00e0 d\u00e9cembre par l\u2019institut\nBVA, \u00e0 la demande de la DREES. L\u2019\u00e9chantillon qui en r\u00e9sulte est repr\u00e9sentatif de la population\nfran\u00e7aise m\u00e9tropolitaine \u00e2g\u00e9e de 18\u00a0ans et plus. Il est construit selon la m\u00e9thode des quotas, par\nsexe, \u00e2ge, profession de la personne de r\u00e9f\u00e9rence, apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration. Pour des raisons de commodit\u00e9, les personnes interrog\u00e9es dans le cadre de\nce Barom\u00e8tre sont d\u00e9sign\u00e9s ici par le terme \u00ab\u00a0Fran\u00e7ais\u00a0\u00bb.\nPr\u00e9cautions d\u2019interpr\u00e9tation des enqu\u00eates d\u2019opinion\nLes r\u00e9ponses \u00e0 une enqu\u00eate d\u2019opinion sont sensibles \u00e0 la formulation des questions ou \u00e0 leur\nplace dans le questionnaire. Elles permettent n\u00e9anmoins des comparaisons dans le temps et\nentre cat\u00e9gories de population, mais des diff\u00e9rences trop faibles peuvent ne refl\u00e9ter que des\nimperfections de mesure, en particulier lorsque les analyses portent sur des cat\u00e9gories tr\u00e8s\nminoritaires dans la population.\nGRAPHIQUE 1\nLe jugement des Fran\u00e7ais sur leur \u00e9tat de sant\u00e9\net sur celui de la population\nLecture \u2022 44 % des personnes interrog\u00e9es estiment que l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des Fran\u00e7ais s\u2019est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 au cours\ndes derni\u00e8res ann\u00e9es.\nChamp \u2022 Individus de 18\u00a0ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2016.\nGRAPHIQUE 2\nLes moyens pr\u00e9conis\u00e9s par les Fran\u00e7ais pour r\u00e9duire le d\u00e9ficit\nde la branche maladie\nLecture \u2022 Pour r\u00e9duire le d\u00e9ficit de la branche maladie de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, 83\u00a0% des Fran\u00e7ais se prononcent\npour taxer davantage les fabricants de m\u00e9dicaments.\nChamp \u2022 Individus de 18\u00a0ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2016.\n20\n44\n36\n6\n22\n47\n25\n0 10 20 30 40 50\n\u2026est rest\u00e9e identique\n\u2026s'est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e\n\u2026s'est am\u00e9lior\u00e9e\nMauvais ou tr\u00e8s mauvais\nMoyen\nBon\nTr\u00e8s bon\n\u00c9tat de sant\u00e9 personnel\nEn %\nLa sant\u00e9 des Fran\u00e7ais\n(derni\u00e8res ann\u00e9es)\nEn %\n15\n21\n41\n53\n64\n66\n81\n83\n0 15 30 45 60 75 90\nBaisser la prise en charge des longues maladies\nAugmenter les cotisations\nRestreindre certains remboursements\nPrescrire obligatoirement des g\u00e9n\u00e9riques\nLimiter les prescriptions\n\u00c9largir les t\u00e2ches des infirmiers/pharmaciens\nLimiter les tarifs des professionnels de sant\u00e9\nPlus taxer les fabricants de m\u00e9dicaments\n ", "La situation sociale vue par les Fran\u00e7ais\u00a0: le choc de la crise de 2008 s\u2019estompe\nmars\n2017\nn u m \u00e9 r o\n1000\n3\ninterm\u00e9diaires, dont seulement les\ndeux tiers ont une vision optimiste de\nleur avenir personnel. Si la proportion\nde personnes optimistes est nettement\nplus faible chez les employ\u00e9s (54\u00a0%),\nles ouvriers et les ch\u00f4meurs (51\u00a0% pour\nces deux derni\u00e8res cat\u00e9gories), les \u00e9carts\nentre actifs occup\u00e9s et personnes en\nrecherche d\u2019emploi sont moindres que\nceux mis en \u00e9vidence s\u2019agissant de leur\nsituation personnelle actuelle.\nR\u00e9cemment, l\u2019id\u00e9e que les enqu\u00eat\u00e9s\nse font de leur avenir s\u2019est am\u00e9lior\u00e9e.\nEntre\u00a02007 et 2011, l\u2019optimisme avait\nrecul\u00e9 de 60\u00a0% \u00e0 51\u00a0% (graphique\u00a04),\ncons\u00e9quence probable de la crise. N\u00e9an-\nmoins, avec l\u2019\u00e9loignement du choc de\n2008, cet effet semble aujourd\u2019hui s\u2019es-\ntomper\u00a0: la proportion des personnes se\ndisant optimistes a augment\u00e9 lentement\nentre 2013 et 2016, passant de 53\u00a0% \u00e0\n58\u00a0%. Le pessimisme quant \u00e0 l\u2019\u00e9volution\nde la pauvret\u00e9 et de l\u2019exclusion ou des\nin\u00e9galit\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral demeure n\u00e9anmoins\npartag\u00e9 par au moins huit personnes\nsur dix (encadr\u00e9\u00a02), et ceux qui pensent\nque la soci\u00e9t\u00e9 est juste ou que la coh\u00e9-\nsion sociale est forte restent minoritaires\n(encadr\u00e9\u00a03).\nEn ce qui concerne l\u2019appr\u00e9ciation de\nleur propre avenir, l\u2019opinion des ouvriers\net des employ\u00e9s a \u00e9t\u00e9 plus sensible que\ncelle des cadres sup\u00e9rieurs \u00e0 cette crise\n\u2013\u00a0\u00e0 laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 plus expos\u00e9s. Le\ntaux de ch\u00f4mage est pass\u00e9 de 8,3 % \u00e0\n11,9 % chez les ouvriers et employ\u00e9s\nentre 2008 et 2013, et de 2,8 % \u00e0 4,0\u00a0%\nchez les cadres sup\u00e9rieurs (enqu\u00eate\nEmploi, INSEE). L\u2019optimisme des cadres\nsup\u00e9rieurs et des professions lib\u00e9rales est\nainsi rest\u00e9 globalement stable entre 2004\net 2016, autour de 70\u00a0%. Au contraire,\nla part de personnes optimistes parmi le\ngroupe des ouvriers et employ\u00e9s a d\u00e9cro-\nch\u00e9 entre 2009 et 2010, reculant de\n56\u00a0% \u00e0 48\u00a0%. Apr\u00e8s le point bas atteint\nen 2013 (45\u00a0%), elle s\u2019est stabilis\u00e9e \u00e0\n53\u00a0% depuis\u00a02015, un niveau proche de\nceux enregistr\u00e9s en 2008.\nAttribuer les prestations\nsociales aux seuls cotisants\u00a0:\nles Fran\u00e7ais n\u2019y sont plus\naussi favorables\nAu cours des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, plu-\nsieurs \u00e9tudes ont fait \u00e9tat de la baisse\nGRAPHIQUE 3\nLa vision des Fran\u00e7ais sur leur situation personnelle\net leur avenir selon le groupe socioprofessionnel\nNote \u2022 Les r\u00e9sultats pr\u00e9sent\u00e9s regroupent dans la m\u00eame cat\u00e9gorie d\u2019une part les personnes d\u00e9clarant\nque leur situation est \u00ab assez bonne \u00bb/ \u00ab tr\u00e8s bonne \u00bb, et d\u2019autre part celles d\u00e9clarant \u00eatre \u00ab plut\u00f4t optimistes \u00bb\net \u00ab tr\u00e8s optimistes \u00bb.\nLecture \u2022 51 % des ouvriers disent \u00eatre optimistes \u00e0 propos de leur avenir personnel.\nChamp \u2022 Individus de 18\u00a0ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine (population active)/Retrait\u00e9s et pr\u00e9retrait\u00e9s\nr\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2016.\nGRAPHIQUE 4\n\u00c9volution du degr\u00e9 d\u2019optimisme\nselon le groupe socioprofessionnel\nLecture \u2022 En 2016, 73\u00a0% des cadres sup\u00e9rieurs-professions lib\u00e9rales et 53\u00a0% des ouvriers-employ\u00e9s \u00e9taient optimistes\npour leur avenir personnel, tandis que 69\u00a0% et 54\u00a0% d\u2019entre eux, respectivement, \u00e9taient de cet avis en 2008.\nChamp \u2022 Actifs occup\u00e9s de 18\u00a0ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine (cat\u00e9gories professionnelles)\u00a0;\nindividus de 18\u00a0ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine (ensemble des enqu\u00eat\u00e9s).\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2004-2016.\nEn %\n90\n73\n91\n63\n86\n54\n72\n51\n56\n51\n82\n56\n0\n20\n40\n60\n80\n100\nSituation personnelle : bonne Avenir personnel : optimiste\nCadres sup. et prof. lib\u00e9rales Professions interm\u00e9diaires Employ\u00e9s\nOuvriers En recherche d'emploi Retrait\u00e9s et pr\u00e9retrait\u00e9s\nEn %\n40\n50\n60\n70\n80\nCadres sup\u00e9rieurs et professions lib\u00e9rales\nProfessions interm\u00e9diaires\nOuvriers et employ\u00e9s\nEnsemble des enqu\u00eat\u00e9s\n2004\n2005\n2006\n2007\n2008\n2009\n2010\n2011\n2012\n2013\n2014\n2015\n2016\n ", "La situation sociale vue par les Fran\u00e7ais\u00a0: le choc de la crise de 2008 s\u2019estompe\nmars\n2017\nn u m \u00e9 r o\n1000\n4\nnotable \u2013\u00a0depuis 2010\u00a0\u2013 du soutien \u00e0\nl\u2019universalit\u00e9 des allocations familiales, de\nl\u2019assurance maladie, de l\u2019assurance ch\u00f4-\nmage et du syst\u00e8me de retraite (Perron-\nBailly\u00a0E., 2015\u00a0; Grislain-Letr\u00e9my\u00a0C. et\nPapuchon\u00a0A., 2017). Un basculement\ns\u2019op\u00e9rait dans l\u2019opinion en faveur d\u2019une\ncouverture sociale r\u00e9serv\u00e9e aux seuls\ncotisants.\nCette tendance, apparue dans les ann\u00e9es\nqui ont suivi la crise, s\u2019inverse\u00a0depuis\n2015 et ce, quel que soit le domaine de\nla protection sociale consid\u00e9r\u00e9. De 2014\n\u00e0 2016, la part des enqu\u00eat\u00e9s qui jugent\nque les allocations ne devraient b\u00e9n\u00e9fi-\ncier qu\u2019aux cotisants a recul\u00e9 de 50\u00a0%\n\u00e0 41\u00a0% pour le ch\u00f4mage et de 44\u00a0% \u00e0\n35\u00a0% pour les retraites, alors qu\u2019elle avait\naugment\u00e9 dans les deux cas de 20\u00a0points\nde pourcentage entre\u00a02010 et 2014 (gra-\nphique\u00a05). Parall\u00e8lement, la part de ceux\nqui se prononcent pour une restriction des\nversements de l\u2019assurance maladie ou\ndes allocations familiales aux seuls coti-\nsants retrouve aussi en\u00a02016 des niveaux\nproches de ceux enregistr\u00e9s en\u00a02010. Ces\ndynamiques convergentes se traduisent\npar un soutien plus grand \u00e0 l\u2019attribution de\nces prestations \u00e0 tous sans distinction de\ncat\u00e9gorie ni de statut social.\nLe financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale\nreste n\u00e9anmoins une source importante\nde pr\u00e9occupation, 74\u00a0% des personnes\ninterrog\u00e9es se d\u00e9clarant d\u2019accord avec\nl\u2019id\u00e9e que le syst\u00e8me co\u00fbte trop cher \u00e0 la\nsoci\u00e9t\u00e9 (+6\u00a0points depuis 2014).\nUne question introduite en 2016 aborde\nle sujet du mode de financement de la\nprotection sociale\u00a0: seulement quatre\npersonnes sur dix choisiraient d\u2019en\nfaire reposer les ressources principale-\nment sur les cotisations sociales ou la\ncontribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e (CSG)\n[graphique\u00a06], qui sont actuellement les\nprincipaux pourvoyeurs de ressources\ndu syst\u00e8me2\n. Imposer les b\u00e9n\u00e9fices des\nentreprises, via l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s,\narrive en deuxi\u00e8me position des modes\nde financement les plus souvent choisis\n(23\u00a0%), avant la TVA (15\u00a0%).\nLe non-recours aux prestations\nsociales, un ph\u00e9nom\u00e8ne\nli\u00e9 \u00e0 un manque d\u2019information\npour 56\u00a0% des Fran\u00e7ais\nIl existe en France un grand nombre de\nprestations qui aident \u00e0 faire face aux\n2. En 2014, les\ncotisations sociales\nconstituaient 62\u00a0%\ndes ressources\nde la protection\nsociale, la CSG\napportant 23\u00a0% du\ntotal des ressources.\nVoir fiches 8 et 9\nin Beffy M.,\nRoussel R., Solard J.,\net al. (dir.), 2016.\nENCADR\u00c9 2\nUne crainte de devenir pauvre et un sentiment de pauvret\u00e9 r\u00e9pandus chez les ch\u00f4meurs,\nmais aussi chez les salari\u00e9s \u00e0 temps plein modestes ou peu dipl\u00f4m\u00e9s\nLe sentiment que la pauvret\u00e9 augmente \u2013\u00a0et que cette hausse est appel\u00e9e\n\u00e0 se poursuivre\u00a0\u2013 ne provient pas directement d\u2019une menace ressentie\npour sa situation personnelle\u00a0: six personnes sur dix s\u2019estiment en effet \u00e0\nl\u2019abri du risque de pauvret\u00e9 pour les cinq\u00a0prochaines ann\u00e9es. La peur de\ntomber dans la pauvret\u00e9 affecte toutefois particuli\u00e8rement les ch\u00f4meurs,\ndont 58\u00a0% se sentent d\u00e9j\u00e0 pauvres ou craignent de le devenir.\nC\u2019est \u00e9galement le cas d\u2019un actif disposant d\u2019un emploi \u00e0 temps plein sur\ntrois\u00a0: l\u2019emploi \u00e0 temps plein ne prot\u00e8ge donc pas syst\u00e9matiquement de la\npauvret\u00e9 ou du risque de pauvret\u00e9. Ces actifs qui se sentent expos\u00e9s \u00e0 la\npauvret\u00e9 sont nettement moins dipl\u00f4m\u00e9s que les autres salari\u00e9s \u00e0 temps\nplein\u00a0: 48\u00a0% ont un dipl\u00f4me inf\u00e9rieur au niveau CAP-BEP, contre 28\u00a0% des\nautres actifs \u00e0 temps plein. Un tiers d\u2019entre eux appartiennent aux 20\u00a0%\ndes m\u00e9nages les plus modestes, ce qui n\u2019est le cas que de 11\u00a0% de ceux qui\nse consid\u00e8rent \u00e0 l\u2019abri du risque de pauvret\u00e9. Enfin, le logement joue \u00e9ga-\nlement chez ces actifs un r\u00f4le important dans la perception de ce risque\nde pauvret\u00e9\u00a0: 66\u00a0% sont locataires (contre 44\u00a0% des actifs non concern\u00e9s\npar le risque de pauvret\u00e9), et 28\u00a0% b\u00e9n\u00e9ficient des allocations logement\n(contre 12\u00a0% des actifs non concern\u00e9s par le risque de pauvret\u00e9).\nPart des salari\u00e9s \u00e0 temps plein d\u00e9clarant ou non un risque de pauvret\u00e9 selon leur niveau d\u2019\u00e9tudes et leur niveau de vie\nNotre \u2022 Les personnes qui ne d\u00e9clarent pas leur revenu ne figurent pas dans le second graphique (18\u00a0% de la population \u00e9tudi\u00e9e). On sait que les plus ais\u00e9s ont moins tendance\n\u00e0 r\u00e9v\u00e9ler leur niveau de revenu. Or ces non-r\u00e9pondants s\u2019estiment plus souvent \u00e0 l\u2019abri du risque de pauvret\u00e9 que le reste de la population, ce qui va dans le sens des r\u00e9sultats pr\u00e9sent\u00e9s\ndans ce graphique.\nLecture \u2022 33\u00a0% des personnes qui se disent d\u00e9j\u00e0 pauvres ou craignent de le devenir dans les cinq\u00a0prochaines ann\u00e9es appartiennent aux 20\u00a0% de la population qui disposent du niveau\nde vie le plus faible, alors que ce n\u2019est le cas que de 11\u00a0% de ceux qui se sentent \u00e0 l\u2019abri de ce risque.\nChamp \u2022 Individus de 18 ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine et salari\u00e9s \u00e0 temps plein.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2016.\nEn %\n28\n48\n19\n2022\n18\n31\n14\n0\n10\n20\n30\n40\n50\n60\n70\n80\n90\n100\nPas de risque\nde devenir pauvre\nRisque de pauvret\u00e9\n(ou d\u00e9j\u00e0 pauvre)\nBac + 3 ou plus\nBac + 2\nBaccalaur\u00e9at\nCAP, BEP ou inf\u00e9rieur\n19\n26\n1327\n9\n50\n60\n70\n80\n90\n100\n20 % les plus ais\u00e9s\nQuintile 4\nQuintile 3\nQuintile 2\n20 % les plus modestes\nEn %\nEn %\n28\n48\n19\n2022\n18\n31\n14\n0\n10\n20\n30\n40\n50\n60\n70\n80\n90\n100\nPas de risque\nde devenir pauvre\nRisque de pauvret\u00e9\n(ou d\u00e9j\u00e0 pauvre)\nBac + 3 ou plus\nBac + 2\nBaccalaur\u00e9at\nCAP, BEP ou inf\u00e9rieur\n11\n33\n16\n26\n20\n19\n26\n1327\n9\n0\n10\n20\n30\n40\n50\n60\n70\n80\n90\n100\nPas de risque\nde devenir pauvre\nRisque de pauvret\u00e9\n(ou d\u00e9j\u00e0 pauvre)\n20 % les plus ais\u00e9s\nQuintile 4\nQuintile 3\nQuintile 2\n20 % les plus modestes\nEn %\n ", "La situation sociale vue par les Fran\u00e7ais\u00a0: le choc de la crise de 2008 s\u2019estompe\nmars\n2017\nn u m \u00e9 r o\n1000\n5\n\u00addiff\u00e9rents risques sociaux (handicap,\nd\u00e9pendance, vieillesse, ch\u00f4mage, maladie,\npr\u00e9carit\u00e9, exclusion).\nToutefois, certaines personnes ne per-\n\u00e7oivent pas les prestations auxquelles\nelles ont droit\u00a0: on parle alors de \u00ab\u00a0non-\u00ad\nrecours\u00a0\u00bb. C\u2019est notamment le cas du\nrevenu de solidarit\u00e9 active (RSA)\u00a0: en\n2011, une \u00e9tude de la Caisse nationale\ndes allocations familiales (CNAF) esti-\nmait que 36\u00a0% des personnes \u00e9ligibles\nau RSA socle n\u2019en b\u00e9n\u00e9ficiaient pas. Ce\nph\u00e9nom\u00e8ne de non-recours aux presta-\ntions sociales peut avoir plusieurs raisons\u00a0:\nmanque d\u2019information, d\u00e9marches trop\nENCADR\u00c9 3\nAu sein des grandes aires urbaines, de nettes diff\u00e9rences de perception de la coh\u00e9sion sociale\nentre centres et p\u00e9riph\u00e9ries\nL\u2019id\u00e9e de zones \u00ab\u00a0p\u00e9riph\u00e9riques\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0en marge\u00a0\u00bb est de moins en moins\nrattach\u00e9e \u00e0 la seule banlieue des grandes agglom\u00e9rations. L\u2019id\u00e9e qu\u2019il\nexisterait une question sociale propre aux espaces p\u00e9riurbains \u2013 plus\n\u00e9loign\u00e9s des centres, moins int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 la mondialisation, moins li\u00e9s aux\nsecteurs les plus dynamiques de l\u2019\u00e9conomie ou moins bien pourvus en\nservices sanitaires et sociaux \u2013 ressort de plus en plus souvent dans le\nd\u00e9bat public.\nPourtant, au sein des grandes aires urbaines1\n, peu de diff\u00e9rences d\u2019opinion\napparaissent entre les personnes qui r\u00e9sident dans les zones p\u00e9riurbaines\net celles qui vivent en banlieue d\u2019une ville-centre (zones repr\u00e9sent\u00e9es en\nbleu sur le sch\u00e9ma). En revanche, les avis divergent sensiblement entre\nles centres et leur p\u00e9riph\u00e9rie2\ndans son ensemble.\nLes habitants des centres des grands p\u00f4les sont plus nombreux que ceux\nqui vivent en p\u00e9riph\u00e9rie \u00e0 consid\u00e9rer que la coh\u00e9sion sociale3\nest plut\u00f4t\nforte dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise (31\u00a0% contre 21\u00a0%) (graphique\u00a011), et que\nla soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est plut\u00f4t juste (23\u00a0% contre 17\u00a0%). A contrario, la pro-\nportion de personnes qui estiment que le niveau de protection sociale est\ninsuffisant est plus \u00e9lev\u00e9e (+6\u00a0points) dans les p\u00e9riph\u00e9ries que dans les\ncentres des grands p\u00f4les. Le fait d\u2019habiter dans un centre plut\u00f4t que dans\nsa p\u00e9riph\u00e9rie influe donc sur l\u2019appr\u00e9ciation du niveau de coh\u00e9sion sociale,\ndu caract\u00e8re plus ou moins juste de la soci\u00e9t\u00e9 et du degr\u00e9 de protection\nassur\u00e9e par la S\u00e9curit\u00e9 sociale. Ce lien persiste lorsqu\u2019on contr\u00f4le le sexe,\nla classe d\u2019\u00e2ge, le niveau de dipl\u00f4me et la cat\u00e9gorie socioprofessionnelle\ndes personnes interrog\u00e9es.\nQuel que soit leur lieu de r\u00e9sidence, les personnes qui consid\u00e8rent que la\nsoci\u00e9t\u00e9 est plut\u00f4t juste sont plus souvent des hommes, et disposent de\ndipl\u00f4mes plus \u00e9lev\u00e9s. Les cadres sup\u00e9rieurs sont surrepr\u00e9sent\u00e9s parmi\nelles, au contraire des ouvriers et des employ\u00e9s. En revanche, l\u2019appr\u00e9cia-\ntion du degr\u00e9 de coh\u00e9sion sociale varie nettement moins en fonction de\nces caract\u00e9ristiques.\nDans les espaces centraux, les personnes qui jugent que la coh\u00e9sion\nsociale est forte sont aussi nettement plus optimistes et plus confiantes\ndans le caract\u00e8re \u00e9quitable de l\u2019organisation sociale. Les avis sont beau-\ncoup plus n\u00e9gatifs chez les habitants des espaces p\u00e9riph\u00e9riques. En\neffet, 69\u00a0% des habitants des centres qui sont satisfaits du niveau de la\ncoh\u00e9sion sociale sont optimistes \u00e0 propos de leur avenir personnel et\n46\u00a0% le sont \u00e0 propos des g\u00e9n\u00e9rations futures, soit, respectivement, 11 et\n16\u00a0points de plus que dans les p\u00e9riph\u00e9ries des grands p\u00f4les.\n1. L\u2019analyse porte ici sur les grandes aires urbaines, qui repr\u00e9sentaient 83\u00a0% de la population totale en 2008 en France. Les espaces restants regroupent notamment des centres de p\u00f4les\nmoins importants, les couronnes de ces p\u00f4les, des villes isol\u00e9es. En raison de limites impos\u00e9es par la taille de l\u2019\u00e9chantillon ainsi que de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de cette cat\u00e9gorie, ces espaces\nsont \u00e9cart\u00e9s de l\u2019analyse.\n2. Les diff\u00e9rences entre banlieue et p\u00e9riurbain de grand p\u00f4le \u00e9tant inf\u00e9rieures \u00e0 la marge d\u2019erreur, elles ont \u00e9t\u00e9 regroup\u00e9es pour l\u2019analyse dans la cat\u00e9gorie \u00ab p\u00e9riph\u00e9rie de grand p\u00f4le \u00bb.\n3. D\u00e9finition soumise aux enqu\u00eat\u00e9s, par rapport \u00e0 laquelle ils sont amen\u00e9s \u00e0 se prononcer : \u00ab La coh\u00e9sion sociale peut \u00eatre d\u00e9finie comme la force des liens qui unissent les citoyens.\nC\u2019est la capacit\u00e9 d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 associer le bien-\u00eatre de tous ses membres, en r\u00e9duisant les in\u00e9galit\u00e9s et en \u00e9vitant la marginalisation \u00bb.\nOpinion des Fran\u00e7ais selon leur lieu d\u2019habitation\nsur la coh\u00e9sion et la justice sociale et sur le niveau\nde protection sociale\nNote \u2022 Ce graphique agr\u00e8ge les r\u00e9ponses qui indiquent que la\u00a0coh\u00e9sion sociale\nest \u00ab\u00a0tr\u00e8s forte\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0assez forte\u00a0\u00bb, ainsi que celles des personnes qui se sont d\u00e9clar\u00e9es\n\u00ab\u00a0pas du tout d\u2019accord\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0plut\u00f4t pas d\u2019accord\u00a0\u00bb avec l\u2019id\u00e9e que \u00ab\u00a0notre syst\u00e8me\nde s\u00e9curit\u00e9 sociale\u00a0fournit un niveau de protection suffisant\u00a0\u00bb.\nLecture \u2022 31\u00a0% des habitants des centres de grand p\u00f4le jugent que la coh\u00e9sion sociale\nest plut\u00f4t forte, contre 21\u00a0% de ceux qui vivent en p\u00e9riph\u00e9rie d\u2019un grand p\u00f4le.\nChamp \u2022 Individus de 18\u00a0ans ou plus r\u00e9sidant dans une grande aire urbaine\nde France m\u00e9tropolitaine.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2016.\nEn %\n31\n23\n2121\n17\n27\n0\n5\n10\n15\n20\n25\n30\n35\nCoh\u00e9sion sociale\nplut\u00f4t forte\nSoci\u00e9t\u00e9 plut\u00f4t juste Niveau de protection sociale\ninsuffisant\nCentre de grand p\u00f4le P\u00e9riph\u00e9rie de grand p\u00f4le\nLa distinction \u00e9tablie entre espaces centraux\net p\u00e9riph\u00e9riques\nD\u2019apr\u00e8s l\u2019INSEE, une grande aire urbaine (https://www.insee.fr/fr/metadonnees/definition/\nc2070) est constitu\u00e9e d\u2019un p\u00f4le urbain de plus de 10\u00a0000\u00a0emplois et d\u2019un espace\np\u00e9riurbain. Le p\u00f4le urbain est un ensemble de communes, d\u00e9fini par la continuit\u00e9 du b\u00e2ti,\nau sein duquel on peut distinguer des villes-centres (communes les plus importantes\ndu p\u00f4le en termes de population) et des banlieues (https://www.insee.fr/fr/metadonnees/\ndefinition/c1441).\nL\u2019espace p\u00e9riurbain repr\u00e9sente l\u2019ensemble des communes non-contigu\u00ebs au p\u00f4le urbain\nmais dont au moins 40\u00a0% de la population active occup\u00e9e travaille dans ce dernier.\nOn compare ici les villes-centres \u00e0 leur p\u00e9riph\u00e9rie, constitu\u00e9e des banlieues et du p\u00e9riurbain.\nP\u00e9riurbain\nBanlieue\nCentre\nGrande aire\nurbaine\nP\u00f4le urbain\nP\u00e9riph\u00e9rie Centre\n ", "La situation sociale vue par les Fran\u00e7ais\u00a0: le choc de la crise de 2008 s\u2019estompe\nmars\n2017\nn u m \u00e9 r o\n1000\n6\ncomplexes, justificatifs manquants, refus\nde d\u00e9pendre de l\u2019aide sociale\u2026\n\u00c0 l\u2019inverse, certaines personnes b\u00e9n\u00e9-\nficient de prestations alors qu\u2019elles\nn\u2019y ont pas droit\u00a0: il peut s\u2019agir soit de\nfraudes3\n, soit d\u2019indus.\nLes enqu\u00eat\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s sur l\u2019im-\nportance de ces deux ph\u00e9nom\u00e8nes\u00a0: le\nnon-recours d\u2019une part, la fraude et les\nindus d\u2019autre part. Huit\u00a0Fran\u00e7ais sur dix\nestiment que \u00ab\u00a0beaucoup de personnes\nne b\u00e9n\u00e9ficient pas des prestations ou\ndroits auxquels elles peuvent pr\u00e9tendre\u00a0\u00bb\net sont donc en situation de non-re-\ncours (graphique\u00a07). Pr\u00e8s de trois quarts\ndes Fran\u00e7ais estiment \u00e9galement que\n\u00ab\u00a0beaucoup de personnes per\u00e7oivent\ndes prestations alors qu\u2019elles n\u2019y ont\npas droit\u00a0\u00bb, et sont donc en situation de\nfraude ou per\u00e7oivent des aides indues.\nLa r\u00e9ponse varie selon le niveau de\ndipl\u00f4me\u00a0: le non-recours semble \u00eatre\nmoins r\u00e9pandu dans l\u2019esprit des plus\ndipl\u00f4m\u00e9s et des \u00e9tudiants. Ainsi, 84\u00a0%\ndes personnes dont le niveau de dipl\u00f4me\nest inf\u00e9rieur au baccalaur\u00e9at pensent\nque beaucoup de personnes ne b\u00e9n\u00e9-\nficient pas d\u2019allocations ou de presta-\ntions auxquelles elles ont droit, cette\npart \u00e9tant de 72\u00a0% pour les personnes\ntitulaires d\u2019un Bac\u00a0+3 ou plus. Les plus\ndipl\u00f4m\u00e9s, comme les \u00e9tudiants, pensent\n\u00e9galement moins souvent que la fraude\nest r\u00e9pandue.\nLe niveau de vie joue aussi sur l\u2019appr\u00e9-\nciation de l\u2019importance de ces ph\u00e9no-\nm\u00e8nes, les plus ais\u00e9s les jugeant moins\nr\u00e9pandus. Parmi les b\u00e9n\u00e9ficiaires du\nRSA, la probabilit\u00e9 de d\u00e9clarer que de\nnombreuses personnes sont en situation\nde non-recours ou de fraude\u00a0est encore\nplus \u00e9lev\u00e9e\u00a0: respectivement 90\u00a0% et\n82\u00a0% d\u2019entre eux partagent ces opi-\nnions, soit une dizaine de points de plus\nqu\u2019en population g\u00e9n\u00e9rale. De m\u00eame,\nles personnes qui d\u00e9clarent avoir besoin\nde plus d\u2019aide de la part des pouvoirs\npublics sont plus enclines \u00e0 partager ces\nopinions.\nC\u2019est enfin une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais\n(60\u00a0%) qui estiment \u00e0 la fois que le\nnon-recours et la fraude sont fr\u00e9quents.\nDonc, pour bon nombre de personnes\ninterrog\u00e9es, les prestations et alloca-\ntions distribu\u00e9es n\u2019atteindraient pas\ncompl\u00e8tement leur cible.\nLe non-recours serait d\u00fb, pour plus de\nla moiti\u00e9 des personnes interrog\u00e9es, \u00e0\nun manque d\u2019information sur les aides\nou les organismes (graphique\u00a08), les\nmoins de 35 ans \u00e9tant un peu moins\nenclins \u00e0 partager cet avis. Les rai-\nsons invoqu\u00e9es pour expliquer le\nnon-recours ne diff\u00e8rent pas sensi-\n3. Le nombre\nde personnes\nen situation de\nfraude est par\nd\u00e9finition difficile \u00e0\nestimer. Selon\nla d\u00e9l\u00e9gation\nnationale \u00e0 la lutte\ncontre la fraude, en\n2014, pour la totalit\u00e9\ndes prestations\ng\u00e9r\u00e9es par les CAF,\non comptait\n32\u2009828\u00a0cas\nde\u00a0fraude av\u00e9r\u00e9s\npour \u00a011\u2009800\u2009000\nallocataires.\nGRAPHIQUE 5\nLe soutien des Fran\u00e7ais \u00e0 la restriction des prestations\naux seuls cotisants depuis 2004\nLecture \u2022 En 2016, 15\u00a0% des personnes interrog\u00e9es sont favorables \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019attribuer les prestations maladie\nuniquement \u00e0 ceux qui cotisent.\nChamp \u2022 Individus de 18 ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2004-2016.\nGRAPHIQUE 6\nLes principales sources de financement de la protection\nsociale souhait\u00e9es par les Fran\u00e7ais\nLecture \u2022 23\u00a0% des personnes interrog\u00e9es consid\u00e8rent que l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s devrait constituer la principale\nsource de financement de la protection sociale.\nChamp \u2022 Individus de 18 ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2016.\nEn %\n0\n10\n20\n30\n40\n50\nPrestations maladie\nPensions de retraite\nAllocations familiales\nAllocations ch\u00f4mage\n2004\n2005\n2006\n2007\n2008\n2009\n2010\n2011\n2012\n2013\n2014\n2015\n2016\nEn %\n7\n9\n11\n15\n23\n35\n0 10 20 30 40\nPar la CSG\n(Par plusieurs de ces modes de financement)\nPar l\u2019imp\u00f4t sur le revenu\nPar la TVA\nPar l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s\nPar les cotisations salariales et patronales\n ", "La situation sociale vue par les Fran\u00e7ais\u00a0: le choc de la crise de 2008 s\u2019estompe\nmars\n2017\nn u m \u00e9 r o\n1000\n7\nblement d\u2019une cat\u00e9gorie sociale \u00e0 une\nautre, y compris lorsqu\u2019on distingue\nles b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019une prestation4\ndes\npersonnes qui n\u2019en per\u00e7oivent aucune.\nLa moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais\nconnaissent le revenu\nuniversel, une minorit\u00e9\nle pl\u00e9biscite\nLe revenu universel aurait pour objectif\nde distribuer \u00e0 tous et sans contrepartie5\nun montant identique d\u2019aide, quel que\nsoit le statut des individus, qu\u2019ils dis-\nposent par ailleurs de revenus faibles ou\n\u00e9lev\u00e9s, qu\u2019ils travaillent ou non.\nD\u2019apr\u00e8s le Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la\nDREES de 20166\n, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des\nFran\u00e7ais ont entendu parler du revenu\nuniversel et 15\u00a0% d\u00e9clarent en avoir une\nconnaissance pr\u00e9cise (tableau). C\u2019est\nle cas de pr\u00e8s de 20\u00a0% des hommes\ninterrog\u00e9s contre seulement 11\u00a0% des\nfemmes, un r\u00e9sultat original puisque le\nph\u00e9nom\u00e8ne inverse a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 \u00e0 pro-\npos des principales prestations sociales\nen vigueur dans le syst\u00e8me de protection\nsocial fran\u00e7ais (Papuchon, 2016). Les\npersonnes de 50\u00a0ans ou plus d\u00e9clarent\nplus souvent conna\u00eetre le revenu uni-\nversel, que ce soit \u00ab\u00a0pr\u00e9cis\u00e9ment\u00a0\u00bb ou\n\u00ab\u00a0approximativement\u00a0\u00bb.\nDe m\u00eame, les personnes aux niveaux\nde vie les plus \u00e9lev\u00e9s (4e\net 5e\n\u00a0quintiles)\nainsi que les plus dipl\u00f4m\u00e9es d\u00e9clarent\ndavantage conna\u00eetre ce dispositif. Tou-\ntefois, ce r\u00e9sultat est \u00e0 interpr\u00e9ter avec\nprudence car de pr\u00e9c\u00e9dents travaux\nmen\u00e9s sur le Barom\u00e8tre ont mis en\nlumi\u00e8re l\u2019existence d\u2019un biais social, les\npersonnes dipl\u00f4m\u00e9es ou \u00e0 niveau de vie\n\u00e9lev\u00e9 avouant moins souvent leur igno-\nrance (Papuchon, 2016).\nUne personne interrog\u00e9e sur cinq est\nfavorable \u00e0 la mise en place d\u2019un revenu\nuniversel sans condition de ressources\n(graphique\u00a09). Elles sont deux fois plus\nnombreuses (37\u00a0%) \u00e0 souhaiter une allo-\ncation unique r\u00e9serv\u00e9e aux personnes\nles plus en difficult\u00e9. Toutefois, une\nmajorit\u00e9 relative (44\u00a0%) reste attach\u00e9e\nau syst\u00e8me actuel.\nLes personnes interrog\u00e9es qui disent ne\npas conna\u00eetre le revenu universel sont\nseulement 13\u00a0% \u00e0 souhaiter sa mise en\nplace, contre 37\u00a0% de celles qui d\u00e9clarent\nen avoir une connaissance pr\u00e9cise.\n4. RSA,\nprestations\nfamiliales,\nallocations logement,\nprestations li\u00e9es\nau handicap,\n\u00e0 l\u2019invalidit\u00e9\nou \u00e0 la d\u00e9pendance,\nbourses d\u2019\u00e9tudes.\n5. Pourrecueillir\nl\u2019opiniondesFran\u00e7ais\nsurcedispositif\nactuellement\ninexistant,ilafallu\npr\u00e9ciseraupr\u00e8s\ndesenqu\u00eat\u00e9s\nlesconditions\ndudispositif.\nIlleuraainsi\u00e9t\u00e9\nindiqu\u00e9que\nlesprestations\nsocialesactuelles\n(assurancech\u00f4mage,\nRSA,allocations\nfamiliales,allocations\nlogement)seraient\nsupprim\u00e9esmais\nqu\u2019enrevanche,ni\nlesremboursements\ndesfraisdesant\u00e9\nnilespensions\nretraitesneseraient\nconcern\u00e9spar\nceschangements.\n6. Lapassation\nduquestionnaire\naeulieuentre\nlami-octobre\netled\u00e9butdumois\nded\u00e9cembre2016,\n\u00e0unmoment\no\u00f9laquestiondu\nrevenuuniversel\n\u00e9taitd\u00e9j\u00e0pr\u00e9sente\ndansled\u00e9batpublic.\nToutefois,ced\u00e9bat\naprisuneampleur\nplusimportante\n\u00e0partirdumois\ndejanvier2017,\ncequiapurenforcer\nlaconnaissance\ndecedispositif\nparlesFran\u00e7ais.\nGRAPHIQUE 7\nEstimation par les Fran\u00e7ais du nombre de personnes\nen situation de non-recours ou de fraude\nen fonction du niveau de vie et de dipl\u00f4me\nLecture \u2022 84\u00a0% des personnes qui disposent d\u2019un CAP, d\u2019un BEP ou d\u2019un niveau d\u2019\u00e9tudes moindre sont d\u2019accord\navec l\u2019id\u00e9e que de nombreuses personnes sont en situation de non-recours.\nChamp \u2022 Individus de 18\u00a0ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2016.\nGRAPHIQUE 8\nLes raisons du non-recours aux prestations sociales\nselon les Fran\u00e7ais\nNote \u2022 Les personnes interrog\u00e9es r\u00e9pondaient \u00e0 la question\u00a0: \u00ab\u00a0Pour quelle raison principale pensez-vous que certaines\npersonnes ne b\u00e9n\u00e9ficient pas des allocations, droits, aides ou tarifs sociaux auxquels elles peuvent pr\u00e9tendre\u00a0?\u00a0\u00bb.\nUne seule r\u00e9ponse possible.\nChamp \u2022 Individus de 18 ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2016.\nTABLEAU\nLa connaissance par les Fran\u00e7ais du revenu universel\nLecture \u2022 46\u00a0% des \u00e9tudiants d\u00e9clarent n\u2019avoir jamais entendu parler du revenu universel.\nChamp \u2022 Individus de 18 ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2016.\nEn %72\n84\n74\n87\n80\n56\n81\n67\n78\n74\n0 20 40 60 80 100\nBac+3 ou plus\nCAP-BEP-Brevet-sans dipl\u00f4me\nQuintile 5 (20% les plus riches)\nQuintile 1 (20% les moins riches)\nEnsemble\nBeaucoup de personnes\nfraudent ou per\u00e7oivent des indus\nBeaucoup de personnes\nsont en situation de non-recours\nEn %\n3\n8\n11\n22\n56\n0 10 20 30 40 50 60\nAutres\nPour ne pas subir de cons\u00e9quences n\u00e9gatives\n(contr\u00f4les, perte d\u2019autres droits\u2026)\nPour ne pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un assist\u00e9\nou pour r\u00e9ussir \u00e0 s'en sortir seul\nParce que les d\u00e9marches sont trop complexes\net trop longues\nPar manque d\u2019information sur les aides\nou sur les organismes \u00e0 qui s\u2019adresser\nConnaissance\npr\u00e9cise\nConnaissance\napproximative\nNe conna\u00eet pas\nTotal 15 33 52\nSexe\nFemmes 11 32 57\nHommes 19 36 45\n\u00c2ge\nMoins de 50 ans 13 31 56\n50 ans et plus 17 36 47\nNiveau de vie\nquintile 1 (20% les moins riches) 12 21 67\nquintile 5 (20% les plus riches) 24 41 35\nDipl\u00f4me\nPas de dipl\u00f4me 6 17 77\nBac+3 ou plus 31 41 28\nStatut professionnel\n\u00c9tudiant 21 33 46\nEn %\n ", "Directeur de la publication\u00a0: Franck von Lennep\nResponsable d\u2019\u00e9dition\u202f: Souphaphone Douangdara\nSecr\u00e9taires de r\u00e9daction\u00a0: Sabine Boulanger et Fabienne Brifault\nComposition et mise en pages : St\u00e9phane Jeandet\nConception graphique\u00a0: Julie Hiet et Philippe Brulin\nImprimeur\u00a0: Imprimerie centrale de Lens\nPour toute information\u00a0: drees-infos@sante.gouv.fr\nReproduction autoris\u00e9e sous r\u00e9serve de la mention des sources \u2022\nISSN papier 1292-6876 \u2022 ISSN \u00e9lectronique\u00a01146-9129 \u2022 AIP\u00a00001384\nLes destinataires de cette publication sont inform\u00e9s de l\u2019existence \u00e0 la DREES d\u2019un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel les concernant. Ce traitement, sous la responsabilit\u00e9 du directeur de la publication, a pour objet la diffusion de la publication de la DREES. Les donn\u00e9es utilis\u00e9es\nsont l\u2019identit\u00e9, la profession, l\u2019adresse postale personnelle ou professionnelle. Conform\u00e9ment aux dispositions de la loi du 6\u00a0janvier\u00a01978 relative \u00e0 l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, les destinataires disposent d\u2019un droit d\u2019acc\u00e8s et de rectification aux donn\u00e9es les concernant ainsi qu\u2019un\ndroit d\u2019opposition \u00e0 figurer dans ce traitement. Ils peuvent exercer ces droits en \u00e9crivant \u00e0\u00a0: DREES - Bureau des publications et de la communication - 14 avenue Duquesne - 75\u00a0350 Paris\u00a007 SP ou en envoyant un courriel \u00e0\u00a0: drees-infos@sante.gouv.fr\n8\nLA DREES SUR INTERNET\nRetrouvez toutes nos publications sur notre site\ndrees.social-sante.gouv.fr\nRetrouvez toutes nos donn\u00e9es sur\nwww.data.drees.sante.gouv.fr\nPour recevoir nos avis de parution\ndrees.social-sante.gouv.fr/etudes-et-statistiques/publications/avis-de-parution\nLa situation sociale vue par les Fran\u00e7ais\u00a0: le choc de la crise de 2008 s\u2019estompe\nmars\n2017\nn u m \u00e9 r o\n1000\n\u2002 POUR EN SAVOIR PLUS\n\u2022 Beffy\u00a0M., Roussel\u00a0R., Solard\u00a0J. et al (dir.), 2016, \u00ab\u00a0La protection sociale en France et en Europe en 2014\u00a0: R\u00e9sultats des comptes de la protection sociale - \u00e9dition 2016\u00a0\u00bb,\nCollection Panoramas de la DREES, DREES.\n\u2022 BVA, 2017, \u00ab\u00a0Principaux r\u00e9sultats du barom\u00e8tre DREES 2016\u00a0\u00bb, Rapport pour la DREES.\n\u2022 D\u00e9l\u00e9gation nationale \u00e0 la lutte contre la fraude (DNLF). Lutte contre la fraude, bilan 2014.\n\u2022 Domingo P., Pucci M., (CNAF) 2011, Le non-recours au RSA et ses motifs.Annexes, Comit\u00e9 national d\u2019\u00e9valuation du RSA.\n\u2022 Grislain-Letr\u00e9my C., Papuchon A., 2017, \u00ab\u00a0La diminution du soutien aux transferts universels en France\u00a0: les conceptions du syst\u00e8me de protection sociale \u00e9branl\u00e9es\npar la crise de\u00a02008\u00a0?\u00a0\u00bb, Revue fran\u00e7aise des affaires sociales, \u00e0 para\u00eetre (num\u00e9ro de janvier-mars).\n\u2022 Papuchon\u00a0A., 2016, \u00ab\u00a0Prestations sociales\u00a0: les personnes \u00e9ligibles sont-elles les mieux inform\u00e9es\u00a0?\u00a0\u00bb, \u00c9tudes et R\u00e9sultats, DREES, n\u00b0\u00a0954, mars.\n\u2022 Perron-Bailly \u00c9., 2017, \u00ab\u00a0Handicap, d\u00e9pendance et pauvret\u00e9\u00a0: les Fran\u00e7ais solidaires des plus vuln\u00e9rables\u00a0\u00bb, \u00c9tudes et R\u00e9sultats, DREES, n\u00b0\u00a0990, janvier.\n\u2022 Perron-Bailly \u00c9., 2015, \u00ab\u00a0Le syst\u00e8me de protection sociale vu par les Fran\u00e7ais\u00a0: protecteur mais \u00e0 r\u00e9former\u00a0\u00bb, in Beffy\u00a0M., Roussel\u00a0R., Solard\u00a0J. et al (dir.), 2015,\nLa Protection sociale en France et en Europe en\u00a02013, DREES, p.\u00a0171-180.\n7. Lesenqu\u00eat\u00e9s\nseprononcent\n\u00e9galementsurune\npr\u00e9f\u00e9rencepourun\nrevenuuniversel\nde500\u00a0euros\n(14\u00a0%d\u2019opinions\nfavorables)ou\nde750\u00a0euros\n(23\u00a0%d\u2019opinions\nfavorables).Les\npersonnessouhaitant\nr\u00e9pondreunmontant\ninf\u00e9rieur\u00e0500\u00a0euros\nousup\u00e9rieur\u00e01000\nont\u00e9galement\u00e9t\u00e9\ncomptabilis\u00e9es:elles\nrepr\u00e9sentent1\u00a0%\ndel\u2019\u00e9chantillondans\nlepremiercaset3\u00a0%\ndanslesecond.\n8. Sontcit\u00e9sici\nlaproportiondes\nenqu\u00eat\u00e9squise\ndisentplut\u00f4toutout\n\u00e0faitd\u2019accordavec\nlefaitd\u2019assignerces\nobjectifs\u00e0unrevenu\nuniversel,s\u2019il\u00e9tait\nmisenplace.\nLorsqu\u2019on interroge l\u2019ensemble des\nenqu\u00eat\u00e9s sur sa mise en place, plus de\nla moiti\u00e9 des personnes interrog\u00e9es sou-\nhaitent que le montant du revenu univer-\nsel soit de 1\u00a0000\u00a0euros environ, plut\u00f4t\nque d\u2019un montant inf\u00e9rieur7\n. Ce niveau\nindicatif semble partag\u00e9 par toutes les\ncat\u00e9gories de population.\nLes enqu\u00eat\u00e9s se sont \u00e9galement pro-\nnonc\u00e9s sur les objectifs auxquels devrait\nr\u00e9pondre le revenu universel. Deux d\u2019entre\neux sont privil\u00e9gi\u00e9s\u00a0: \u00e9tablir un niveau de\nvie garanti pour tous (85\u00a0%)8\net simplifier\nles d\u00e9marches administratives (83\u00a0%). La\nbaisse des co\u00fbts de gestion du syst\u00e8me\nde protection sociale vient en troisi\u00e8me\nposition (71\u00a0% d\u2019opinions favorables). Les\ndeux autres objectifs propos\u00e9s \u2013\u00a0\u00ab\u00a0per-\nmettre de se consacrer \u00e0 sa vie familiale,\nassociative ou relationnelle\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0distribuer\n\u00e0 chacun des montants d\u2019aide identique\u00a0\u00bb\u00a0\u2013\nrecueillent un assentiment moindre (respec-\ntivement 66\u00a0% et 64\u00a0%).\nGRAPHIQUE 9\nL\u2019opinion des Fran\u00e7ais sur le revenu universel et ses modalit\u00e9s\nde mise en place\nLecture \u2022 33\u00a0% des personnes qui disent savoir pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu\u2019est le revenu universel pensent qu\u2019il ne faut pas\nde revenu universel et que des prestations diff\u00e9renci\u00e9es doivent \u00eatre maintenues.\nChamp \u2022 Individus de 18\u00a0ans ou plus r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nSource \u2022 Barom\u00e8tre d\u2019opinion de la DREES, 2016.\nEn %\n19 13 19\n37\n37\n37\n41\n30\n44 50\n40\n33\n0\n20\n40\n60\n80\n100\nEnsemble Jamais\nentendu parler\nConnaissance\napproximative\nConnaissance\npr\u00e9cise\nEn faveur d\u2019un revenu universel quelles que soient les ressources\nEn faveur d\u2019un revenu universel mais r\u00e9serv\u00e9 aux personnes modestes\nOppos\u00e9s au revenu universel mais souhaitant conserver des prestations diff\u00e9renci\u00e9es\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}