{"id": "250806105", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/baromtre-au-plus-prs-des-franais-36/250806105", "title": "Barom\u00e8tre au plus pr\u00e8s des Fran\u00e7ais #36", "author": "atelierpqr", "date": "2021-12-08", "len": 43, "description": "Barom\u00e8tre au plus pr\u00e8s des Fran\u00e7ais #36", "lang": "fr", "dim": {"height": 405, "width": 720}, "like": 0, "view": 371, "transcript": ["BAROM\u00c8TRE\u00ab AUPLUSPR\u00c8SDESFRAN\u00c7AIS\u00bb\nVAGUE#36/NOVEMBRE2021(SEMAINE47)\n ", "Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par KANTAR\nsur #PANEL, le panel propri\u00e9taire\nde 366, aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9chantillon\nrepr\u00e9sentatif de la population\nfran\u00e7aise.\n#AUPLUSPR\u00c8S\nDESFRAN\u00c7AIS\n2\n ", "Dans un contexte que l\u2019on pourrait qualifier de post-\ncrise sanitaire, 366 interroge les Fran\u00e7ais sur leur\n\u00e9tat d\u2019esprit et leur vie quotidienne.\nQuel est leur niveau d\u2019inqui\u00e9tude aujourd\u2019hui, est-ce\nque la crise a impact\u00e9 durablement leurs habitudes\nde consommation, comment s\u2019informent-ils\nd\u00e9sormais, que changent-ils au jour le jour dans\nleurs pratiques de loisirs et de travail ? El\u00e9ments de\nr\u00e9ponse.\nLESFRAN\u00c7AISAPR\u00c8SLACRISE\n3\n ", "S13-1 = 1478 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 20 AU 22/03/2020\nS13-2 = 1055 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 24 AU 26/03/2020\nS14-1 = 1009 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 27 AU 29/03/2020\nS14-2 = 1008 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 31/03 AU 02/04/2020\nS15-1 = 1030 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 02 AU 06/04/2020\nS15-2 = 1012 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 08 AU 10/04/2020\nS16 = 1034 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 14 AU 16/04/2020\nS17 = 800 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 22 AU 24/04/2020\nS18 = 1006 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 27 AU 29/04/2020\nS19 = 933 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 05 AU 07/05/2020\nS20 = 1035 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 11 AU 13/05/2020\nS21 = 1042 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 18 AU 20/05/2020\nS22 = 1021 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 25 AU 27/05/2020\nS23 = 1025 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 02 AU 04/06/2020\nS24 = 1018 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 09 AU 11/06/2020\nS25 = 1018 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 16 AU 18/06/2020\nS26 = 1000 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 23 AU 25/06/2020\nS27 = 1057 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 30/06 AU 02/07/2020\nS28 = 1026 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 08/07 AU 10/07/2020\nVAGUESPR\u00c9C\u00c9DENTES\n4\nS38 = 1031 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 18/09 au 23/09/2020\nS44 = 1104 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 27/10 au 02/11/2020\nS45 = 1015 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 03 au 06/11/2020\nS46 = 1037 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 06 au 11/11/2020\nS47 = 1021 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 13 au 17/11/2020\nS48 = 1111 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 20 au 26/11/2020\nS49 = 1011 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 27 au 30/11/2020\nS50 = 1000 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 04 au 10/12/2020\nS2 2021 = 1065 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 12 au 17/01/2021\nS5 2021 = 1054 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 02 au 05/02/2021\nS9 2021 = 1150 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 02 au 07/03/2021\nS13 2021 = 994 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 01 au 06/04/2021\nS17 2021 = 1057 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 27 au 30/04/2021\nS23 2021 = 1016 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 08 au 11/06/2021\nS34 2021 = 1006 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 24 au 30/08/2021\nS41 2021 = 1000 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 12 au 15/10/2021\n ", "au total r\u00e9alis\u00e9s en ligne du\n23 au 25 novembre 2021\n1000\nINTERVIEWS\n5\nS472021\n ", "LESFRAN\u00c7AIS\nETLACRISESANITAIRE\nPARTIE1\n6\n ", "NETREGAIND\u2019INQUI\u00c9TUDEFACEAUVIRUS,SURTOUTCHEZ\nLES+JEUNESAVEC1INTERVIEW\u00c918-34ANSSUR2QUID\u00c9CLARE\u00caTREINQUIET\nALORS QU\u2019IL Y A 6 SEMAINES,\nON ENTREVOYAIT ENFIN UNE\nSORTIE DE CRISE AVEC UNE\nSITUATION SANITAIRE\nGLOBALEMENT STABILIS\u00c9E ET\nDES FRAN\u00c7AIS LARGEMENT\nRASSUR\u00c9S, CETTE FIN\nNOVEMBRE MARQUE LE\nRETOUR D\u2019UNE FORTE\nCIRCULATION DU VIRUS SUR LE\nTERRITOIRE ET DES CRAINTES\nL\u00c9GITIMES QUI VONT AVEC,\nSURTOUT AUPR\u00c8S DES -35 ANS.\n44%\ndes Fran\u00e7ais se d\u00e9clarent\nINQUIETS face au virus :\nun r\u00e9sultat en nette hausse vs\nS41, ce surtout aupr\u00e8s des\njeunes g\u00e9n\u00e9rations. En effet,\n50% des 18-34 ans nous disent\n\u00eatre inquiets (indice 114) soit\nune progression de +17 points\nvs S41.\n69%69%71%71%68%69%65%62%64%63%62%58%\n50%48%44%46%50%51%54%\n49%\n64%63%60%58%\n53%53%53%\n59%58%\n51%55%\n47%\n35%\n42%\n31%\n44%\n31%31%29%29%32%31%35%38%36%37%38%42%\n50%52%56%54%50%49%46%\n51%\n36%37%40%42%\n47%47%47%\n41%42%\n49%45%\n53%\n65%\n58%\n69%\n56%\nS13 S13-2 S14 S14-2 S15 S15-2 S16 S17 S18 S19 S20 S21 S22 S23 S24 S25 S26 S27 S28 S38 S44 S45 S46 S47 S48 S49 S50 S2\n2021\nS5\n2021\nS9\n2021\nS13\n2021\nS17\n2021\nS23\n2021\nS34\n2021\nS41\n2021\nS47\n2021\nINQUIETS PEU INQUIETS\n7\n+13POINTSVSS41\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / PERSONNELLEMENT, QUEL EST VOTRE NIVEAU D\u2019INQUI\u00c9TUDE FACE AU CORONAVIRUS / COVID-19 ? \u00c9VOLUTIONS VS S13 AVEC TERRAIN DU 20 AU 22 & VS S14 AVEC TERRAIN DU 27 AU 29 MARS 2020 & VS S16 AVEC TERRAIN DU 14 AU 16\nAVRIL 2020 & VS S18 AVEC TERRAIN DU 27 AU 29 AVRIL 2020 & VS S20 AVEC TERRAIN DU 11 AU 13 MAI 2020 & VS S22 AVEC TERRAIN DU 25 AU 27 MAI 2020 & VS S24 AVEC TERRAIN DU 09 AU 11 JUIN 2020 & VS S26 AVEC TERRAIN DU 23 AU 26 JUIN 2020 & VS S28 AVEC TERRAIN DU 08 AU 10 JUILLET 2020 & VS\nS38 AVEC TERRAIN DU 18 AU 23 SEPTEMBRE 2020 & VS S44 AVEC TERRAIN DU 27 OCTOBRE AU 02 NOVEMBRE 2020 & VS S46 AVEC TERRAIN DU 06 AU 11 NOVEMBRE 2020 & VS S48 AVEC TERRAIN DU 20 AU 26 NOVEMBRE & S50 AVEC TERRAIN DU 04 AU 10/12/2020 & VS S2 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU\n17/01/2021 & VS S5 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 05/02/202 & VS S9 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 07/03/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU\n24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\n ", "LETAUXDEVACCINATIONSTAGNEETLESANTIVAX\nPERSISTENTETSIGNENTENREFUSANTTOUTEVACCINATION\n8\nINTENTIONDESEFAIREVACCINERCONTRELECORONAVIRUS/COVID 19\n(BASENONVACCIN\u00c9S\u00c0DATE)\n84%\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DEPUIS LE D\u00c9BUT DE LA PAND\u00c9MIE, VOUS-M\u00caME VOUS \u00caTES-VOUS FAIT VACCINER ? / LA VACCINATION CONTRE LE CORONAVIRUS / COVID 19 D\u00c9BUTE PROGRESSIVEMENT EN FRANCE. VOUS PERSONNELLEMENT, ALLEZ-VOUS VOUS\nFAIRE VACCINER ? \u00c9VOLUTION VS S2 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 17/01/2021 & VS S5 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 05/02/2021 & VS S9 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 07/03/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S17\n2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\n4%\n5%\n1%\n13%\n2%\n4%\n25%\n17%\n14%\n16%\n18%\n16%\n42%\n56%\n61%\nS34\nS41\nS47\nOui, tr\u00e8s certainement\nOui, probablement\nPeut-\u00eatre, mais j\u2019attends de voir les effets du vaccin\nNon, probablement pas\nNon, certainement pas\ndes Fran\u00e7ais d\u00e9clarent s\u2019\u00eatre fait vacciner\ndepuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie\nIDEMVSS412021\n+19points\nen13semaines\n ", "LES\u00abANTI-VAX\u00bb:UNPROFILQUIS\u2019AFFIRMEPLUS\nFORTEMENTSURLES35-49ANS,CSP+ETURBAINS\n9\nON L\u2019A VU, UNE LARGE MAJORIT\u00c9 DE\nFRAN\u00c7AIS S\u2019AV\u00c8RE AVOIR FAIT LE CHOIX DE\nLA VACCINATION, ALORS M\u00caME QUE 10%\nET 15% DES PERSONNES INTERROG\u00c9ES\nNON VACCIN\u00c9ES \u00c0 DATE AFFIRMENT LEUR\nREFUS D\u00c9LIB\u00c9R\u00c9 DE NE PAS SE\nSOUMETTRE \u00c0 LA VACCINATION. LEUR\nPROFIL ? PLUT\u00d4T DES 35-49 ANS, CSP+ ET\nDEMEURANT EN AGGLOM\u00c9RATIONS DE\nMOINS DE 20 000 HAB. OU URBAINS (PLUS\n100 000 HABITANTS ET/OU PARIS).\nVOUSPERSONNELLEMENT, ALLEZ-VOUSVOUSFAIREVACCINER?\nNONCERTAINEMENT PAS\n97\n102\n84\n123\n98\n56\n113\n94\n96\n96\n104\n73\n109\n109\nHomme\nFemme\n15-34\n35-49\n50-70\n71+\nCSP+\nCSP-\nInactifs\nCommunes rurales\nAgglo. - 20 000 hab\nAgglo. 20 000 \u00e0 100 000 hab\nAgglo. + 100 000 hab\nAgglo. Paris\nS47\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / LA VACCINATION CONTRE LE CORONAVIRUS / COVID 19 SE POURSUIT EN FRANCE. VOUS PERSONNELLEMENT, ALLEZ-VOUS VOUS FAIRE VACCINER ?\n ", "LENOMBREDET\u00c9L\u00c9CHARGEMENTSDE#TOUSANTICOVID\nSTAGNE:QUESTIONDECYBERS\u00c9CURIT\u00c9?OUI,MAISPASQUE\u2026\n10\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / AVEZ-VOUS D\u00c9J\u00c0 T\u00c9L\u00c9CHARG\u00c9 L\u2019APPLICATION TOUSANTICOVID OU AVEZ-VOUS L\u2019INTENTION DE LE FAIRE DANS LES JOURS \u00c0 VENIR ? ET POURQUOI NON ? \u00c9VOLUTION VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU\n12 AU 15/10/2021\n64%des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent avoir\nd\u00e9j\u00e0 t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 l\u2019application\nTousAntiCovid ou ont l\u2019intention\nde le faire dans les jours \u00e0 venir\n-1POINTVSS41\nGLOBALEMENT, 2 FRAN\u00c7AIS SUR 3 ONT T\u00c9L\u00c9CHARG\u00c9\nL\u2019APPLICATION #TOUSANTICOVID DEPUIS LE D\u00c9BUT DE\nLA CRISE SANITAIRE. UN CHIFFRE QUI S\u2019EST\nRAPIDEMENT STABILIS\u00c9, CE QUI PEUT S\u2019EXPLIQUER PAR\nUN MANQUE DE CONFIANCE DANS LA PROTECTION DES\nDONN\u00c9ES, D\u2019AUTANT PLUS QU\u2019IL S\u2019AGIT DE DONN\u00c9ES\nDE SANT\u00c9 SENSIBLES DONC PAR D\u00c9FINITION. UNE\nD\u00c9FIANCE QUI S\u2019AV\u00c8RE D\u2019AILLEURS ACCRUE CHEZ LES\n35-49 ANS ET LES PARISIENS SELON LES R\u00c9SULTATS.\nMAINTENANT, ON CONSTATE AUSSI QUE CEUX\nD\u00c9CLARANT NE PAS AVOIR T\u00c9L\u00c9CHARG\u00c9 L\u2019APPLICATION\nAFFICHENT UN PROFIL TR\u00c8S PARISIEN OU PLUT\u00d4T\nAGGLOS -20 000 HAB., EN COH\u00c9RENCE AVEC CELUI\nDES ANTIVAX SUR CE CRIT\u00c8RE DE L\u2019HABITAT. 60%des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent faire\nconfiance aux institutions fran\u00e7aises\npour que la protection de leurs\ndonn\u00e9es de sant\u00e9 soit assur\u00e9e\n+1POINTVSS41\n ", "AVECLERETOURDUVIRUS,LEPASSSANITAIRES\u2019IMPOSE\nAUPR\u00c8SDESFRAN\u00c7AIS,SURTOUTLESPLUS\u00c2G\u00c9S\n11\nVOUS,PERSONNELLEMENT,\u00caTES-VOUSD\u2019ACCORDAVECLAMISEEN\nPLACEDUPASSSANITAIRE?STOUI\n71% des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s\nd\u00e9clarent \u00eatre d\u2019accord\navec la mise en place\ndu pass sanitaire\n+7POINTSVSS41\n105\n95\n95\n87\n107\n122\n94\n93\n109\n98\n93\n104\n104\n100\nHomme\nFemme\n15-34\n35-49\n50-70\n71+\nCSP+\nCSP-\nInactifs\nCommunes rurales\nAgglo. - 20 000 hab\nAgglo. 20 000 \u00e0 100 000 hab\nAgglo. + 100 000 hab\nAgglo. Paris\nAVEC L\u2019AUTOMNE ET LE RETOUR DU FROID, ON A PU ASSISTER \u00c0\nUNE R\u00c9ACTIVATION DE LA CIRCULATION DU VIRUS SUR LE\nTERRITOIRE. CECI EXPLIQUE SANS DOUTE L\u2019ACCROISSEMENT\nCONSTAT\u00c9 DU NOMBRE D\u2019INTERVIEW\u00c9S FAVORABLES AU PASS\nSANITAIRE, POURTANT ASSEZ D\u00c9CRI\u00c9 LORS DE SA MISE EN\nPLACE L\u2019\u00c9T\u00c9 DERNIER : CE SONT AUJOURD\u2019HUI 71% DES\nR\u00c9PONDANTS QUI S\u2019Y D\u00c9CLARENT FAVORABLES, SOIT UNE\nPROGRESSION DE 7 POINTS EN SIX SEMAINES. LES PLUS PRO-\nPASS : DES HOMMES, PLUS DE 50 ANS VOIRE +70 ANS,\nINACTIFS ET VIVANT PLUT\u00d4T EN AGGLOM\u00c9RATIONS DE 20 000 \u00c0\n100 000 HABITANTS. ET +.\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / VOUS, PERSONNELLEMENT, \u00caTES-VOUS D\u2019ACCORD AVEC LA MISE EN PLACE DU PASS SANITAIRE ? / UNE SEULE R\u00c9PONSE POSSIBLE / \u00c9VOLUTION VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\n ", "DESFRAN\u00c7AISFAVORABLESAUXACTIONSDEPR\u00c9VENTION\nMAISPLUSPARTAG\u00c9SQUANDLACONTRAINTES\u2019ALOURDIT\n12\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / ET FACE \u00c0 LA RECRUDESCENCE R\u00c9CENTE DU VIRUS (ON PARLE DE 5\u00c8ME VAGUE), \u00caTES-VOUS FAVORABLE \u00c0\u2026?\nOUI \u00c0 LA PR\u00c9VENTION, NON \u00c0 LA CONTRAINTE : C\u2019EST EN\nSYNTH\u00c8SE CE QUI RESSORT DE NOTRE BAROM\u00c8TRE LORSQUE\nL\u2019ON INTERROGE LES FRAN\u00c7AIS SUR D\u2019\u00c9VENTUELLES\nMESURES \u00c0 PRENDRE FACE AU VIRUS POUR \u00c9VITER DE\nNOUVEAU SA G\u00c9N\u00c9RALISATION SUR LE TERRITOIRE. ILS\nSOUTIENNENT LE CONDITIONNEMENT DU PASS SANITAIRE \u00c0\nUNE DOSE DE RAPPEL POUR LES PLUS \u00c2G\u00c9S MAIS SANS\nDOUTE AUSSI POUR TOUS LES ADULTES POTENTIELLEMENT\nCONCERN\u00c9S ; VALIDENT UN RECONFINEMENT, SI N\u00c9CESSAIRE,\nPOUR LES NON VACCIN\u00c9S MAIS SE R\u00c9V\u00c8LENT PLUS PARTAG\u00c9S\nLORSQU\u2019ON \u00c9MET L\u2019ID\u00c9E D\u2019UN RETOUR D\u2019UN COUVRE-FEU\nG\u00c9N\u00c9RALIS\u00c9 OU \u00c0 LA LIMITATION DES D\u00c9PLACEMENTS EN\nFRANCE. LE CONTEXTE A EN EFFET \u00c9VOLU\u00c9 : 85% DES\nFRAN\u00c7AIS SONT D\u00c9SORMAIS VACCIN\u00c9S, CE QUI CHANGE LA\nDONNE EN TERMES DE SANT\u00c9 PUBLIQUE ET DE RISQUES\nENCOURUS. N\u00c9ANMOINS, LA MENACE RESTE R\u00c9ELLE ET LES\nFRAN\u00c7AIS SONT PR\u00caTS \u00c0 S\u2019ADAPTER \u00c0 NOUVEAU.\nETFACE\u00c0LARECRUDESCENCER\u00c9CENTEDUVIRUS(ONPARLEDE5\u00c8MEVAGUE),\n\u00caTES-VOUSFAVORABLE\u00c0\u2026?\n63%\n60%\n47%\n48%\nce que ce pass soit conditionn\u00e9 \u00e0 une 3\u00e8me\ndose de vaccin pour les +65 ans\nla mise en place d'un confinement pour les\npersonnes n'ayant re\u00e7u aucune dose de\nvaccin contre le Covid-19 (comme c\u2019est le cas\nd\u00e9sormais en Autriche)\nau retour g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 du couvre-feu \u00e0 partir de\n23h\nla limitation des d\u00e9placements sur le\nterritoire\n ", "LAGESTIONDELACRISEPARLEGOUVERNEMENT\nSATISFAITTOUTJUSTENOSCOMPATRIOTES\n13\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DIRIEZ-VOUS QUE VOUS \u00caTES GLOBALEMENT SATISFAIT DE LA GESTION DE LA CRISE PAR LE GOUVERNEMENT FRAN\u00c7AIS ? UNE SEULE R\u00c9PONSE POSSIBLE / \u00c9VOLUTION VS S5 2021 AVEC TERRAIN\nDU 02 AU 05/02/2021 & VS S9 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 07/03/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC\nTERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\n52% DES INTERVIEW\u00c9S SE D\u00c9CLARENT GLOBALEMENT\nSATISFAITS DE LA GESTION DE LA CRISE SANITAIRE PAR LE\nGOUVERNEMENT. UN CHIFFRE QUI AFFICHE UN L\u00c9GER\nRECUL VS S41 (-2 POINTS) MAIS QUI MASQUE SURTOUT DE\nR\u00c9ELLES DISPARIT\u00c9S SELON LES CIBLES : AINSI, LES\nHOMMES S\u2019AV\u00c8RENT EN MOYENNE PLUS SATISFAITS QUE\nL\u2019ENSEMBLE DES FRAN\u00c7AIS L\u2019ACTION DU GOUVERNEMENT\n(54% / INDICE 104) ; LES PLUS \u00c2G\u00c9S \u00c9GALEMENT (67%\nCHEZ LES 71+ / INDICE 129, \u00c0 L\u2019INVERSE DES 35-49 ANS,\n44% / INDICE 85) ; EN TERMES DE CSP, LES INACTIFS\nS\u2019AV\u00c8RENT PLUS SATISFAITS VS MOYENNE DES FRAN\u00c7AIS\n(57% / INDICE 110), \u00c0 L\u2019INVERSE DES CSP- (46% / INDICE\n88) ; ENFIN EN TERME D\u2019HABITAT, CE SONT LES HABITANTS\nDES AGGLOS COMPRISES ENTRE 20 000 ET 100 000 HAB.\nQUI SOUTIENNENT DAVANTAGE LE GOUVERNEMENT DANS\nSES D\u00c9CISIONS (74% / INDICE 104), \u00c0 L\u2019INVERSE DES\nR\u00c9SIDENTS D\u2019AGGLOS -20 000 HAB. (66% / INDICE 93)\n\u00caTES-VOUSGLOBALEMENT SATISFAITDELAGESTIONDELACRISE\nPARLEGOUVERNEMENT FRAN\u00c7AIS?\n42% 41%\n36%\n48%\n54% 52%\n58% 59%\n64%\n52%\n46% 48%\nS5 S9 S13 S34 S41 S47\nST Oui ST Non\n ", "UNPESSIMISMEPLUSQUEJAMAISDEMISEFACE\u00c0\n14\n63%\n67%\n75%\n62%\n81%\n52%\n56% 55%\n71%\n54%\n30%\n24%\nS2 S5 S9 S13 S17 S23 S34 S41 S47\nVotre pouvoir d\u2019achat La situation sanitaire\nLes entreprises fran\u00e7aises, l\u2019\u00e9conomie Votre \u00e9pargne\nVos libert\u00e9s individuelles (se d\u00e9placer, voir ses proches, etc.) Votre emploi (aux actifs)\nPERSONNELLEMENT,DIRIEZ-VOUSQUEVOUS\u00caTESTR\u00c8SOPTIMISTE,PLUT\u00d4T\nOPTIMISTE,PLUT\u00d4T PESSIMISTEOUTR\u00c8SPESSIMISTECONCERNANT\u2026\nLES FRAN\u00c7AIS PEINENT D\u00c9CID\u00c9MENT \u00c0 RETROUVER LE MORAL,\nET LE RETOUR DU VIRUS N\u2019AIDE VRAIMENT PAS LES CHOSES.\n62% D\u2019ENTRE EUX SE D\u00c9CLARENT AINSI PESSIMISTES FACE \u00c0 LA\nSITUATION SANITAIRE, SOIT UNE HAUSSE DE +24 POINTS VS\nS41. M\u00caME CONSTAT CONCERNANT LEURS LIBERT\u00c9S\nINDIVIDUELLES : CETTE RECRUDESCENCE DU VIRUS ALERTE \u00c0\nNOUVEAU NOS COMPATRIOTES SUR LEUR CAPACIT\u00c9 \u00c0 SE\nD\u00c9PLACER, VOIR LEURS PROCHES\u2026 CE \u00c0 COURT TERME, ALORS\nM\u00caME QUE LES F\u00caTES DE NO\u00cbL SE RAPPROCHENT. LEUR\nPESSIMISME PROGRESSE AINSI DE +10 POINTS VS S41 SUR\nCET ITEM. LA SITUATION N\u2019IMPACTE PAS \u00c0 DATE LEUR\nPROJECTION AU NIVEAU POUVOIR D\u2019ACHAT, \u00c9CONOMIE OU\n\u00c9PARGNE, M\u00caME SI, Y COMPRIS SUR CES CRIT\u00c8RES, LES\nFRAN\u00c7AIS AFFICHENT UN PESSIMISME LARGEMENT\nMAJORITAIRE. GAGEONS QUE 2022 CHANGE LA DONNE ET\nPERMETTE AUX FRAN\u00c7AIS DE REPRENDRE ESPOIR.\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 / PERSONNELLEMENT, DIRIEZ-VOUS QUE VOUS \u00caTES TR\u00c8S OPTIMISTE, PLUT\u00d4T OPTIMISTE, PLUT\u00d4T PESSIMISTE OU TR\u00c8S PESSIMISTE CONCERNANT\u2026 / \u00c9VOLUTION VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021\n& VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\nL\u2019AVENIR,SURTOUTCONCERNANTLASITUATIONSANITAIRE\n ", "LESFRAN\u00c7AIS\nETL\u2019INFORMATION\nPARTIE2\n15\n ", "53%\n44%45%43%47%\n37%\n47% 47%\n67%66%67%65%63%\n59%59%60%60%\n57%56%\n49%51%\n48%48%\n44%44%42%43%\n36%\n50%\n47%47%\n43%42%\n45%\n40%\n49%49%\n46%46%47%\n37%\n40%\n39%\nOui focus 18-34 ans\nOui Ensemble\nL\u2019ACTUALIT\u00c9AUC\u0152URDESATTENTESDESFRAN\u00c7AIS\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 20201 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / SUIVEZ-VOUS DAVANTAGE L'ACTUALIT\u00c9 QUE D'HABITUDE ? \u00c9VOLUTIONS VS S13 AVEC TERRAIN DU 20 AU 22 & VS S14 AVEC TERRAIN DU 27 AU 29 MARS 2020 & VS S16 AVEC TERRAIN DU 14 AU 16 AVRIL 2020 & VS S18 AVEC\nTERRAIN DU 27 AU 29 AVRIL 2020 & VS S20 AVEC TERRAIN DU 11 AU 13 MAI 2020 & VS S22 AVEC TERRAIN DU 25 AU 27 MAI 2020 & VS S24 AVEC TERRAIN DU 09 AU 11 JUIN 2020 & VS S26 AVEC TERRAIN DU 23 AU 26 JUIN 2020 & VS S28 AVEC TERRAIN DU 08 AU 10 JUILLET 2020 & VS S38 AVEC\nTERRAIN DU 18 AU 23 SEPTEMBRE 2020 & VS S44 AVEC TERRAIN DU 27 OCTOBRE AU 02 NOVEMBRE 2020 & VS S46 AVEC TERRAIN DU 06 AU 11 NOVEMBRE 2020 & VS S48 AVEC TERRAIN DU 20 AU 26 NOVEMBRE & S50 AVEC TERRAIN DU 04 AU 10/12/2020 & VS S2 2021 AVEC TERRAIN DU 12\nAU 17/01/2021 & VS S5 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 05/02/202 & VS S9 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 07/03/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34\n2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\n16\n\u00c0 L\u2019AUBE D\u2019UNE 5\u00c8 VAGUE DE COVID-19,\nLE RAPPORT DES FRAN\u00c7AIS \u00c0\nL\u2019INFORMATION RESTE CENTRAL. 39%\nDES INTERVIEW\u00c9S NOUS D\u00c9CLARENT\nEN EFFET SUIVRE DAVANTAGE\nL\u2019ACTUALIT\u00c9 QUE D\u2019HABITUDE, ILS SONT\n47% CHEZ LES 18-34 ANS. M\u00caME SI LE\nTREND EST BAISSIER DEPUIS LE D\u00c9BUT\nDE LA CRISE, DATE DE LA 1\u00c8RE VAGUE DE\nNOTRE BAROM\u00c8TRE EN MARS 2020,\nL\u2019ATTENTE RESTE FORTE, NOTAMMENT\nAUPR\u00c8S DES PLUS JEUNES, QUE CETTE\nCRISE AURA MARQU\u00c9 DURABLEMENT, Y\nCOMPRIS SUR L\u2019\u00c9DUCATION AUX\nM\u00c9DIAS ET \u00c0 L\u2019INFORMATION.\nENCORE39%D\u2019ENTREEUXLASURCONSOMMENT\nSUIVEZ-VOUSDAVANTAGEL'ACTUALIT\u00c9QUED'HABITUDE?\n ", "PRESSEETTVTOUJOURSPRIVIL\u00c9GI\u00c9SDANSL\u2019ACC\u00c8S\u00c0\nL\u2019INFORMATIONAVECUNTRENDHAUSSIERPOURLAPRESSE\n17\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / SUIVEZ-VOUS DAVANTAGE L'ACTUALIT\u00c9 QUE D'HABITUDE ? / QUELS SONT VOS MOYENS D\u2019INFORMATION PRIVIL\u00c9GI\u00c9S SUR L\u2019ACTUALIT\u00c9 AUJOURD\u2019HUI ? \u00c9VOLUTION VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021\n& VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\n72%\n54%\n43%\n25%\n76%\n58%\n40%\n27%\n73%\n55%\n43%\n22%\n68%\n60%\n43%\n27%\n72%\n60%\n43%\n25%\nTV PRESSE RADIO RESEAUX SOCIAUX\nS13\nS17\nS23\nS41\nS47\nQUELSSONTVOSMOYENSD\u2019INFORMATIONPRIVIL\u00c9GI\u00c9S SURL\u2019ACTUALIT\u00c9AUJOURD\u2019HUI?\nDEPUIS LE D\u00c9BUT DE LA CRISE SANITAIRE, LA\nPRESSE ET LA T\u00c9L\u00c9VISION ONT ACCOMPAGN\u00c9\nSANS REL\u00c2CHE LE QUOTIDIEN DES FRAN\u00c7AIS\nBOUSCUL\u00c9 PAR LA PAND\u00c9MIE, AVEC DES\nNIVEAUX DE CONSOMMATION IN\u00c9DITS. SUR\n2021, SI LEUR PUISSANCE PERDURE, ON\nCONSTATE N\u00c9ANMOINS UN INVERSEMENT DE\nCOURBE D\u2019\u00c9VOLUTION ENTRE LES DEUX, LE\nM\u00c9DIA TV AFFICHANT UNE CONSOMMATION\nTOUJOURS PR\u00c9DOMINANTE MAIS STABILIS\u00c9E AU\nFIL DES SEMAINES CHEZ NOS COMPATRIOTES,\nALORS M\u00caME QUE LA PRESSE CONFORTE SA\nPOSITION EN ENREGISTRANT UNE\nCONSOMMATION POUR SA PART CROISSANTE.\n= = =\n+6POINTS\n ", "58%\n63%\n55%\n40%\n59%\n59%\n57%\n44%\n63%\n61%\n59%\n44%\n60%\n65%\n62%\n46%\n60%\n62%\n59%\n46%\nJe suis tr\u00e8s \u00e0 l\u2019affut des informations d\u2019experts\nJe privil\u00e9gie les m\u00e9dias d\u2019actualit\u00e9 qui\npr\u00e9sentent une information positive\nJe recherche des sources d\u2019informations\nalternatives\nJe privil\u00e9gie les m\u00e9dias qui proposent des\narticles ou sujets longs\nS17\nS23\nS34\nS41\nS47\nDESFRAN\u00c7AISENRECHERCHED\u2019EXPERTISEETDE\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 20201 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / QUEL EST VOTRE DEGR\u00c9 D\u2019ACCORD AVEC LES AFFIRMATIONS SUIVANTES ? \u00c9VOLUTION VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU\n30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 18\nLA D\u00c9FIANCE ENVERS L\u2019INFORMATION\nRESTE G\u00c9N\u00c9RALIS\u00c9E CHEZ NOS\nCOMPATRIOTES ET PARTICULI\u00c8REMENT\nPALPABLE DANS CE CONTEXTE DE\nCRISE SANITAIRE DURABLE, SYNONYME\nDE FAKES NEWS ET AUTRES\nINFORMATIONS D\u00c9CONTEXTUALIS\u00c9ES.\nD\u2019O\u00d9 CETTE ATTENTE TR\u00c8S FORTE\nD\u2019EXPERTISE EN MATI\u00c8RE D\u2019ACTUALIT\u00c9\nDE LA PART DES FRAN\u00c7AIS\nAUJOURD\u2019HUI, EN QU\u00caTE D\u2019UNE\nINFORMATION FIABLE, \u00c9TAY\u00c9E, POSITIVE\nAUSSI POUR DES INTERVIEW\u00c9S QUI SE\nDISENT M\u00caME PR\u00caTS \u00c0 RECHERCHER\nDES SOURCES D\u2019INFORMATIONS\nALTERNATIVES POUR Y PARVENIR.\nPOSITIVIT\u00c9QUANDILS\u2019AGITDES\u2019INFORMER\nQUELESTVOTREDEGR\u00c9D\u2019ACCORD AVECLESAFFIRMATIONSSUIVANTES?\n ", "68%des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s d\u00e9clarent se\nm\u00e9fier des informations d\u00e9livr\u00e9es par les\nm\u00e9dias\n88%d\u2019entre eux se m\u00e9fient de celles qui\ncirculent sur les r\u00e9seaux sociaux\nL\u2019INFORMATIONPOSEPLUS\nQUEJAMAISQUESTION\u2026\n19\n ", "ONCONSTATEUNBESOIND\u2019ANCRAGELOCALRENFORC\u00c9,\nSURTOUTCHEZLESPLUSJEUNES\n20\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / AVEZ-VOUS LE SENTIMENT QUE VOTRE RAPPORT \u00c0 L\u2019INFORMATION A CHANG\u00c9 DEPUIS LA CRISE DU CORONAVIRUS/COVID 19 ?\n70%\ndes Fran\u00e7ais interrog\u00e9s\nd\u00e9clarent \u00eatre \u00e0 la recherche\nd\u2019informations de proximit\u00e9\n71%CHEZLES18-34ANS\n59%\ndes Fran\u00e7ais interrog\u00e9s\nd\u00e9clarent que la Presse\nR\u00e9gionale est le m\u00e9dia le plus\nproche de leurs pr\u00e9occupations\n64%CHEZLES18-34ANS\n ", "LESFRAN\u00c7AIS\nPARTIE3\n21\nETLACONSOMMATION\n ", "89\n110\n120\n101\n93\n61\n105\n107\n91\n96\n104\n103\n101\n97\nHomme\nFemme\n15-34\n35-49\n50-70\n71+\nCSP+\nCSP-\nInactifs\nCommunes rurales\nAgglo. - 20 000 hab\nAgglo. 20 000 \u00e0 100 000 hab\nAgglo. + 100 000 hab\nAgglo. Paris\nDESCOMPORTEMENTSDECONSOMMATIONQUIONT\n\u00c9VOLU\u00c9,SURTOUTCHEZLESFEMMES,-35ANSETACTIVES\n22\nAUCOURSDESDIX-HUITDERNIERSMOIS,PENSEZ-VOUSAVOIR\nMODIFI\u00c9VOSCOMPORTEMENTS DECONSOMMATION?/STOUI\n49%\ndes Fran\u00e7ais pensent avoir\nmodifi\u00e9 leurs comportements\nde consommation au cours\ndes dix-huit derniers mois\n-6POINTSVSS41\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / PENSEZ-VOUS AVOIR MODIFI\u00c9 VOS COMPORTEMENTS DE CONSOMMATION AU COURS DES DIX-HUIT DERNIES MOIS ?\nM\u00caME SI LE R\u00c9SULTAT EST \u00c0 LA BAISSE,\nCE SONT TOUJOURS PR\u00c8S D\u20191 FRAN\u00c7AIS\nSUR 2 QUI NOUS D\u00c9CLARE AVOIR\nMODIFI\u00c9 SES COMPORTEMENTS DE\nCONSOMMATION DEPUIS 18 MOIS. LA\nCRISE SANITAIRE EST BEL ET BIEN\nPASS\u00c9E PAR L\u00c0, IMPACTE LE QUOTIDIEN\nDE NOS COMPATRIOTES \u00c0 TOUS LES\nNIVEAUX ET CE DE FA\u00c7ON IRR\u00c9VERSIBLE\nPOUR UN GRAND NOMBRE D\u2019ENTRE EUX.\nEN TERMES DE CONSOMMATION, CEUX\nQUI ONT LE PLUS CHANG\u00c9 SONT CEUX\nQUI SONT PRIORITAIREMENT\nCONCERN\u00c9S PAR LES ACHATS DU\nQUOTIDIEN, ASSEZ LOGIQUEMENT, \u00c0\nSAVOIR PLUT\u00d4T DES FEMMES JEUNES ET\nACTIVES, VIVANT EN VILLES MOYENNES\n(AGGLOS DE 20 \u00c0 100 000 HAB.).\n ", "LELOCAL,NOUVELLE\nPRIORIT\u00c9DESFRAN\u00c7AIS\n72%des interview\u00e9s d\u00e9clarent\nconsommer local (75% des CSP+)\n23\n ", "76%\n71%\n71%\n60%\n58%\n48%\n79%\n78%\n76%\n62%\n60%\n49%\n79%\n73%\n72%\n60%\n60%\n49%\nJe choisis de plus en plus des\nproduits basiques ou non\ntransform\u00e9s\nJe m\u2019interroge davantage sur la\nqualit\u00e9 de mon alimentation\nJe suis de plus en plus mal \u00e0 l\u2019aise\nface \u00e0 la surconsommation\nJe me laisse de plus en plus tenter\npar de nouvelles marques plus\nsaines ou responsables\nJ\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de ne plus acheter que le\nminimum\nJ\u2019ai chang\u00e9 ma fa\u00e7on de manger et\nde pr\u00e9parer les repas\nS34 S41 S47\nQUELESTVOTREDEGR\u00c9D\u2019ACCORD AVECLESAFFIRMATIONSSUIVANTES?STD\u2019ACCORD\nCONSOMMERUTILEETRESPONSABLE,\nUNEVOLONT\u00c9AFFIRM\u00c9EETVISIBLEMENTDURABLE\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / QUEL EST VOTRE DEGR\u00c9 D\u2019ACCORD AVEC LES AFFIRMATIONS SUIVANTES ? UNE SEULE R\u00c9PONSE PAR LIGNE/ \u00c9VOLUTION VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN\nDU 12 AU 15/10/2021\n24\nRETOUR \u00c0 L\u2019ESSENTIEL, \u00c0 L\u2019UTILE VS LE SUPERFLU, AU\nVRAI, AUTANT D\u2019ASPIRATIONS EXPRIM\u00c9ES PAR LES\nFRAN\u00c7AIS DEPUIS PLUS D\u2019UN AN ET QUI SE R\u00c9V\u00c8LENT\n\u00caTRE UNE V\u00c9RITABLE TENDANCE DE FOND D\u2019UN MONDE\nPOST-CRISE SANITAIRE. UNE TENDANCE\nPARTICULI\u00c8REMENT V\u00c9RIFIABLE EN MATI\u00c8RE DE\nCONSOMMATION NOTAMMENT ALIMENTAIRE, O\u00d9 LA\nVALORISATION DU LOCAL, DES CIRCUITS COURTS\nCOMME GARANTIE DE QUALIT\u00c9 ET DE SOUTIEN \u00c0\nL\u2019\u00c9CONOMIE NATIONALE, \u00c9TAIENT D\u00c9J\u00c0 FORTEMENT\nPRIORIS\u00c9ES. INTERROG\u00c9S SUR LEURS \u00ab NOUVELLES \u00bb\nHABITUDES DE CONSOMMATION, LES FRAN\u00c7AIS\nPARLENT D\u00c9SORMAIS DU CHOIX DE PRODUITS NON\nTRANSFORM\u00c9S POUR 79% D\u2019ENTRE EUX, DE QUALIT\u00c9\nDE LEUR ALIMENTATION POUR 73% D\u2019ENTRE EUX\nTANDIS QUE 72% NOUS D\u00c9CLARENT \u00caTRE DE PLUS EN\nPLUS MAL \u00c0 L\u2019AISE FACE \u00c0 LA SURCONSOMMATION. LE\nCHANGEMENT EST BIEN EN MARCHE.\n ", "29%\n24% 24%\n32%\n29% 29% 28% 28%\n29%\n17%\n20% 20%\n17%\n19%\n16% 15% 16% 17%\n6% 6%\n4%\n7%\n5%\n8% 10%\n13%\n10%\n14% 15% 16%\n14%\n17%\n15%\n13%\n13%\n16%\n10%\n7%\n9%\n7%\n9% 8%\n11%\n10% 9%\n3% 3%\n5% 5%\n3%\n5% 5% 4% 5%\nS2 S5 S9 S13 S17 S23 S34 S41 S47\nQu\u2019elles relocalisent leur production en France Qu\u2019elles s\u2019appuient sur des fournisseurs locaux, des circuits courts\nQu\u2019elles soient transparentes sur leurs m\u00e9thodes de production Qu\u2019elles fassent en priorit\u00e9 des prix bas\nQu\u2019elles agissent pour l\u2019\u00e9cologie Qu\u2019elles apportent les preuves concr\u00e8tes de leurs actions\nQU\u2019ATTENDEZ-VOUSPRIORITAIREMENT DESENTREPRISES ETDESMARQUESAUJOURD\u2019HUI?\nRELOCALISATION&CIRCUITSCOURTS,ATTENTESCL\u00c9S\nDESFRAN\u00c7AISVIS-\u00c0-VISDESMARQUES,DEVANTLESPRIXBAS\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / QU\u2019ATTENDEZ-VOUS PRIORITAIREMENT DES ENTREPRISES ET DES MARQUES AUJOURD\u2019HUI ? \u00c9VOLUTION VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU\n11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 25\nRELOCALISER SA PRODUCTION EN\nFRANCE, L\u2019ATTENTE N\u00b01 DES\nFRAN\u00c7AIS VIS-\u00c0-VIS DES MARQUES,\nEXPRIM\u00c9E PAR PR\u00c8S DE 30% DES\nINTERVIEW\u00c9S ET CE DE FA\u00c7ON\nP\u00c9RENNE DEPUIS PLUS DE 6 MOIS\nMAINTENANT. VIENNENT ENSUITE LA\nPRIORISATION DES CIRCUITS COURTS\nET DU LOCAL POUR 17% D\u2019ENTRE EUX\n(+1 POINT VS S41), \u00c9GALEMENT\nSTABLE DANS LE TEMPS ET LES PRIX\nBAS POUR 16% DES R\u00c9PONDANTS\n(+3 POINTS VS S34 ET IDEM VS S41),\nCRIT\u00c8RE INCONTOURNABLE QUAND\nON PARLE CONSOMMATION.\n ", "56%\n58%\n44%\n21%\n34%\n17%\n19%\n14%\n7% 5%\n55%\n58%\n44%\n22%\n30%\n16% 16%\n14%\n11%\n7%\n59%\n56%\n42%\n29% 28%\n15% 15% 13%\n8% 7%\n57% 56%\n41%\n32%\n30%\n15% 15%\n12%\n8% 8%\nLa qualit\u00e9 Le prix L\u2019origine / la\nprovenance\nLa composition Le caract\u00e8re\nlocal (circuit-\ncourts)\nLe caract\u00e8re\n\u00e9cologie du\nproduit/service\nLa proximit\u00e9 du\npoint de vente\nLa disponibilit\u00e9\nimm\u00e9diate\nLa marque La dimension\n\u00e9thique de la\nmarque\nS17\nS23\nS34\nS47\nQUELSSONTLESCRIT\u00c8RESDECHOIXQUEVOUSALLEZD\u00c9SORMAISPRIORISER\nDANSVOTRECONSOMMATIONENG\u00c9N\u00c9RAL?\nQUALIT\u00c9ETPRIX,DEUXCRIT\u00c8RESINDISSOCIABLES\nENMATI\u00c8REDECONSOMMATION,DEVANTLAPROVENANCE\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1006 INTERVIEWS / QUELS SONT LES CRIT\u00c8RES DE CHOIX QUE VOUS ALLEZ D\u00c9SORMAIS PRIORISER DANS VOTRE CONSOMMATION EN G\u00c9N\u00c9RAL ? \u00c9VOLUTIONS VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23\n2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 26\nEN MATI\u00c8RE DE CRIT\u00c8RES DE CHOIX, LA\nQUALIT\u00c9 DES PRODUITS DEVANCE TOUT JUSTE\nLE PRIX POUR PLUS DE 55% DES FRAN\u00c7AIS\nINTERROG\u00c9S, PREUVE QUE LA DIMENSION\n\u00ab POUVOIR D\u2019ACHAT \u00bb RESTE INCONTOURNABLE\nLORSQUE L\u2019ON PARLE CONSOMMATION.\nN\u00c9ANMOINS, CELA N\u2019EMP\u00caCHE PAS LES\nFRAN\u00c7AIS DE S\u2019INTERROGER DAVANTAGE SUR\nL\u2019ORIGINE DES PRODUITS CONSOMM\u00c9S, LEUR\nPROVENANCE, POUR EN FAIRE LE 3\u00c8 CRIT\u00c8RE\nDE CHOIX PRIORITAIRE EN MATI\u00c8RE DE\nCONSOMMATION. VIENNENT ENSUITE LA\nCOMPOSITION POUR 32% D\u2019ENTRE EUX (+3\nPOINTS VS S41) AINSI QUE LE CARACT\u00c8RE\nLOCAL, CRIT\u00c8RE D\u00c9CISIF POUR PR\u00c8S D\u20191\nFRAN\u00c7AIS SUR 3 (\u00c0 30%, +2 POINTS VS S41).\n ", "L\u2019\u00c9TATD\u2019ESPRIT\nPARTIE4\n27\nDESFRAN\u00c7AIS\n ", "53%\n23%\n22%\n10%\n12%\n10%\n12%\n8%\n8%\n50%\n28%\n21%\n16%\n14%\n12%\n11%\n9%\n8%\n53%\n27%\n21%\n12%\n10%\n11%\n10%\n10%\n7%\nAttentif(ve) \u00e0 vos proches (amis, famille)\nConcern\u00e9(e) par les probl\u00e9matiques\nenvironnementales\nSolidaire\nConvaincu(e) de la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9m\u00e9nager,\ns\u2019installer au grand air\nAttir\u00e9(e) par un changement de vie professionnelle\nPr\u00eat(e) \u00e0 vous investir dans une cause\n(b\u00e9n\u00e9volat, humanitaire\u2026)\nG\u00e9n\u00e9reux(se)\nImpliqu\u00e9(e) dans la vie locale\n(de votre quartier, de votre ville)\nAltruiste\nS13\nS41\nS47\nLESEFFETSDELACRISESANITAIRESURLERAPPORTDES\nFRAN\u00c7AIS\u00c0LASOCI\u00c9T\u00c9,LACONSOMMATIONS'AV\u00c8RENTDURABLES\n28\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DEPUIS LE D\u00c9BUT DE LA CRISE SANITAIRE, AVEZ-VOUS L\u2019IMPRESSION D\u2019\u00caTRE DAVANTAGE\u2026 / \u00c9VOLUTION VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU\n06/04/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\nL\u2019IMPACT DE LA CRISE SANITAIRE SUR LE QUOTIDIEN DES\nFRAN\u00c7AIS N\u2019EST PLUS \u00c0 D\u00c9MONTRER MAIS ON CONSTATE\nN\u00c9ANMOINS QUE LA TRANSFORMATION ENGENDR\u00c9E PAR\nCETTE CRISE SE R\u00c9V\u00c8LE PLUS QUE DURABLE. AINSI, 53%\nDES FRAN\u00c7AIS INTERROG\u00c9S SE D\u00c9CLARENT PLUS\nATTENTIFS \u00c0 LEURS PROCHES AUJOURD\u2019HUI, C\u2019EST ENCORE\n3 POINTS DE GAGN\u00c9S VS S41. 27% D\u2019ENTRE EUX NOUS\nDISENT PAR AILLEURS \u00caTRE DAVANTAGE CONCERN\u00c9S PAR\nLES PROBL\u00c9MATIQUES ENVIRONNEMENTALES\nQU\u2019AUPARAVANT (-1 POINT VS S41) ET 21% \u00caTRE PLUS\nSOLIDAIRES (IDEM VS S41). LA CRISE SANITAIRE A MODIFI\u00c9\nLES PRIORIT\u00c9S DES FRAN\u00c7AIS, REBATTU LES CARTES ET\nSEMBLE LES INCITER \u00c0 CHOISIR L\u2019ACTION, L\u2019ENGAGEMENT,\nVISIBLEMENT SUR UNE VOIE PLUS RESPECTUEUSE DES\nCRIT\u00c8RES ENVIRONNEMENTAUX ET SOCI\u00c9TAUX, POUR\nRELEVER DE NOUVEAUX D\u00c9FIS QUE L\u2019AVENIR NOUS IMPOSE.\nDEPUISLED\u00c9BUTDELACRISE,AVEZ-VOUSL\u2019IMPRESSIOND\u2019\u00caTREDAVANTAGE\u2026?\n ", "M\u00caMECONSTATSURLACRAINTEDEL\u2019INTERACTION\nSOCIALE,DUCONTACTPHYSIQUE,ENCOREFORTEMENTANCR\u00c9ES\n29\nDEPUISLED\u00c9BUTDECETTECRISESANITAIRE,AVEZ-VOUSL\u2019IMPRESSION\nD\u2019AGIROUDEVOIRLESCHOSESDIFF\u00c9REMMENT?\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DEPUIS LE D\u00c9BUT DE CETTE CRISE SANITAIRE, AVEZ-VOUS L\u2019IMPRESSION D\u2019AGIR OU DE VOIR LES CHOSES DIFF\u00c9REMMENT ? VOUS POUVEZ EXPRIMER VOTRE\nDEGR\u00c9 D'ACCORD AVEC LES AFFIRMATIONS SUIVANTES / \u00c9VOLUTION VS S23 2020 AVEC TERRAIN DU 02 AU 04/06/2020 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 &\nVS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\n82% 81% 83% 81% 82% 81% 81% 81% 82% 81% 80% 80% 81% 79% 80%\n78% 79%\n75% 75% 73%\n77%\n61%\n63%\n60%\n55%\n61%\n58%\n61%\n57%\n60%\n56% 57% 56%\n59% 57% 55% 56% 58%\n48% 48%\n46%\n52%\n57%\n52% 54%\n45%\n53%\n50%\n54%\n45%\n50% 49% 50%\n47%\n49%\n47% 47% 49%\n47%\n42% 42% 41% 42%\n50%\n48% 48% 50%\n45%\n48%\n50%\n37%\n41% 41% 42% 40% 42% 41% 42%\n40% 41%\n33%\n36%\n32% 34%\n34% 34% 33% 33% 31% 32%\n36%\n30%\n36% 38% 40%\n36%\n39%\n35%\n37%\n40% 39%\n30% 28% 28%\n32%\nS22 S23 S24 S25 S26 S27 S28 S38 S44 S45 S46 S47 S48 S49 S50 S2 S5 S23\n2021\nS34\n2021\nS41\n2021\nS47\n2021\nM\u00eamechezmoi,jemelavelesmainstr\u00e8ssouvent J\u2019aipeurdescontactsphysiques,danslarueoulesmagasins\nJ\u2019aisouventpeurdetoucherleschoses\u00e0l\u2019ext\u00e9rieurdechezmoi J\u2019aipeurdetoucherlesproduitsenmagasin\nJen\u2019aiplusenviedesortirdechezmoi\nM\u00caME SI L\u2019ON OBSERVE UN TREND L\u00c9G\u00c8REMENT\nDESCENDANT DEPUIS MAI 2020 (S22), LE CONSTAT\nRESTE ENTIER : PLUS DE 18 MOIS APR\u00c8S LE D\u00c9BUT\nDE LA PAND\u00c9MIE ET ALORS QUE LA DISTANCIATION\nSOCIALE ET LES MESURES BARRI\u00c8RES REVIENNENT\nAU CENTRE DES D\u00c9BATS AVEC L\u2019AMORCE D\u2019UNE 5\u00e8\nVAGUE, ON SE REND COMPTE QUE LES STIGMATES DE\nLA CRISE SANITAIRE RESTENT FORTEMENT VISIBLES\nCHEZ NOS COMPATRIOTES : 77% D\u2019ENTRE EUX (+4\nPOINTS VS S41) NOUS D\u00c9CLARENT SE LAVER LES\nMAINS TR\u00c8S SOUVENT, M\u00caME CHEZ. 52% (+6 POINTS\nVS S41) NOUS DISENT AVOIR PEUT DES CONTACTS\nPHYSIQUES DANS LA RUE OU DANS LES MAGASINS ET\n42% (+1 POINT VS S41) AVOUENT AVOIR SOUVENT\nPEUR DE TOUCHER LES CHOSES \u00c0 L\u2019EXT\u00c9RIEUR DE\nCHEZ EUX, AU POINT DE NE PLUS AVOIR ENVIE D\u2019EN\nSORTIR POUR 32% D\u2019ENTRE EUX (+4 POINTS VS S41).\n ", "LESASPIRATIONSAUCHANGEMENT,PROCOMMEPERSO,\nSECONFIRMENTAUSSICHEZNOSCOMPATRIOTES\n30\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DEPUIS CETTE CRISE IN\u00c9DITE, AVEZ-VOUS L\u2019IMPRESSION D\u2019AGIR OU DE VOIR LES CHOSES DIFF\u00c9REMMENT ? VOUS POUVEZ EXPRIMER VOTRE DEGR\u00c9\nD'ACCORD AVEC LES AFFIRMATIONS SUIVANTES / \u00c9VOLUTION VS S23 2020 AVEC TERRAIN DU 02 AU 04/06/2020 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021\n& VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\n34% 34% 33% 34%\n35%\n34%\n36%\n45%\n43%\n36% 37% 36% 36% 35% 36%\n41%\n40%\n44% 44%\n46%\n47%\n32%\n35%\n32% 32%\n34%\n32% 32%\n40%\n37%\n32%\n34% 33%\n37%\n35%\n38% 38% 38%\n41% 42%\n43%\n38%\n36% 36%\n35%\n32%\n34%\n31%\n33%\n43%\n49%\n39%\n43%\n37%\n44%\n42%\n39%\n38%\n47%\n33%\n37%\n34%\n36%\n24% 25% 25%\n23%\n26%\n24% 25% 25%\n37%\n30% 30%\n28%\n31%\n29% 29% 29% 29%\n25% 24%\n23% 22%\nS22\n2020\nS23 S24 S25 S26 S27 S28 S38 S44 S45 S46 S47 S48 S49 S50 S2\n2021\nS5\n2021\nS23\n2021\nS34\n2021\nS41\n2021\nS47\n2021\nJ\u2019aileprojetdedevenirpropri\u00e9tairedemar\u00e9sidenceprincipale J\u2019aienvieded\u00e9m\u00e9nager,m\u2019installeraugrandair\nJevaisdemander\u00e0monentreprisedecontinuer\u00e0t\u00e9l\u00e9travaillerr\u00e9guli\u00e8rement Jevaiscontinuerd\u2019organiserdest\u00e9l\u00e9consultationsavecmonm\u00e9decin\nDEPUISLED\u00c9BUTDECETTECRISESANITAIRE,AVEZ-VOUSL\u2019IMPRESSIOND\u2019AGIR\nOUDEVOIRLESCHOSESDIFF\u00c9REMMENT?STD\u2019ACCORD\nLES FRAN\u00c7AIS CONTINUENT DE NOURRIR\nDES VELL\u00c9IT\u00c9S DE CHANGEMENTS ASSEZ\nPROFONDS DEPUIS LE D\u00c9BUT DE LA CRISE :\n47% ENVISAGENT DE DEVENIR\nPROPRI\u00c9TAIRES DE LEUR R\u00c9SIDENCE\nPRINCIPALE (+1 POINT VS S41 / +13 POINTS\nVS S22), 38% R\u00caVENT DE D\u00c9M\u00c9NAGER AU\nGRAND AIR (-5 POINTS VS S41 / +6 POINTS\nVS S22), 36% ASPIRENT \u00c0 T\u00c9L\u00c9TRAVAILLER\nPLUS R\u00c9GULI\u00c8REMENT (+2 POINTS VS S41 /\nIDEM VS S22). LA CRISE ET SES\nDIFF\u00c9RENTES VAGUES, ALLANT JUSQU\u2019AUX\nCONFINEMENTS, A FAIT \u00c9VOLUER EN\nPROFONDEUR LES PRIORIT\u00c9S DES\nFRAN\u00c7AIS QUI REFUSENT DESORMAIS TOUT\nRETOUR EN ARRI\u00c8RE.\n ", "TENDREVERSUNMODEDEVIEPLUS\u00c9QUILIBR\u00c9ET\nDURABLE,AUTREIMPACTDELACRISECHEZLESFRAN\u00c7AIS\n31\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DIRIEZ-VOUS DE VOUS AUJOURD\u2019HUI QUE \u2026 ? \u00c9VOLUTION VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021\n& VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\n37%\n33%\n27%\n25% 24%\n37% 36%\n28% 27%\n31%\n36% 35%\n27% 27% 26%\nJ\u2019ai envie\nd\u2019\u00e9conomiser\nplut\u00f4t que de\nd\u00e9penser\nJ\u2019ai envie\nd\u2019adopter une\nconsommation\nplus responsable\nJe vais plus aller\nchez mes\ncommer\u00e7ants de\nproximit\u00e9, plut\u00f4t\nque les grandes\nsurfaces\nJe vais davantage\nvoyager en\nFrance, plut\u00f4t\nqu'\u00e0 l'\u00e9tranger\nJe fais ou r\u00e9pare\ndavantage de\nchoses moi-\nm\u00eame\nS34 2021 S41 2021 S47 2021\n35% DES FRAN\u00c7AIS INTERROG\u00c9S\nD\u00c9CLARENT AVOIR ENVIE D\u2019ADOPTER\nUNE CONSOMMATION PLUS\nRESPONSABLE : UN R\u00c9SULTAT\nGLOBALEMENT STABLE DEPUIS CET \u00c9T\u00c9\n(S34) ET QUI ILLUSTRE BIEN LA PRISE\nDE CONSCIENCE D\u2019UN CERTAIN\nNOMBRE DE NOS COMPATRIOTES SUR\nLA N\u00c9CESSIT\u00c9 DE FAIRE \u00c9VOLUER\nLEURS PRIORIT\u00c9S ET ASPIRATIONS AU\nQUOTIDIEN. AINSI, 27% D\u2019ENTRE EUX\nONT L\u2019INTENTION DE PRIVIL\u00c9GIER LES\nCOMMERCES DE PROXIMIT\u00c9 AUX\nGRANDES SURFACES (-1 POINT VS S41)\nET 24% AFFIRMENT ASPIRER \u00c0 UN\nMEILLEUR \u00c9QUILIBRE VIE PRO/VIE\nPERSO : DEMAIN SERA SANS AUCUN\nDOUTE PLUS HARMONIEUX.\nDIRIEZ-VOUSDEVOUSAUJOURD\u2019HUIQUE\u2026?\n24%\nDes interview\u00e9s d\u00e9clarent\naspirer \u00e0 un meilleur\n\u00e9quilibre vie priv\u00e9e/vie pro\n ", "DESFRAN\u00c7AISQUIANTICIPENTENTOUSCASNO\u00cbL,\nPR\u00c8SD\u20191R\u00c9PONDANTSUR2AYANTD\u00c9J\u00c0EFFECTU\u00c9SESACHATS\n32\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / NOUS ALLONS MAINTENANT PARLER DE NO\u00cbL. \u00c0 QUEL MOMENT PENSEZ-VOUS ACHETER (OU AVOIR ACHET\u00c9) LA MAJEURE PARTIE DE VOS CADEAUX DE NO\u00cbL ?\n13%\n8%\n14%\n12%\n21%\n12%\n4%\n2%\n15%\nAu moins 2\nmois avant\nNo\u00ebl\nPremi\u00e8re\nquinzaine de\nnovembre\nDeuxi\u00e8me\nquinzaine de\nnovembre\nBlack Friday\ndu 26\nnovembre\nEnviron 3\nsemaines\navant No\u00ebl\nEnviron 2\nsemaines\navant No\u00ebl\nLa derni\u00e8re\nsemaine\navant No\u00ebl\nLe dernier\nweekend\navant No\u00ebl\nJe ne ferai\npas de\ncourses de\nNo\u00ebl\nS47\n46% DES INTERVIEW\u00c9S D\u00c9CLARENT\nR\u00c9ALISER (OU AVOIR R\u00c9ALIS\u00c9) LEURS\nACHATS DE CADEAUX DE NO\u00cbL AVANT\nD\u00c9CEMBRE. UNE ANTICIPATION, \u00c0 LA\nFOIS \u00ab STRAT\u00c9GIQUE \u00bb \u00c9TANT DONN\u00c9E\nLES POTENTIELLES P\u00c9NURIES DE\nJOUETS ET AUTRES PRODUITS DE F\u00caTES\nMAIS AUSSI SYMPTOMATIQUE D\u2019UNE\nENVIE DE R\u00c9UNION, DE MOMENTS\nPASS\u00c9S EN FAMILLE ET AUSSI DE\nTOURNER LA PAGE D\u2019UNE CRISE\nSANITAIRE QUI DURE DEPUIS 18 MOIS\nMAINTENANT ET D\u2019UN NO\u00cbL 2020\nATYPIQUE POUR BEAUCOUP D\u2019ENTRE\nNOUS. ESP\u00c9RONS SEULEMENT QUE LA\n5\u00c8 VAGUE QUI S\u2019AMORCE NE G\u00c2CHE\nPAS LA F\u00caTE.\nPARLONS\u00c0PR\u00c9SENTDENO\u00cbL.\u00c0QUELMOMENTPENSEZ-VOUSACHETER(OUAVOIRACHET\u00c9)\nLAMAJEUREPARTIE DEVOSCADEAUX DENO\u00cbL?\n46%avantd\u00e9cembre 39%end\u00e9cembre\n ", "DESINCERTITUDESPERSISTENTN\u00c9ANMOINSPOURCE\nNO\u00cbL2021,SANSDOUTEPASENCORECOMMELESAUTRES\n33\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / MALGR\u00c9 LE REBOND \u00c9PID\u00c9MIQUE, F\u00caTER NO\u00cbL AVEC SES PROCHES SERA A PRIORI POSSIBLE, SANS JAUGE DE CONVIVES NI COUVRE-FEU COMME EN 2020. QUELLES\nPR\u00c9CAUTIONS ALLEZ-VOUS N\u00c9ANMOINS PRENDRE POUR CES F\u00caTES DE FIN D'ANN\u00c9E 2021 ?\nMe faire\nvacciner\n(rappel 3\u00e8\ndose ou autre)\n27%\nMe faire tester\navant de\nretrouver mes\nproches\n6%\nPasser des f\u00eates en\ncomit\u00e9 r\u00e9duit\n42%\nGarder le\nmasque au\nmaximum, y\ncompris en\nint\u00e9rieur\n11%\nAutres\n14%\nAPR\u00c8S LES F\u00caTES DE FIN D\u2019ANN\u00c9E DE\n2020, MARQU\u00c9ES PAR LA CRISE\nSANITAIRE ET LE CONFINEMENT, LES\nR\u00c9VEILLONS DES FRAN\u00c7AIS NE SERONT\nPAS TOUT \u00c0 FAIT COMME D\u2019HABITUDE,\nENCORE UNE FOIS, EN 2021. LA\nSITUATION SANITAIRE RESTE EN EFFET\nTR\u00c8S INCERTAINE ET CELA STRESSE NOS\nCOMPATRIOTES QUI NE VEULENT PAS\nREVIVRE L\u2019EXP\u00c9RIENCE DES F\u00caTES DE\nL\u2019AN PASS\u00c9. ALORS, ILS S\u2019ORGANISENT ET\nENVISAGENT D\u00c8S \u00c0 PR\u00c9SENT\nD\u2019ORGANISER UN NO\u00cbL EN PETIT COMIT\u00c9\nPOUR 46% D\u2019ENTRE EUX OU ENCORE DE\nSE FAIRE VACCINER POUR 27% DES\nINTERVIEW\u00c9S. POUR QUE LA MAGIE DE\nNO\u00cbL SOIT BIEN AU RENDEZ-VOUS.\nPARLONS\u00c0PR\u00c9SENTDENO\u00cbL.\u00c0QUELMOMENTPENSEZ-VOUSACHETER(OUAVOIRACHET\u00c9)\nLAMAJEUREPARTIE DEVOSCADEAUX DENO\u00cbL?\n ", "BUDGETCADEAUXAUMIEUX\u00c9GALVOIRER\u00c9DUITVS2020\n&ACHATSPRIORITAIREMENTENLIGNEAUPROGRAMMEDE2021\n34\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / PENSEZ-VOUS QUE VOTRE BUDGET CADEAUX POUR CE NO\u00cbL 2021 SERA SUP\u00c9RIEUR, INF\u00c9RIEUR OU \u00c9GAL \u00c0 CELUI DE L\u2019AN PASS\u00c9 ? ET PRINCIPALEMENT, O\u00d9 PENSEZ-\nVOUS FAIRE VOS COURSES/CADEAUX DE NO\u00cbL ?\nJ'ai l'intention de\nd\u00e9penser plus que\nl'ann\u00e9e derni\u00e8re\n8%\nJ'ai l'intention de\nd\u00e9penser autant que\nl'ann\u00e9e derni\u00e8re\n64%\nJ'ai l'intention de\nd\u00e9penser moins\nque l'ann\u00e9e\nderni\u00e8re\n29%\nSELON LES INTERVIEW\u00c9S, LE PORTE-\nMONNAIE DES FRAN\u00c7AIS N\u2019EST PAS \u00c0 LA\nF\u00caTE. \u00c0 L\u2019HEURE DE LA HAUSSE DES PRIX DE\nL\u2019\u00c9NERGIE ET DE LA CRISE DU POUVOIR\nD\u2019ACHAT, NOS COMPATRIOTES COMPTENT\nBIEN R\u00c9DUIRE LEURS D\u00c9PENSES POUR NO\u00cbL\nSELON 29% DES R\u00c9PONDANTS ET AU MIEUX\nLES STABILISER POUR 64% D\u2019ENTRE EUX.\nC\u00d4T\u00c9 CIRCUITS DE DISTRIBUTION\nFR\u00c9QUENT\u00c9S, SI LES MAGASINS PHYSIQUES\nRESTENT MAJORITAIRES (POUR TOUT JUSTE\n54% DES R\u00c9PONDANTS), INTERNET SEMBLE\nASSEZ PRIVIL\u00c9GI\u00c9 PAR LES FRAN\u00c7AIS AVEC\n44% D\u2019INTENTION D\u2019ACHAT POUR LES\nCADEAUX/COURSES DE NO\u00cbL. LE BLACK\nFRIDAY Y EST SANS DOUTE POUR BEAUCOUP,\nL\u2019AMORCE D\u2019UNE 5\u00c8 VAGUE DU VIRUS AUSSI.\nPENSEZ-VOUSQUEVOTREBUDGETCADEAUXPOURCENO\u00cbL2021SERASUP\u00c9RIEUR, INF\u00c9RIEUROU\u00c9GAL\u00c0\nCELUIDEL\u2019ANPASS\u00c9 ?ETPRINCIPALEMENT,O\u00d9PENSEZ-VOUSFAIREVOSCOURSES/CADEAUXDENO\u00cbL?\nChez les\ncommer\u00e7ants, en\nboutiques\n23%\nDans les Grands Magasins,\nCentres Commerciaux\n31%\nSur internet\n44%\nAilleurs\n2%\n ", "L\u2019E-COMMERCETOUJOURSJUG\u00c9+PRATIQUEVS\nLEMAGASINV\u00c9CUCOMMEUNEEXP\u00c9RIENCE+AGR\u00c9ABLE\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2020 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / A VOTRE AVIS, QUELS SONT LES ATOUTS DU E-COMMERCE COMPAR\u00c9 AUX MAGASINS PHYSIQUES ? \u00c9VOLUTION VS S49 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30 NOVEMBRE 2020\n35\nAVOTREAVIS,QUELSSONTLES\nATOUTSDUE-COMMERCECOMPAR\u00c9\nAUXMAGASINSPHYSIQUES?\nLORSQU\u2019ON INTERROGE LES FRAN\u00c7AIS SUR LEUR\nRAPPORT AUX CIRCUITS D\u2019ACHATS, ON CONSTATE\nDE FORTES DISPARIT\u00c9S ENTRE ACHAT EN LIGNE\nET ACHAT EN MAGASINS. EN EFFET, L\u2019E-COMMERCE\nS\u2019AV\u00c8RE \u00caTRE UN \u00c9COSYST\u00c8ME PARTICULIER,\nSURTOUT UTILIS\u00c9 POUR SES CARACT\u00c9RISTIQUES\nFONCTIONNELLES. SELON LES FRAN\u00c7AIS\nINTERROG\u00c9S, ACHETER SUR INTERNET EST EN\nEFFET V\u00c9CU COMME + RAPIDE, + PRATIQUE ET\nAUSSI MEILLEUR MARCH\u00c9 ET PERMET DE MIEUX\nCOMPARER. A NOTER QU\u2019EN P\u00c9RIODE DE CRISE\nSANITAIRE, IL EST \u00c9GALEMENT VU COMME MIEUX\nADAPT\u00c9 \u00c0 LA SITUATION (+ SAFE). ACHETER EN\nMAGASIN S\u2019APPARENTE DAVANTAGE \u00c0 UNE\nV\u00c9RITABLE EXP\u00c9RIENCE : + AGR\u00c9ABLE, AVEC + DE\nSERVICES COMME DE TENTATIONS, LE MAGASIN\nRESTE L\u2019ENDROIT N\u00b01 POUR \u00caTRE CONSEILL\u00c9.\nDES R\u00c9SULTATS GLOBALEMENT SIMILAIRES \u00c0 L\u2019AN\nPASS\u00c9 \u00c0 LA M\u00caME \u00c9POQUE.\n42%\n32%\n57%\n35%\n55%\n46%\n37%\n58%\n36%\n44%\nPermet\ndavantage de\ncomparatifs\n(comparer les\u2026\nEst plus rapide\nEst plus pratique\n(achats \u00e0 toute\nheure, visibilit\u00e9\nsur la\u2026\nEst meilleur\nmarch\u00e9 (meilleurs\nprix)\nEst plus adapt\u00e9\nau contexte\n(\u00e9viter le monde,\nse prot\u00e9ger d\u2019un\u2026\nS47 2021\nS49 2020\n35%\n62%\n50%\n42%\n33%\n59%\n47%\n40%\nSoumet davantage \u00e0 la\ntentation (aide \u00e0 trouver\nl\u2019inspiration, achats coup de\nc\u0153ur possibles)\nEst plus agr\u00e9able (ambiance\nde No\u00ebl, possibilit\u00e9 de\nvoir/toucher les produits, on\nrepart avec ses achats\u2026)\nPermet davantage d\u2019\u00eatre\nconseill\u00e9 (vendeurs\nprofessionnels)\nPermet de b\u00e9n\u00e9ficier de\ndavantage de services\n(\u00e9changes ou\nremboursements facilit\u00e9s,\npapiers cadeaux propos\u00e9s\u2026)\nETINVERSEMENT,QUELSSONTLES\nAVANTAGESDESMAGASINSPHYSIQUES\nCOMPAR\u00c9SAUXE-COMMER\u00c7ANTS?\n ", "LESFRAN\u00c7AIS\nPARTIE5\n36\nETLETRAVAIL\n ", "ACTIVIT\u00c9PARTIELLEENRECULVST\u00c9L\u00c9TRAVAIL\nENPROGRESSIONCHEZLESACTIFS\n# #PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1000 INTERVIEWS / ETES-VOUS CONCERN\u00c9S PAR UNE MESURE DE\nCH\u00d4MAGE OU ACTIVIT\u00c9 PARTIELLE ? / \u00caTES-VOUS CONCERN\u00c9 PAR LE T\u00c9L\u00c9TRAVAIL ? \u00c9VOLUTION VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12\nAU 15/10/2021\n16% 31%\ndes actifs d\u00e9clarent \u00eatre\nconcern\u00e9s par une mesure de\nch\u00f4mage ou activit\u00e9 partielle\nSOIT 4,8MILLIONSD\u2019INDIVIDUS\ndes actifs d\u00e9clarent \u00eatre\nconcern\u00e9s par le t\u00e9l\u00e9travail\nSOIT 9,3MILLIONSD\u2019INDIVIDUS\n37\n-2POINTSVSS41 +5POINTSVS S41\n ", "UNEADOPTIONDEL\u2019ACTIVIT\u00c9PARTIELLESUP\u00c9RIEURE\nENIDFETMOINDREENR\u00c9GIONSNORDETEST\n# #PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1000 INTERVIEWS / ETES-VOUS CONCERN\u00c9S PAR UNE MESURE DE CH\u00d4MAGE OU ACTIVIT\u00c9 PARTIELLE ?\n16%\nR\u00c9GIONPARISIENNE\n22%\nR\u00c9GIONOUEST\n16%\nR\u00c9GIONSNORDETEST\n15%\nR\u00c9GIONSUD-OUEST\n16%\nR\u00c9GIONSUD-EST\n12%\nUn chiffre qui cache des disparit\u00e9s importantes selon les\nterritoires : ainsi, 22% des actifs sont en activit\u00e9 ou ch\u00f4mage\npartiel en r\u00e9gion parisienne vs 12% en r\u00e9gion Sud-Est.\n38\ndes actifs se d\u00e9clarent\nconcern\u00e9s par l\u2019activit\u00e9 ou\nch\u00f4mage partiel en France.\n ", "LAPRATIQUEDUT\u00c9L\u00c9TRAVAILESTQUASIUNTIERS\nSUP\u00c9RIEUREENIDFVSRESTEDELAFRANCE\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1000 INTERVIEWS / \u00caTES-VOUS ACTUELLEMENT CONCERN\u00c9 PAR LE T\u00c9L\u00c9TRAVAIL ?\n31% des actifs se d\u00e9clarent\nconcern\u00e9s par le t\u00e9l\u00e9travail\nen France.\nR\u00c9GIONPARISIENNE\n40%\nR\u00c9GIONOUEST\n25%\nR\u00c9GIONSNORDETEST\n29%\nR\u00c9GIONSUD-OUEST\n25%\nR\u00c9GIONSUD-EST\n35%\nUn chiffre qui pr\u00e9sente aussi certaines disparit\u00e9s selon\nles territoires : ainsi, 40% des actifs t\u00e9l\u00e9-travaillent en\nr\u00e9gion IDF vs 25% en r\u00e9gion Ouest ou Sud-Ouest.\n39\n ", "PLUSD\u20191ACTIFSUR3CONCERN\u00c9PARUNACCORDDE\nT\u00c9L\u00c9TRAVAILDANSSONENTREPRISE:UNH\u00c9RITAGEDELACRISE\n40\nEST-CEQU\u2019UNACCORDDET\u00c9L\u00c9TRAVAILA\u00c9T\u00c9SIGN\u00c9AUSEIN\nDEVOTRE ENTREPRISE ?OUI\n145\n89\n91\n82\n92\n114\n98\n107\n61\n105\nR\u00e9gion Parisienne\nOuest\nNord et Est\nSud-Ouest\nSud-Est\nS41 S47\n36%\nDes actifs interrog\u00e9s d\u00e9clarent\nqu\u2019un accord de t\u00e9l\u00e9travail a \u00e9t\u00e9\nsign\u00e9 au sein de leur entreprise\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1000 INTERVIEWS / EST-CE QU\u2019UN ACCORD DE T\u00c9L\u00c9TRAVAIL A \u00c9T\u00c9 SIGN\u00c9 AU SEIN DE VOTRE ENTREPRISE ? UNE SEULE R\u00c9PONSE POSSIBLE\n36% DES ACTIFS INTERROG\u00c9S NOUS\nD\u00c9CLARENT QU\u2019UN ACCORD DE\nT\u00c9L\u00c9TRAVAIL A \u00c9T\u00c9 SIGN\u00c9 AU SEIN DE\nLEUR ENTREPRISE : UNE MUTATION\nDANS L\u2019ORGANISATION DU TRAVAIL\nLARGEMENT H\u00c9RIT\u00c9E DE LA CRISE\nSANITAIRE ET DEVENUE R\u00c9ALIT\u00c9, DIX-\nHUIT MOIS APR\u00c8S LE D\u00c9BUT DE LA\nPAND\u00c9MIE. UNE PRATIQUE QUI APR\u00c8S\nAVOIR \u00c9T\u00c9 DAVANTAGE L\u2019APANAGE DE\nLA R\u00c9GION IDF, SE G\u00c9N\u00c9RALISE\nPROGRESSIVEMENT \u00c0 L\u2019ENSEMBLE\nDU TERRITOIRE POUR DEVENIR UNE\n\u00ab NOUVELLE \u00bb R\u00c9ALIT\u00c9 QUOTIDIENNE\nPARTAG\u00c9E PAR TOUS. +4POINTSVS S41\n ", "ENTRE1ET2JOURSDET\u00c9L\u00c9TRAVAILHEBDOMADAIRES:\nL\u2019ORGANISATIONADOPT\u00c9EPARUNEMAJORIT\u00c9D\u2019ENTREPRISES\n41\nSIUNACCORDDET\u00c9L\u00c9TRAVAILA\u00c9T\u00c9SIGN\u00c9AUSEINDEVOTRE\nENTREPRISE, CETACCORDPORTE SUR\u2026?\n20%\n42%\n28%\n4%\n6%\n1 jour de t\u00e9l\u00e9travail par\nsemaine\n2 jours de t\u00e9l\u00e9travail\npar semaine\n3 jours de t\u00e9l\u00e9travail\npar semaine\n4 jours de t\u00e9l\u00e9travail\npar semaine\nToute la semaine en\nt\u00e9l\u00e9travail\n77%\nDes actifs interrog\u00e9s d\u00e9clarent\n\u00eatre satisfaits de l\u2019accord de\nt\u00e9l\u00e9travail sign\u00e9 au sein de leur\nentreprise quand tel est le cas\n# PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1000 INTERVIEWS / SI OUI EST COCH\u00c9 EN Q21 - EST-CE QU\u2019UN ACCORD DE T\u00c9L\u00c9TRAVAIL A \u00c9T\u00c9 SIGN\u00c9 AU SEIN DE VOTRE ENTREPRISE ? ALORS ETES-VOUS SATISFAIT DE CET ACCORD ? UNE SEULE R\u00c9PONSE\nPOSSIBLE / ET CET ACCORD PORTE SUR\u2026 ?\nUNE LARGE MAJORIT\u00c9 D\u2019ACTIFS SE\nD\u00c9CLARE SATISFAITE DE L\u2019ACCORD DE\nT\u00c9L\u00c9TRAVAIL SIGN\u00c9 AU SEIN DE LEUR\nENTREPRISE : DANS 62% DES CAS, IL\nS\u2019AGIT D\u2019UN ACCORD PORTANT SUR 1\nOU 2 JOURS DE T\u00c9L\u00c9TRAVAIL\nHEBDOMADAIRE, DANS 38% DES CAS\nDE 3 JOURS PAR SEMAINE OU PLUS.\nDANS TOUS LES CAS, IL S\u2019AGIT L\u00c0 D\u2019UNE\nTR\u00c8S NETTE AVANC\u00c9E EN MATI\u00c8RE\nD\u2019ORGANISATION DU TRAVAIL,\nLARGEMENT BOOST\u00c9E PAR LA CRISE\nSANITAIRE ET SES DIFF\u00c9RENTS\nCONFINEMENTS, QUI ONT SERVI DE\nTEST GRANDEUR NATURE \u00c0 CETTE\nNOUVELLE FA\u00c7ON DE PENSER LE\nTRAVAIL EN ENTREPRISE.\n ", "IDFETR\u00c9GIONSUDB\u00c9N\u00c9FICIENT DEPLUSDEJOURSDE\nT\u00c9L\u00c9TRAVAIL:LARAISOND\u2019UNESATISFACTIONSUP\u00c9RIEURE?\n42\n20%\n42%\n28%\n4% 6%\n53%\n29%\n6%\n11%\n33%\n1 jour de\nt\u00e9l\u00e9travail par\nsemaine\n2 jours de\nt\u00e9l\u00e9travail par\nsemaine\n3 jours de\nt\u00e9l\u00e9travail par\nsemaine\n4 jours de\nt\u00e9l\u00e9travail par\nsemaine\nToute la\nsemaine en\nt\u00e9l\u00e9travail\nENSEMBLE\nR\u00e9gion Parisienne\nOuest\nNord et Est\nSud-Ouest\nSud-Est\nSIUNACCORDDET\u00c9L\u00c9TRAVAILA\u00c9T\u00c9SIGN\u00c9AUSEINDEVOTREENTREPRISE,\nSURCOMBIENDEJOURSPORTE-T-IL ?\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2021 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1000 INTERVIEWS / SI UN ACCORD DE T\u00c9L\u00c9TRAVAIL A \u00c9T\u00c9 SIGN\u00c9 AU SEIN DE VOTRE ENTREPRISE, SUR COMBIEN DE JOURS PORTE-T-IL ?\n77%\n80%\n72%\n71%\n84%\n84%\n23%\n20%\n28%\n29%\n16%\n16%\nEnsemble\nR\u00e9gion Parisienne\nOuest\nNord et Est\nSud-Ouest\nSud-Est\n\u00caTES-VOUSSATISFAITDECETACCORD ?\n ", "CONTACTS\nDGA Marketing, Com et Etudes\nbruno.ricard@366.fr\nBRUNORICARD\nDirectrice des \u00e9tudes\nsophie.renaud@366.fr\nSOPHIERENAUD\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}