[{"question": "Quel \u00e9tait le sujet d'un sondage r\u00e9alis\u00e9 par Elabe en janvier 2016 ?", "answer": "Le sondage d'Elabe en janvier 2016 portait sur les Fran\u00e7ais et l'Iran."}, {"question": "Quelle est la taille de l'\u00e9chantillon utilis\u00e9 pour une enqu\u00eate repr\u00e9sentative de la population fran\u00e7aise ?", "answer": "L'\u00e9chantillon est de 1005 personnes."}, {"question": "Quelle est la marge d'erreur pour un \u00e9chantillon de 1000 personnes avec un niveau de confiance de 95% si le pourcentage est de 70% ?", "answer": "La marge d'erreur est de +/- 2,8."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui se disent \u00ab tr\u00e8s attach\u00e9s \u00bb \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion ?", "answer": "75% des Fran\u00e7ais se disent \u00ab tr\u00e8s attach\u00e9s \u00bb \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui attachent de l'importance \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion parmi les femmes ?", "answer": "96% des femmes attachent de l'importance \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais sont attach\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9 religieuse selon le sondage ?", "answer": "80% des Fran\u00e7ais sont attach\u00e9s \u00e0 la libert\u00e9 religieuse."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais pensent que l'Iran n'est pas du tout d\u00e9mocratique\u00a0?", "answer": "37\u00a0% des Fran\u00e7ais pensent que l'Iran n'est pas du tout d\u00e9mocratique."}, {"question": "Quel est le pourcentage de la population fran\u00e7aise qui pense que la France est une d\u00e9mocratie ?", "answer": "89% de la population fran\u00e7aise pense que la France est une d\u00e9mocratie."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui pensent que la France est une d\u00e9mocratie ?", "answer": "89% des Fran\u00e7ais pensent que la France est une d\u00e9mocratie."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais pensent que le gouvernement fran\u00e7ais doit condamner et d\u00e9noncer les ex\u00e9cutions capitales en Iran ?", "answer": "50% des Fran\u00e7ais pensent que le gouvernement fran\u00e7ais doit condamner et d\u00e9noncer les ex\u00e9cutions capitales en Iran."}, {"question": "Quel pourcentage des personnes interrog\u00e9es pensent que la France n'a pas \u00e0 s'immiscer dans les ex\u00e9cutions de condamnations et de d\u00e9nonces par le gouvernement iranien ?", "answer": "45% des personnes interrog\u00e9es pensent que la France n'a pas \u00e0 s'immiscer dans les ex\u00e9cutions de condamnations et de d\u00e9nonces par le gouvernement iranien."}, {"question": "Quel pourcentage de la population fran\u00e7aise pense que les ex\u00e9cutions en Iran sont des questions relevant de la politique int\u00e9rieure iranienne ?", "answer": "45% de la population fran\u00e7aise pense que les ex\u00e9cutions en Iran sont des questions relevant de la politique int\u00e9rieure iranienne."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais pense que le non-respect de la libert\u00e9 de la presse doit \u00eatre pris en compte dans les relations avec l'Iran ?", "answer": "84% des Fran\u00e7ais pensent que le non-respect de la libert\u00e9 de la presse doit \u00eatre pris en compte dans les relations avec l'Iran."}, {"question": "Quel est le pourcentage de r\u00e9pondants \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 64 ans qui pensent que les pratiques commerciales en question doivent \u00eatre mises entre parenth\u00e8ses lorsqu'on n\u00e9gocie avec l'Iran ?", "answer": "13% des r\u00e9pondants \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 64 ans pensent que les pratiques commerciales en question doivent \u00eatre mises entre parenth\u00e8ses lorsqu'on n\u00e9gocie avec l'Iran."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que les pratiques commerciales de la France et de l'Europe lorsqu'elles n\u00e9gocient avec l'Iran ne doivent pas \u00eatre prises en compte\u00a0?", "answer": "84% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que les pratiques commerciales de la France et de l'Europe lorsqu'elles n\u00e9gocient avec l'Iran ne doivent pas \u00eatre prises en compte."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais pensent que les discriminations envers les minorit\u00e9s ethniques et religieuses devraient \u00eatre prises en compte lorsque la France et l'Europe n\u00e9gocient avec l'Iran ?", "answer": "78% des Fran\u00e7ais pensent que les discriminations envers les minorit\u00e9s ethniques et religieuses devraient \u00eatre prises en compte lorsque la France et l'Europe n\u00e9gocient avec l'Iran."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui pensent que les pratiques ne sont pas acceptables et devraient \u00eatre prises en compte quand la France et l'Europe n\u00e9gocient avec l'Iran, parmi les 18-24 ans ?", "answer": "68% des 18-24 ans pensent que les pratiques ne sont pas acceptables et devraient \u00eatre prises en compte quand la France et l'Europe n\u00e9gocient avec l'Iran."}, {"question": "Quel pourcentage des r\u00e9pondants a d\u00e9clar\u00e9 ne pas avoir de pr\u00e9f\u00e9rence partisane lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012\u00a0?", "answer": "20\u00a0% des r\u00e9pondants ont d\u00e9clar\u00e9 ne pas avoir de pr\u00e9f\u00e9rence partisane lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2012."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais pensent que la France ne doit pas recevoir sur son territoire des dirigeants de r\u00e9gimes autoritaires ?", "answer": "50% des Fran\u00e7ais pensent que la France ne doit pas recevoir sur son territoire des dirigeants de r\u00e9gimes autoritaires."}, {"question": "Quel pourcentage d'habitants de communes rurales de moins de 20 000 habitants pensent que la France doit d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques dans le monde en recevant des dirigeants de r\u00e9gimes autoritaires ?", "answer": "48% des habitants de communes rurales de moins de 20 000 habitants pensent que la France doit d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques dans le monde en recevant des dirigeants de r\u00e9gimes autoritaires."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais pense que la France ne doit pas recevoir sur son territoire des dirigeants de r\u00e9gimes autoritaires\u00a0?", "answer": "50% des Fran\u00e7ais pensent que la France ne doit pas recevoir sur son territoire des dirigeants de r\u00e9gimes autoritaires."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais pensent que Fran\u00e7ois Hollande doit aborder la situation des droits de l'homme avec le pr\u00e9sident iranien lors de sa visite en France ?", "answer": "83% des Fran\u00e7ais pensent que Fran\u00e7ois Hollande doit aborder la situation des droits de l'homme avec le pr\u00e9sident iranien lors de sa visite en France."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui pensent que les retrait\u00e9s sont plut\u00f4t ou tout \u00e0 fait d'accord avec l'affirmation\u00a0?", "answer": "91\u00a0% des retrait\u00e9s pensent que les retrait\u00e9s sont plut\u00f4t ou tout \u00e0 fait d'accord avec l'affirmation."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui pensent que Marine Le Pen est plut\u00f4t \u00e0 gauche ?", "answer": "35% des Fran\u00e7ais pensent que Marine Le Pen est plut\u00f4t \u00e0 gauche."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais pense que la visite du pr\u00e9sident iranien en France est de nature \u00e0 d\u00e9grader les relations avec Isra\u00ebl ?", "answer": "42% des Fran\u00e7ais pensent que la visite du pr\u00e9sident iranien en France est de nature \u00e0 d\u00e9grader les relations avec Isra\u00ebl."}, {"question": "Parmi les personnes interrog\u00e9es, quel est le pourcentage de ceux qui ont d\u00e9clar\u00e9 ne pas du tout ou pas vraiment \u00eatre d'accord avec l'affirmation?", "answer": "56% des personnes interrog\u00e9es ont d\u00e9clar\u00e9 ne pas du tout ou pas vraiment \u00eatre d'accord avec l'affirmation."}, {}, {}]