{"id": "40162236", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/rglement-affiche/40162236", "title": "R\u00e8glement \u00abAffiche ton fran\u00e7ais!\u00bb", "author": "be_mtorga", "date": "2014-10-12", "len": 1, "description": "Regulamento do concurso \"Affiche ton fran\u00e7ais\" 2014, para alunos de Franc\u00eas das escolas portuguesas, org. pela APPF (www.appf.pt) - at\u00e9 31 out.", "lang": "fr", "dim": {"height": 842, "width": 595}, "like": 0, "view": 261, "transcript": ["Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa dos Professores de Franc\u00eas \nAv. Lu\u00eds B\u00edvar, 91, 5\u00ba, 1050-143 Lisboa, Tel: 21 311 14 66, appf.appf@gmail.com \nR\u00c8GLEMENT \nARTICLE 1 \nL\u2019Association Portugaise des Professeurs de Fran\u00e7ais, \u00e0 l\u2019occasion de son XXII\u00e8me Congr\u00e8s, organise un concours d\u2019affiches sur le th\u00e8me Affiche ton fran\u00e7ais ! destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves de fran\u00e7ais des \u00e9tablissements d\u2019enseignement publics et priv\u00e9s. \nARTICLE 2 \nLe concours s\u2019inscrit dans un objectif de promotion de l\u2019apprentissage de la langue fran\u00e7aise dans les parcours scolaires. Les projets s\u00e9lectionn\u00e9s seront expos\u00e9s lors du Congr\u00e8s et pourront \u00eatre utilis\u00e9s par l\u2019APPF en format affiche, bandeau sur le site Internet ou autre support pour de futures campagnes. \nARTICLE 3 \nLe concours est ouvert \u00e0 la rentr\u00e9e 2014/2015 et la fiche d\u2019inscription au concours sera mise \u00e0 disposition sur le site de l\u2019APPF lors de la divulgation du programme provisoire du Congr\u00e8s. Celle-ci devra accompagner les propositions d\u2019affiche qui devront parvenir \u00e0 l\u2019APPF jusqu\u2019au 31 octobre 2014. \nARTICLE 4 \nTout professeur des \u00e9l\u00e8ves participant au concours b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019une r\u00e9duction de 50% sur les frais d\u2019inscription au Congr\u00e8s, aux tarifs pr\u00e9vus pour le mois d\u2019octobre. Cette inscription n\u2019inclut pas le cr\u00e9dit de formation. \nARTICLE 5 \nLes affiches devront \u00eatre \u00e9labor\u00e9es par des groupes de 3 \u00e9l\u00e8ves maximum. Chaque \u00e9tablissement scolaire devra effectuer une s\u00e9lection et ne pourra envoyer que trois affiches. \nARTICLE 6 \nLes projets pr\u00e9sent\u00e9s devront r\u00e9pondre aux crit\u00e8res de composition d\u2019une affiche. Toute oeuvre devra contenir: \n-des images cr\u00e9\u00e9es ou libres de droits d\u2019auteur. \n-un slogan promouvant l\u2019apprentissage du fran\u00e7ais \n-le nom de l\u2019association et son logo qui sera mis \u00e0 disposition sur le site de l\u2019APPF. \nToute oeuvre doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e en format num\u00e9rique et respecter les crit\u00e8res suivants : format A3, portrait, quatre couleurs (Cyan, Magenta, Jaune, Noir). Il devra \u00eatre envoy\u00e9 en version num\u00e9rique (fichier JPEG, PNG) et en version imprim\u00e9e \u00e0 100%. \nAu dos de chaque version imprim\u00e9e, doivent figurer les \u00e9l\u00e9ments suivants : \n-Nom et adresse de l\u2019\u00e9tablissement scolaire \n-Noms des \u00e9l\u00e8ves et du professeur de la classe \nLes projets devront \u00eatre envoy\u00e9s jusqu\u2019au 31 octobre 2014 \u00e0 : \nAssocia\u00e7\u00e3o Portuguesa dos Professores de Franc\u00eas \nAvenida Lu\u00eds B\u00edvar, n\u00ba91, 1050-143 Lisboa \nappf.appf@gmail.com \nARTICLE 7 \nLes oeuvres seront expos\u00e9es dans le local du congr\u00e8s qui se tiendra les 7 et 8 novembre 2014 \u00e0 la FSCH de Universidade Nova de Lisboa. Le jury de s\u00e9lection sera compos\u00e9 par les participants au congr\u00e8s qui s\u00e9lectionneront les trois meilleures affiches. La divulgation des r\u00e9sultats et la remise des prix se feront lors de la cl\u00f4ture du Congr\u00e8s. \nARTICLE 8 \nLes professeurs et les \u00e9l\u00e8ves ayant particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration des meilleures affiches recevront les prix suivants : \n\uf0b7 Professeurs \no du 1er au 3\u00e8me : 1 DVD et un ouvrage p\u00e9dagogique \n\uf0b7 \u00c9l\u00e8ves \no du 1er au 3\u00e8me : kit d\u2019activit\u00e9s artistiques ou livre et CD \nLes prix attribu\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves et aux professeurs sont intransmissibles. \nARTICLE 9 \nLa participation \u00e0 ce concours implique l\u2019acceptation du pr\u00e9sent r\u00e8glement. \nAdapt\u00e9 de l\u2019affiche gagnante du concours 2013/2014 "], "mostRead": [0]}