{"id": "115400485", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-laffaire-benalla/115400485", "title": "Les Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla", "author": "contactElabe", "date": "2018-09-19", "len": 18, "description": "Les Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 1, "view": 56, "transcript": ["#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l\u2019affaire Benalla\nSondage ELABE pour BFMTV\n19 septembre 2018\n ", "Fiche technique\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nInterrogation\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 990 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 18 et 19 septembre 2018.\nLe terrain d\u2019enqu\u00eate a d\u00e9but\u00e9 avant l\u2019audition d\u2019Alexandre Benalla le mecredi 19 septembre, et s\u2019est termin\u00e9 quelques\nheures apr\u00e8s la fin de l\u2019audition.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFM TV.\n#Opinion.en.direct\n2\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25 %, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3 % et 27,7 %.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5% +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10% +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15% +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20% +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25% +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30% +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35% +/- 3 32 et 38\n40% +/- 3 37 et 43\n45% +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50% +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55% +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60% +/- 3 57 et 63\n65% +/- 3 62 et 68\n70% +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75% +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80% +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85% +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90% +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95% +/- 1.4 93.6 et 96.4\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n#Opinion.en.direct\n3\n ", "Principaux enseignements\n74% des Fran\u00e7ais se disent choqu\u00e9s par l\u2019affaire Benalla\nDeux mois apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations du Monde et d\u2019autres m\u00e9dias sur les agissements d\u2019Alexandre Benalla, 74%* des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent\n\u00eatre choqu\u00e9s par l\u2019affaire (-6 par rapport au 24 juillet 2018, au lendemain des r\u00e9v\u00e9lations de l\u2019affaire), dont 40% (-9) tr\u00e8s choqu\u00e9s.\n26% (+6) des Fran\u00e7ais ne jugent pas l\u2019affaire choquante.\nSi le niveau de choc \u00e0 l\u2019\u00e9gard de cette affaire est en baisse sur les deux derniers mois, il reste cependant tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9, et ce, aupr\u00e8s de\nl\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population.\nD\u2019un point de vue politique, l\u2019\u00e9tat de choc reste tr\u00e8s important aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (83%, +2), de Fran\u00e7ois\nFillon (75%, -8), de Marine Le Pen (81%, -2) ainsi que des abstentionnistes (68%, -13).\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron, ce niveau est moindre et est en baisse sur les deux derniers mois : 64% d\u00e9clarent \u00eatre\nchoqu\u00e9s (-7) par l\u2019affaire Benalla, dont 25% tr\u00e8s choqu\u00e9s (-17).\n58% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent qu\u2019Alexandra Benalla est responsable de l\u2019affaire. 50% \u00e9voquent\n\u00e9galement la responsabilit\u00e9 d\u2019Emmanuel Macron et 38% celle des collaborateurs de l\u2019Elys\u00e9e.\nAmen\u00e9s \u00e0 citer la ou les personnes qu\u2019ils estiment responsables de l\u2019affaire Benalla, 58% des Fran\u00e7ais citent Alexandre Benalla.\nEnsuite, 50% citent Emmanuel Macron, et 38% citent les collaborateurs d\u2018Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e.\nLes services de police et de gendarmerie, ainsi que le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur G\u00e9rard Collomb semblent relativement \u00e9pargn\u00e9s par\nl\u2019opinion publique quant aux responsabilit\u00e9s dans l\u2019affaire Benalla (cit\u00e9s respectivement par 22% et 21% des Fran\u00e7ais).\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron, Alexandre Benalla apparait comme le principal responsable, cit\u00e9 par 64% d\u2019entre eux.\nEmmanuel Macron est cit\u00e9 par 26%.\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon, Alexandre Benalla est cit\u00e9 par 58%, suivi d\u2019Emmanuel Macron (41%).\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen et de Jean-Luc M\u00e9lenchon, c\u2019est Emmanuel Macron qui est le plus cit\u00e9 (respectivement 67% et\n68%), devant Alexandre Benalla (respectivement 51% et 54%).\n*La question \u00e9tait pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d\u2019une mise \u00e0 niveau :\nLe mercredi 18 juillet dernier, le journal Le Monde a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un homme que l'on voit porter des coups \u00e0 des manifestants sur une vid\u00e9o le 1er mai 2018. Il s\u2019agit d\u2019Alexandre\nBenalla, qui \u00e9tait collaborateur de l\u2019Elys\u00e9e charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Alexandre Benalla \u00e9tait pr\u00e9sent sur cette manifestation en tant qu\u2019 \u00ab observateur \u00bb aux\nc\u00f4t\u00e9s des forces de police. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par une vid\u00e9o qu\u2019Alexandra Benalla portait un casque de CRS et un brassard de police lors de la manifestation du 1er mai, alors qu\u2019il n\u2019exer\u00e7ait\npas les fonctions de policiers. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019Alexandre Benalla poss\u00e9dait un badge d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale, un logement de fonction rattach\u00e9 \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e et un\nv\u00e9hicule \u00e9quip\u00e9 de dispositifs habituellement r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la police. Selon le porte-parole de l\u2019Elys\u00e9e, suite \u00e0 la manifestation du 1er mai, Alexandre Benalla a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 pied 15 jours, avec\nsuspension de salaire, puis d\u00e9mis de ses fonctions de la s\u00e9curit\u00e9 des d\u00e9placements d\u2019Emmanuel Macron, pour \u00eatre plac\u00e9 sur des missions d\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e8nements. Depuis la\nr\u00e9v\u00e9lation de l\u2019affaire par le journal Le Monde, Alexandra Benalla a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9.\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n#Opinion.en.direct\n4\n ", "Principaux enseignements\n73% des Fran\u00e7ais (et plus de la moiti\u00e9 des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron) estiment que l\u2019affaire impacte\nn\u00e9gativement leur image d\u2019Emmanuel Macron\n38% jugent cet impact \u00ab tr\u00e8s n\u00e9gatif \u00bb, et 35% \u00ab assez n\u00e9gatif \u00bb. Pr\u00e8s d\u2019un Fran\u00e7ais sur quatre (23%) jugent \u00e0 l\u2019inverse que l\u2019affaire\nn\u2019a aucun impact sur leur image d\u2019Emmanuel Macron. Ces proportions sont tr\u00e8s stables par rapport \u00e0 la mesure r\u00e9alis\u00e9e les 23 et 24\njuillet au lendemain de la r\u00e9v\u00e9lation de l\u2019affaire.\nL\u2019impact est nettement n\u00e9gatif aupr\u00e8s de l\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population. Il est m\u00eame tr\u00e8s n\u00e9gatif pour 52% (-1) des \u00e9lecteurs\nde Jean-Luc M\u00e9lenchon et 54% (-2) de ceux de Marine Le Pen (contre 38% aupr\u00e8s de l\u2019ensemble des Fran\u00e7ais).\nPr\u00e8s des 6 \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron sur 10 (59%, -5) jugent que cette affaire a un impact n\u00e9gatif sur l\u2019image qu\u2019ils se font du\nPr\u00e9sident de la R\u00e9publique, dont 21% (+5) tr\u00e8s n\u00e9gatif. 39% (+7) affirment que cette affaire n\u2019a pas d\u2019impact sur l\u2019image qu\u2019ils ont\nd\u2019Emmanuel Macron.\nLes Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur le r\u00f4le des partis d\u2019opposition\n53% des Fran\u00e7ais estiment que les partis d\u2019opposition sont dans leur r\u00f4le en souhaitant obtenir des r\u00e9ponses sur l\u2019affaire Benalla. A\nl\u2019inverse, 47% jugent qu\u2019ils en font trop et cherchent \u00e0 exploiter l\u2019affaire Benalla.\nPar rapport \u00e0 fin juillet, les Fran\u00e7ais sont de plus en plus partag\u00e9s : ils \u00e9taient 57% \u00e0 estimer que les partis d\u2019oppositions \u00e9taient dans\nleur r\u00f4le en souhaitant obtenir des r\u00e9ponses sur l\u2019affaire Benalla plut\u00f4t que de respecter le programme pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale.\nD\u2019un point de vue politique, 67% (-10) des \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon et 69% (+5) de ceux de Marine Le Pen estiment que les\npartis d\u2019opposition sont dans leur r\u00f4le. Les \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon sont tr\u00e8s partag\u00e9s : 46% (-10) partagent cette opinion, 54%\n(+11) estiment que l\u2019opposition en fait trop.\n70% (+10) des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron critiquent le comportement actuel de l\u2019opposition. 29% (-10) estiment qu\u2019elle est dans\nson r\u00f4le.\n* Fin juillet, les items de r\u00e9ponse faisaient \u00e9galement r\u00e9f\u00e9rence aux perturbations des travaux de l\u2019Assembl\u00e9e : \u00ab Sont dans leur r\u00f4le en souhaitant obtenir des\nr\u00e9ponses sur l\u2019affaire Benalla plut\u00f4t que de respecter le programme pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e nationale \u00bb et \u00ab En font trop et cherchent \u00e0 exploiter l\u2019affaire Benalla en\nperturbant le programme pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e nationale \u00bb.\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n#Opinion.en.direct\n5\n ", "Tr\u00e8s choqu\u00e9 Assez choqu\u00e9 Pas vraiment choqu\u00e9 Pas du tout choqu\u00e9\n74% des Fran\u00e7ais se disent choqu\u00e9s par l\u2019affaire Benalla\nQuestion : Vous personnellement, \u00eates-vous choqu\u00e9 ou pas choqu\u00e9 par cette affaire Benalla ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n19/09/2018\n40\n34\n21\n5\nTotal\n\u00ab PAS CHOQU\u00c9 \u00bb\n26%\n(+6)*\nTotal\n\u00ab CHOQU\u00c9 \u00bb\n74%\n(-6)*\n25\n39\n29\n7\nTotal\n\u00ab CHOQU\u00c9 \u00bb\n64%\n(-7)*\nAupr\u00e8s de\nl\u2019ENSEMBLE DES FRAN\u00c7AIS\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de 1er tour\nd\u2019EMMANUEL MACRON\n#Opinion.en.direct\n6\n*Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019\u00e9tude Elabe r\u00e9alis\u00e9e les 23 et 24 juillet 2018\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Tr\u00e8s choqu\u00e9 Assez choqu\u00e9 Pas vraiment choqu\u00e9 Pas du tout choqu\u00e9\nTotal\n\u00ab CHOQU\u00c9 \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS CHOQU\u00c9 \u00bb\nEnsemble 40 34 21 5 74 26\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 39 31 24 6 70 30\nFemme 42 36 19 3 78 22\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 29 44 21 6 73 27\n25-34 ans 33 41 20 6 74 26\n35-49 ans 42 33 21 4 75 25\n50-64 ans 47 28 22 3 75 25\n65 ans et plus 42 31 22 5 73 27\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 37 37 21 5 74 26\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 33 30 25 12 63 37\nCSP+ 35 39 23 3 74 26\nCadre, profession intellectuelle sup. 31 39 27 3 70 30\nProfession interm\u00e9diaire 39 37 21 3 76 24\nCSP- 39 37 18 6 76 24\nEmploy\u00e9 31 44 20 5 75 25\nOuvrier 49 28 16 7 77 23\nInactifs 45 29 22 4 74 26\nRetrait\u00e9 46 28 21 5 74 26\nAutre Inactif 41 32 24 3 73 27\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 38 37 20 5 75 25\nSalari\u00e9 du public 39 40 20 1 79 21\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 43 34 19 4 77 23\nCommunes urbaines de province 39 34 22 5 73 27\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 42 29 25 4 71 29\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 39 39 16 6 78 22\n100.000 hab. et plus 38 34 24 4 72 28\nAgglom\u00e9ration parisienne 41 34 20 5 75 25\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 41 34 20 5 75 25\nProvince 40 34 21 5 74 26\nNord-est 41 36 21 2 77 23\nNord-ouest 37 33 21 9 70 30\nSud-ouest 43 35 17 5 78 22\nSud-est 42 32 24 2 74 26\n#Opinion.en.direct\n7\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nEn % Tr\u00e8s choqu\u00e9 Assez choqu\u00e9 Pas vraiment choqu\u00e9 Pas du tout choqu\u00e9\nTotal\n\u00ab CHOQU\u00c9 \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS CHOQU\u00c9 \u00bb\nEnsemble 40 34 21 5 74 26\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 49 36 11 4 85 15\nGauche non socialiste 56 32 9 3 88 12\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 39 40 15 6 79 21\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 22 35 37 6 57 43\nLa R\u00e9publique en Marche ! 17 37 40 6 54 46\nMoDem (*) 39 28 29 4 67 33\nTOTAL DROITE 40 39 16 5 79 21\nLes R\u00e9publicains 37 37 20 6 74 26\nRassemblement National 57 21 18 4 78 22\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 35 35 25 5 70 30\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 55 28 15 2 83 17\nBeno\u00eet HAMON 49 35 14 2 84 16\nEmmanuel MACRON 25 39 29 7 64 36\nFran\u00e7ois FILLON 42 33 20 5 75 25\nMarine LE PEN 52 29 16 3 81 19\nAbstention, vote blanc ou nul 32 36 27 5 68 32\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 35 36 24 5 71 29\nMarine LE PEN 52 30 14 4 82 18\nAbstention, vote blanc ou nul 40 35 21 4 75 25\n#Opinion.en.direct\n8\n ", "58% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent qu\u2019Alexandra Benalla est responsable de l\u2019affaire.\n50% \u00e9voquent \u00e9galement la responsabilit\u00e9 d\u2019Emmanuel Macron et 38% celle des\ncollaborateurs de l\u2019Elys\u00e9e.\nQuestion : Selon vous, qui est responsable de l\u2019affaire Benalla ?\nPlusieurs r\u00e9ponses possibles\nEn %\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de 1er tour\nD\u2019EMMANUEL MACRON\n#Opinion.en.direct\n9\n64\n31\n27\n26\n17\n2\nAlexandre Benalla\nLes collaborateurs\nd\u2019Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e\nLes services de police et de\ngendarmerie\nEmmanuel Macron\nLe ministre de l\u2019Int\u00e9rieur\nG\u00e9rard Collomb\nSans opinion\n58\n50\n38\n22\n21\n1\nAlexandre Benalla\nEmmanuel Macron\nLes collaborateurs d\u2019Emmanuel\nMacron \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e\nLes services de police et de\ngendarmerie\nLe ministre de l\u2019Int\u00e9rieur G\u00e9rard\nCollomb\nSans opinion\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - Total Alexandre Benalla Emmanuel Macron\nLes collaborateurs d\u2019Emmanuel\nMacron \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e\nLes services de police et\nde gendarmerie\nLe ministre de l\u2019Int\u00e9rieur\nG\u00e9rard Collomb\nSans\nopinion\nEnsemble 100 58 50 38 22 21 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100 58 49 36 19 20 1\nFemme 100 57 51 39 26 22 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100 59 38 37 26 16 1\n25-34 ans 100 71 55 47 25 26 1\n35-49 ans 100 55 54 41 25 21 1\n50-64 ans 100 50 56 35 19 23 1\n65 ans et plus 100 60 42 31 20 18 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 100 57 52 41 24 22 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100 64 49 47 17 15 0\nCSP+ 100 55 48 40 24 22 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 100 57 40 37 20 18 0\nProfession interm\u00e9diaire 100 54 52 43 26 25 2\nCSP- 100 58 55 41 25 23 0\nEmploy\u00e9 100 59 54 44 26 21 0\nOuvrier 100 58 57 37 24 25 1\nInactifs 100 58 47 32 20 20 1\nRetrait\u00e9 100 58 43 32 20 20 1\nAutre Inactif 100 60 55 32 20 20 1\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 100 60 52 40 24 24 0\nSalari\u00e9 du public 100 54 57 44 25 22 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100 53 55 40 17 21 3\nCommunes urbaines de province 100 60 48 37 25 21 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100 55 51 35 26 24 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100 63 51 37 22 17 0\n100.000 hab. et plus 100 62 44 38 25 20 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 100 55 50 36 21 23 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100 55 51 36 21 23 1\nProvince 100 58 50 38 23 21 1\nNord-est 100 61 50 36 24 20 1\nNord-ouest 100 58 45 40 20 20 1\nSud-ouest 100 57 57 40 30 24 2\nSud-est 100 57 50 36 21 21 1\n#Opinion.en.direct\n10\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nEn % - Total Alexandre Benalla Emmanuel Macron\nLes collaborateurs\nd\u2019Emmanuel Macron \u00e0\nl\u2019Elys\u00e9e\nLes services de police et\nde gendarmerie\nLe ministre de l\u2019Int\u00e9rieur\nG\u00e9rard Collomb\nSans opinion\nEnsemble 100 58 50 38 22 21 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100 55 59 40 22 25 1\nGauche non socialiste 100 53 65 36 17 23 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 100 57 50 45 28 28 3\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 100 68 22 26 27 11 2\nLa R\u00e9publique en Marche ! 100 72 15 20 25 8 2\nMoDem (*) 100 55 45 48 31 19 0\nTOTAL DROITE 100 59 43 40 16 12 0\nLes R\u00e9publicains 100 59 45 36 12 11 0\nRassemblement National 100 50 73 37 13 22 1\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100 58 50 40 26 25 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 100 54 68 40 24 26 0\nBeno\u00eet HAMON 100 74 50 53 27 36 0\nEmmanuel MACRON 100 64 26 31 27 17 2\nFran\u00e7ois FILLON 100 58 41 39 15 10 0\nMarine LE PEN 100 51 67 39 18 25 1\nAbstention, vote blanc ou nul 100 56 50 33 22 20 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 100 63 33 34 25 17 1\nMarine LE PEN 100 53 67 42 14 24 0\nAbstention, vote blanc ou nul 100 55 62 39 24 25 1\n#Opinion.en.direct\n11\n ", "1 3\n35\n38\n23\nUn impact tr\u00e8s positif Un impact assez positif\nUn impact assez n\u00e9gatif Un impact tr\u00e8s n\u00e9gatif\nPas d'impact\n73% des Fran\u00e7ais (et plus de la moiti\u00e9 des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron) estiment que\nl\u2019affaire impacte n\u00e9gativement leur image d\u2019Emmanuel Macron\nQuestion : Diriez-vous que l\u2019affaire Benalla a un impact ou pas d\u2019impact sur l\u2019image que vous avez d\u2019Emmanuel Macron ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n19/09/2018\nAupr\u00e8s de\nl\u2019ENSEMBLE DES FRAN\u00c7AIS\nTotal\n\u00ab N\u00c9GATIF \u00bb\n73%\n(=)*\n#Opinion.en.direct\n12\n2\n38\n21\n39 Total\n\u00ab N\u00c9GATIF \u00bb\n59%\n(-5)*\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de 1er tour\nd\u2019EMMANUEL MACRON\n\u00ab PAS D\u2019IMPACT \u00bb\n23%\n(=)*\nTotal \u00ab POSITIF \u00bb\n4%\n(=)*\n*Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019\u00e9tude Elabe r\u00e9alis\u00e9e les 23 et 24 juillet 2018\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Total Tr\u00e8s positif Assez positif Assez n\u00e9gatif Tr\u00e8s n\u00e9gatif Pas d\u2019impact Sans opinion\nTOTAL\n\u00ab POSITIF \u00bb\nTOTAL\n\u00ab N\u00c9GATIF \u00bb\nEnsemble 100 1 3 35 38 23 <1 4 73\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100 1 3 35 36 24 1 4 71\nFemme 100 1 3 35 39 22 0 4 74\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100 0 4 41 22 32 1 4 63\n25-34 ans 100 1 2 32 44 20 1 3 76\n35-49 ans 100 2 2 34 39 23 0 4 73\n50-64 ans 100 1 4 33 43 19 0 5 76\n65 ans et plus 100 0 3 37 35 25 0 3 72\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 100 1 3 36 38 22 0 4 74\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100 0 2 44 41 13 0 2 85\nCSP+ 100 1 2 34 39 24 0 3 73\nCadre, profession intellectuelle\nsup.\n100 2 1 32 32 33 0 3 64\nProfession interm\u00e9diaire 100 1 3 36 41 19 0 4 77\nCSP- 100 1 3 36 39 21 0 4 75\nEmploy\u00e9 100 1 3 42 34 20 0 4 76\nOuvrier 100 1 3 29 45 22 0 4 74\nInactifs 100 1 3 33 37 25 1 4 70\nRetrait\u00e9 100 1 4 36 36 23 0 5 72\nAutre Inactif 100 2 3 27 38 28 2 5 65\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 100 1 2 35 40 22 0 3 75\nSalari\u00e9 du public 100 1 4 39 38 18 0 5 77\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100 0 6 34 39 21 0 6 73\nCommunes urbaines de province 100 1 2 34 37 25 1 3 71\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100 1 2 30 47 19 1 3 77\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100 0 3 28 40 29 0 3 68\n100.000 hab. et plus 100 2 2 39 31 25 1 4 70\nAgglom\u00e9ration parisienne 100 1 3 38 38 20 0 4 76\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100 1 3 38 38 20 0 4 76\nProvince 100 1 3 34 39 23 0 4 73\nNord-est 100 1 2 36 37 24 0 3 73\nNord-ouest 100 0 2 34 37 27 0 2 71\nSud-ouest 100 3 6 31 41 19 0 9 72\nSud-est 100 0 3 34 41 21 1 3 75\n#Opinion.en.direct\n13\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nEn % Total Tr\u00e8s positif Assez positif Assez n\u00e9gatif Tr\u00e8s n\u00e9gatif Pas d\u2019impact Sans opinion\nTOTAL\n\u00ab POSITIF \u00bb\nTOTAL\n\u00ab N\u00c9GATIF \u00bb\nEnsemble 100 1 3 35 38 23 <1 4 73\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100 2 0 36 47 14 1 2 83\nGauche non socialiste 100 3 0 31 53 11 2 3 84\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 100 1 1 43 35 20 0 2 78\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 100 1 2 42 14 41 0 3 56\nLa R\u00e9publique en Marche ! 100 1 2 40 10 47 0 3 50\nMoDem (*) 100 0 0 49 28 23 0 0 77\nTOTAL DROITE 100 1 3 43 36 17 0 4 79\nLes R\u00e9publicains 100 1 3 46 37 13 0 4 83\nRassemblement National 100 1 6 21 56 16 0 7 77\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100 0 4 33 38 25 0 4 71\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 100 3 2 26 52 17 0 5 78\nBeno\u00eet HAMON 100 0 2 34 42 22 0 2 76\nEmmanuel MACRON 100 0 2 38 21 39 0 2 59\nFran\u00e7ois FILLON 100 1 3 52 30 14 0 4 82\nMarine LE PEN 100 1 4 22 54 19 0 5 76\nAbstention, vote blanc ou nul 100 0 3 38 32 26 1 3 70\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 100 1 1 40 26 31 1 2 66\nMarine LE PEN 100 1 5 21 57 16 0 6 78\nAbstention, vote blanc ou nul 100 1 3 36 43 17 0 4 79\n#Opinion.en.direct\n14\n ", "-10\n+10\n=\nLes Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur le r\u00f4le des partis d\u2019opposition\nQuestion : Concernant l\u2019affaire Benalla, diriez-vous que les partis d\u2019opposition \u2026 ?\nEn %\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nEn font trop et cherchent\n\u00e0 exploiter l\u2019affaire Benalla\nSont dans leur r\u00f4le en souhaitant\nobtenir des r\u00e9ponses sur l\u2019affaire Benalla\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de 1er tour\nd\u2019\u2019EMMANUEL MACRON En font trop\nDans leur r\u00f4le\nSans opinion 1\n70\n29\n#Opinion.en.direct\n15\n-4\n+5\nEvolutions*\n*Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019\u00e9tude Elabe r\u00e9alis\u00e9e les 23 et 24 juillet 2018.\nLes items de r\u00e9ponses faisaient r\u00e9f\u00e9rence aux travaux de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale : \u00ab Sont dans leur r\u00f4le en souhaitant obtenir des r\u00e9ponses sur l\u2019affaire Benalla\nplut\u00f4t que de respecter le programme pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e nationale \u00bb et \u00ab En font trop et cherchent \u00e0 exploiter l\u2019affaire Benalla en perturbant le programme pr\u00e9vu\n\u00e0 l\u2019assembl\u00e9e nationale \u00bb\n47\n53\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nEn % - Total Total Sont dans leur r\u00f4le en souhaitant obtenir des r\u00e9ponses sur l\u2019affaire Benalla En font trop et cherchent \u00e0 exploiter l\u2019affaire Benalla\nSans\nopinion\nEnsemble 100 53 47 <1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100 50 50 0\nFemme 100 54 45 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100 44 56 0\n25-34 ans 100 54 46 0\n35-49 ans 100 54 45 1\n50-64 ans 100 57 43 0\n65 ans et plus 100 49 51 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 100 53 46 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100 44 56 0\nCSP+ 100 52 48 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 100 45 55 0\nProfession interm\u00e9diaire 100 56 44 0\nCSP- 100 57 42 1\nEmploy\u00e9 100 53 45 2\nOuvrier 100 60 39 1\nInactifs 100 51 49 0\nRetrait\u00e9 100 51 49 0\nAutre Inactif 100 50 50 0\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 100 54 46 0\nSalari\u00e9 du public 100 59 39 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100 56 43 1\nCommunes urbaines de province 100 52 48 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100 55 45 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100 53 47 0\n100.000 hab. et plus 100 49 51 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 100 50 50 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100 51 49 0\nProvince 100 53 47 0\nNord-est 100 55 45 0\nNord-ouest 100 43 56 1\nSud-ouest 100 60 40 0\nSud-est 100 57 43 0\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n16\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n19/09/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nEn % - Total Total\nSont dans leur r\u00f4le en souhaitant obtenir\ndes r\u00e9ponses sur l\u2019affaire Benalla\nEn font trop et cherchent \u00e0 exploiter\nl\u2019affaire Benalla\nSans\nopinion\nEnsemble 100 53 47 <1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100 67 32 1\nGauche non socialiste 100 72 28 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 100 62 37 1\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 100 21 79 0\nLa R\u00e9publique en marche 100 15 85 0\nMoDem (*) 100 43 57 0\nTOTAL DROITE 100 53 47 0\nLes R\u00e9publicains 100 53 47 0\nRassemblement National 100 74 26 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100 47 52 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 100 67 33 0\nBeno\u00eet HAMON 100 58 42 0\nEmmanuel MACRON 100 29 70 1\nFran\u00e7ois FILLON 100 46 54 0\nMarine LE PEN 100 69 31 0\nAbstention, vote blanc ou nul 100 50 50 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 100 39 61 0\nMarine LE PEN 100 69 31 0\nAbstention, vote blanc ou nul 100 60 40 0\n#Opinion.en.direct\n17\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 63 74 52\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\nCONTACT\n#Opinion.en.direct\nVincent THIBAULT \u2013 Charg\u00e9 d\u2019\u00e9tudes senior\nvincent.thibault@elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}