[{}, {}, {"question": "Quels sont les deux concepts qui s'opposent dans l'analyse des comportements \u00e9mergents des Fran\u00e7ais ?", "answer": "Les deux concepts qui s'opposent sont le \"proche\" et le \"lointain\"."}, {}, {"question": "Quelles sont les six grandes tendances de fond qui influencent notre soci\u00e9t\u00e9 actuelle ?", "answer": "Les six grandes tendances de fond qui influencent notre soci\u00e9t\u00e9 actuelle sont la recomposition d\u00e9mographique, l'inclusion et le retour en force de la notion d'identit\u00e9, la r\u00e9volution douce des transports, l'id\u00e9al du vert et de la campagne, le besoin d'information locale et la d\u00e9fense de l'appropriation du cadre de vie."}, {"question": "Quel est le pourcentage de d\u00e9m\u00e9nagements de la ville vers la campagne ?", "answer": "54% des d\u00e9m\u00e9nagements sont de la ville vers la campagne."}, {"question": "Combien d'habitants l'agglom\u00e9ration a-t-elle gagn\u00e9e en dix ans ?", "answer": "L'agglom\u00e9ration a gagn\u00e9 6 500 habitants en dix ans."}, {"question": "Quelle est la proportion de la population fran\u00e7aise qui vit dans des communes de moins de 5000 habitants ?", "answer": "40% de la population fran\u00e7aise vit dans des communes de moins de 5000 habitants."}, {"question": "Quel est le titre de l'article qui \u00e9voque la difficult\u00e9 de trouver des successeurs pour les fermes ?", "answer": "L'article intitul\u00e9 \"Ces terres en mal de successeurs\" traite de la difficult\u00e9 de trouver des successeurs pour les fermes."}, {"question": "Quel est le pourcentage de d\u00e9m\u00e9nagements qui se font de la ville vers la campagne ?", "answer": "54% des d\u00e9m\u00e9nagements se font de la ville vers la campagne."}, {}, {"question": "Quels sont les deux facteurs qui poussent les populations \u00e0 quitter Paris ?", "answer": "L'\u00e9volution d\u00e9mographique qui pousse au Sud-Est et au Grand Ouest, et l'arriv\u00e9e de populations sans ancrage familial, la mixit\u00e9 impos\u00e9e, qui cr\u00e9ent la recherche imp\u00e9rieuse d'int\u00e9gration, de sociabilit\u00e9."}, {"question": "Quelles sont quelques-unes des opportunit\u00e9s que les marques peuvent exploiter en ciblant les zones rurales\u00a0?", "answer": "Les marques peuvent exploiter la proximit\u00e9 du r\u00e9seau, l'image authentique et la nature pr\u00e9serv\u00e9e des zones rurales."}, {}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais se sentent davantage attach\u00e9s \u00e0 leur territoire local ?", "answer": "70% des Fran\u00e7ais se sentent davantage attach\u00e9s \u00e0 leur territoire local."}, {"question": "Quel est le nom de l'entreprise repr\u00e9sent\u00e9e sur la photo ?", "answer": "L'entreprise repr\u00e9sent\u00e9e sur la photo s'appelle \"Bretagne\". "}, {"question": "Quelles sont les deux villes fran\u00e7aises dont les logos sont pr\u00e9sent\u00e9s sur la diapositive ?", "answer": "Les deux villes fran\u00e7aises dont les logos sont pr\u00e9sent\u00e9s sur la diapositive sont Lyon et Montpellier."}, {"question": "Quelle est la devise du magazine pr\u00e9sent\u00e9 ?", "answer": "La devise du magazine est \"Le Made in France, il y croit, on l'a test\u00e9\"."}, {"question": "Quel est le titre de l'article du magazine Time ?", "answer": "L'article du magazine Time est intitul\u00e9 \"Locavore Hero\"."}, {"question": "Quelles sont quelques opportunit\u00e9s pour les marques dans le contexte de la mondialisation ?", "answer": "Les opportunit\u00e9s pour les marques dans le contexte de la mondialisation incluent la valorisation des fili\u00e8res courtes, l'adoption d'un caract\u00e8re traditionnel compatible avec un mode de vie moderne et la permission de l'identification des fili\u00e8res avec des labels."}, {"question": "O\u00f9 est-ce que Coca-Cola fabrique plus de 90% de ses boissons ?", "answer": "Coca-Cola fabrique plus de 90% de ses boissons en France."}, {"question": "Quelle distance moyenne un individu parcourait-il par jour en 1950 ?", "answer": "En 1950, un individu parcourait en moyenne 5 km par jour."}, {}, {"question": "Quel est le titre du livre de Georges Amar qui traite du nouvel \u00e2ge de la mobilit\u00e9 ?", "answer": "Le livre de Georges Amar s'intitule \"Homo mobilis : Le nouvel \u00e2ge de la mobilit\u00e9\"."}, {}, {"question": "Quel est le nom du service de v\u00e9lo en libre-service propos\u00e9 par la Mairie de Paris ?", "answer": "Le service de v\u00e9lo en libre-service propos\u00e9 par la Mairie de Paris s'appelle V\u00e9lib'."}, {"question": "Quel est le titre de l'article dans le journal Vosges Matin ?", "answer": "L'article dans le journal Vosges Matin s'intitule \"Les nouvelles pratiques du covoiturage\"."}, {"question": "Quel est le pourcentage de d\u00e9placements int\u00e9rieurs des Fran\u00e7ais effectu\u00e9s en automobile ?", "answer": "L'automobile reste utilis\u00e9e dans 80% des d\u00e9placements int\u00e9rieurs des Fran\u00e7ais."}, {"question": "O\u00f9 se situe l'\u00eelot Goya ?", "answer": "L'\u00eelot Goya se situe \u00e0 Tours."}, {"question": "Quelle est l'offre promotionnelle annonc\u00e9e sur la devanture du magasin\u00a0?", "answer": "Le magasin propose la livraison gratuite pour toute commande."}, {}, {}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais r\u00eavent de vivre \u00e0 la campagne\u00a0?", "answer": "65% des Fran\u00e7ais r\u00eavent de vivre \u00e0 la campagne."}, {"question": "Quel est le titre de l'article sur la photo o\u00f9 un homme est assis devant un ordinateur portable ?", "answer": "L'article s'intitule \"T\u00e9l\u00e9travail : entre entreprise et qualit\u00e9 de vie\"."}, {"question": "Quelle est la date du festival \"Festoch Al Pais\" \u00e0 Clermont ?", "answer": "Le festival \"Festoch Al Pais\" a eu lieu \u00e0 Clermont les 12 et 13 octobre 2012."}, {}, {"question": "O\u00f9 se trouve l'exposition nomm\u00e9e \"Savez-vous planter les choux ?\" ?", "answer": "L'exposition \"Savez-vous planter les choux ?\" se trouve au Parc de Bagatelle."}, {"question": "Quelles sont certaines des opportunit\u00e9s pour les marques qui souhaitent cr\u00e9er une image positive et moderne ?", "answer": "Les marques peuvent utiliser des images positives qui m\u00e9langent un milieu rural et une modernit\u00e9 de services. Elles peuvent \u00e9galement jouer sur l'anti-urbain sans pour autant projeter un mod\u00e8le ringard. Enfin, elles peuvent mettre du vert dans leur discours, valoriser le naturel et le \"proche\" et proposer du \"do it yourself\" en cuisine."}, {}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais sont nomophobes ?", "answer": "22% des Fran\u00e7ais sont nomophobes."}, {"question": "Quel journal propose une application mobile permettant d'enrichir une promenade en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e ?", "answer": "Le journal Mag Dimanche propose une application mobile permettant d'enrichir une promenade en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e."}, {"question": "Combien de millions de personnes en France utilisent un smartphone ?", "answer": "24 millions de personnes en France utilisent un smartphone."}, {}, {"question": "Quelle est la tendance actuelle en mati\u00e8re d'information locale ?", "answer": "L'information locale, g\u00e9n\u00e9raliste ou de service est la plus demand\u00e9e et se transforme en une information plus participative et transm\u00e9dia."}, {"question": "Quelles sont quelques-unes des strat\u00e9gies marketing que les marques peuvent utiliser pour s'adapter aux consommateurs locaux ?", "answer": "Les marques peuvent d\u00e9velopper des usages compl\u00e9mentaires de leurs messages, construire des offres d\u00e9di\u00e9es en fonction de la g\u00e9olocalisation, inscrire leur message dans des probl\u00e9matiques locales, envoyer des clins d'\u0153il locaux \u00e0 leurs cibles sur tout le territoire, susciter la participation et les avis des consommateurs locaux, et d\u00e9velopper le street marketing et les \u00e9v\u00e9nements locaux en superposition des actions m\u00e9dias et nationales."}, {}, {}, {"question": "Quelle est la question pos\u00e9e sur la une du journal ?", "answer": "La question pos\u00e9e sur la une du journal est \"FUTUR A\u00c9ROPORT : ET SI ON VOTAIT ?\"."}, {"question": "De quelle mani\u00e8re les individus peuvent-ils prendre en main leur cadre de vie ?", "answer": "Les individus peuvent prendre en main leur cadre de vie symboliquement avec le street art ou les actions de voisinage, ou plus concr\u00e8tement en d\u00e9fendant leur environnement face \u00e0 l'implantation d'un stade ou d'un a\u00e9roport."}, {"question": "Quel est le nom du journal qui publie un article sur la construction d'un immeuble \u00e0 Vend\u00f4me ?", "answer": "Le journal qui publie un article sur la construction d'un immeuble \u00e0 Vend\u00f4me s'appelle \"Le Courrier Picard\"."}, {"question": "O\u00f9 peut-on participer \u00e0 un projet de cr\u00e9ation d'une piscine en ligne ?", "answer": "On peut participer \u00e0 un projet de cr\u00e9ation d'une piscine en ligne sur Amiens.fr/piscine."}, {}, {"question": "Comment la mondialisation influence-t-elle le r\u00e9investissement dans les territoires ?", "answer": "La mondialisation et les mobilit\u00e9s accentuent le r\u00e9investissement dans des territoires appropri\u00e9s, c'est-\u00e0-dire adopt\u00e9s."}, {"question": "Quelles sont quelques strat\u00e9gies que les marques peuvent utiliser pour gagner la confiance des consommateurs et s'adapter aux changements ?", "answer": "Les marques peuvent gagner la confiance des consommateurs en tenant compte de leurs besoins avant d'agir, en proposant des services et produits respectueux de l'environnement, en affichant des prises de position en faveur du consommateur, en suscitant la participation aux changements, en s'adaptant aux dialectes locaux et en revendiquant une fiert\u00e9 culturelle."}, {}, {}, {}, {"question": "Quelles sont les six phases cl\u00e9s du marketing territorial ?", "answer": "Les six phases cl\u00e9s du marketing territorial sont la recomposition, l'inclusion, la connexion, l'hybridation, l'augmentation et la personnalisation."}, {"question": "Quel est le nombre de lecteurs quotidiens du journal ONE ?", "answer": "Le journal ONE a 18 816 000 lecteurs chaque jour."}, {"question": "Comment une entreprise peut-elle s'adapter aux changements d\u00e9mographiques ?", "answer": "Une entreprise peut s'adapter aux changements d\u00e9mographiques en multipliant ou en red\u00e9finissant ses \u00e9ditions l\u00e0 o\u00f9 les populations bougent et se d\u00e9veloppent. Elle peut \u00e9galement comprendre les nouvelles zones de vie et adapter ses d\u00e9coupages r\u00e9dactionnels."}, {"question": "Combien de points de vente suppl\u00e9mentaires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9s en dehors des points de vente presse ?", "answer": "32 000 points de vente ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9s en dehors des points de vente presse."}, {"question": "Quelle \u00e9tait la valeur du Portage PQR en 1999 ?", "answer": "En 1999, la valeur du Portage PQR \u00e9tait d'environ 2 000 000."}, {"question": "Quel est le nombre de lecteurs quotidiens d'un journal qui a une pr\u00e9sence \u00e0 la fois imprim\u00e9e et num\u00e9rique ?", "answer": "Un journal avec une pr\u00e9sence \u00e0 la fois imprim\u00e9e et num\u00e9rique peut atteindre environ 21 millions de lecteurs chaque jour."}, {"question": "Quelles sont les \u00e9tapes pour utiliser une campagne print augment\u00e9e avec la technologie U snap ?", "answer": "Les \u00e9tapes pour utiliser une campagne print augment\u00e9e avec la technologie U snap sont : t\u00e9l\u00e9charger l'application U snap, ouvrir l'application, photographier la campagne et consulter gratuitement les informations."}, {}]