{"id": "47073019", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/Sitexpert/sondage-opinion-way-pour-la-fete-de-la-nature", "title": "Les Fran\u00e7ais et la nature", "author": "Sitexpert", "date": "2015-04-16", "len": 19, "description": "Les r\u00e9sultats du sondage F\u00eate de la Nature r\u00e9alis\u00e9 par OpinionWay* \u00ab Le rapport des Fran\u00e7ais \u00e0 la nature \u00bb indique que 83% des Fran\u00e7ais souhaitent que la protection de la nature prime sur le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et des transports dans leur r\u00e9gion.\r\nwww.fetedelanature.com", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 780}, "like": 0, "view": 799, "transcript": ["1pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nLes Fran\u00e7ais et la nature\nMars 2015Contact\nFr\u00e9d\u00e9ric Micheau\nDirecteur des \u00e9tudes d\u2019opinion\nDirecteur de d\u00e9partement\nTel : 01 78 94 90 00\nfmicheau@opinion-way.com\nhttp://www.opinion-way.com\n ", "M\u00e9thodologie\n ", "3pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nM\u00e9thodologie\n\uf0fc Echantillon de 1006 individus repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\n\uf0fc L\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 selon la m\u00e9thode des quotas, au regard des crit\u00e8res de sexe, d\u2019\u00e2ge,\nde cat\u00e9gorie socioprofessionnelle, de cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration et de r\u00e9gion de r\u00e9sidence.\nPour cette taille d\u2019\u00e9chantillon, la marge d\u2019incertitude est de 2 \u00e0 3 points\n\uf0fc Echantillon interrog\u00e9 en ligne sur syst\u00e8me CAWI (Computer Assisted Web Interview).\n\uf0fc Le terrain a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 les 4 et 5 mars 2015.\n\uf0fc OpinionWay a r\u00e9alis\u00e9 cette enqu\u00eate en appliquant les proc\u00e9dures et r\u00e8gles de la norme ISO\n20252.\nToute publication totale ou partielle doit imp\u00e9rativement utiliser la mention compl\u00e8te suivante :\n\u00ab Sondage OpinionWay pour l\u2019Association F\u00eate de la nature \u00bb\net aucune reprise de l\u2019enqu\u00eate ne pourra \u00eatre dissoci\u00e9e de cet intitul\u00e9.\n ", "R\u00e9sultats\n ", "La perception de la nature\n ", "6pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nLes termes associ\u00e9s spontan\u00e9ment \u00e0 la nature\nQ : Pour vous, quel est le mot qui repr\u00e9sente le mieux la nature ?\n1006\npersonnes\n ", "7pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nLes termes associ\u00e9s spontan\u00e9ment \u00e0 la nature\nQ : Pour vous, quel est le mot qui repr\u00e9sente le mieux la nature ?\n1006\npersonnes\nFaune, flore et \u00e9l\u00e9ments\nnaturels\n35%\nPaysages 14%\nFor\u00eat 7%\nCampagne 4%\nPaysage (sans pr\u00e9cision) 2%\nMontagne 1%\nFlore 11%\nArbre 8%\nV\u00e9g\u00e9tation 3%\nEl\u00e9ments naturels 7%\nTerre 2%\nAir pur 2%\nAutres \u00e9l\u00e9ments naturels (vent...) 1%\nEau 1%\nFaune 3%\nSentiments et \u00e9motions 18%\nCalme, \u00e9quilibre 5%\nLibert\u00e9 4%\nBeaut\u00e9 4%\nPlaisir / bien-\u00eatre / \u00e9vasion 2%\nEspace 2%\nRespect 1%\nIncroyable / merveilleux 1%\nUn environnement en\ndanger, \u00e0 prot\u00e9ger\n4%\nFragile / en danger 2%\nNon pollu\u00e9 / propre 1%\nIndispensable 1%\nLe berceau de la vie 9%\nVie 3%\nEcologie 2%\nBiodiversit\u00e9 2%\nPuret\u00e9 1%\nSauvage / incontr\u00f4lable 1%\nVert 17%\nNSP 13%\nAutre 4%\nEnvironnement 2%\n ", "8pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nLes perceptions de la nature\nQ : Diriez-vous que vous \u00eates d'accord ou pas d\u2019accord avec chacune des affirmations suivantes ? La nature est...\n1006\npersonnes\n56%\n32%\n16%\n3%\n3%\n40%\n57%\n35%\n10%\n8%\n3%\n9%\n30%\n35%\n34%\n18%\n51%\n54%\n1%\n1%\n1%\n1%\n1%\n96%\n89%\n51%\n13%\n11%\nUn lieu de bien-\u00eatre et de ressourcement\nUn lieu de loisirs\nUne ressource \u00e0 exploiter au profit de\nl'\u00eatre humain\nUn environnement o\u00f9 vous vous ennuyez\nUn lieu hostile et inaccessible\n%D\u2019accord\nTout \u00e0 fait\nd'accord\nPas du tout\nd'accord\nNSPPlut\u00f4t d'accord\nPlut\u00f4t pas\nd'accord\n1%\n ", "9pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nLa pr\u00e9sence de la nature dans le quotidien\nQ : L\u00e0 o\u00f9 vous habitez, estimez-vous que la nature est... ?\n1006\npersonnes\n2%\n66%\n32%\nTrop pr\u00e9sente\nSuffisamment pr\u00e9sente\nPas assez pr\u00e9sente\n ", "L\u2019information sur la nature\n ", "11pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nLe niveau de connaissance de la nature\nQ : Avez-vous le sentiment de conna\u00eetre... ?\n1006\npersonnes\n10%\n8%\n7%\n6%\n52%\n44%\n36%\n31%\n34%\n44%\n48%\n53%\n3%\n4%\n9%\n9%\n1%\n1%\n62%\n52%\n43%\n37%\nLes animaux qui vivent dans la\nnature en France (leurs noms,\nleur milieu de vie...)\nLe mode de vie de ces animaux\net leur r\u00f4le dans l'environnement\nLes plantes qui poussent dans la\nnature en France (leurs noms,\nleur milieu de vie...)\nLe mode de vie de ces plantes et\nleur r\u00f4le dans l'environnement\n%Bien\nTr\u00e8s bien Tr\u00e8s mal NSPAssez bien Assez mal\n ", "12pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nLe souhait d\u2019approfondir ses connaissances sur la nature\nQ : Souhaiteriez-vous mieux conna\u00eetre chacun des domaines suivants ?\n1006\npersonnes\n64%\n63%\n66%\n67%\n35%\n36%\n33%\n32%\n1%\n1%\n1%\n1%\nLes animaux qui vivent dans la nature\nen France (leurs noms, leur milieu de\nvie...)\nLe mode de vie de ces animaux et leur\nr\u00f4le dans l'environnement\nLes plantes qui poussent dans la nature\nen France (leurs noms, leur milieu de\nvie...)\nLe mode de vie de ces plantes et leur\nr\u00f4le dans l'environnement\nOui, vous aimeriez approfondir vos\nconnaissances sur ce sujet\nNon, vos connaissances sur ce\nsujet vous suffisent\nNSP\n ", "13pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nLa perception des risques li\u00e9s \u00e0 la disparition d\u2019esp\u00e8ces naturelles\nQ : La diminution du nombre d'esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales est-elle un risque important ou pas important pour... ?\n1006\npersonnes\n48%\n46%\n46%\n38%\n35%\n47%\n48%\n46%\n51%\n51%\n3%\n4%\n6%\n9%\n12%\n1%\n1%\n1%\n1%\n1%\n1%\n1%\n1%\n1%\n1%\n95%\n94%\n92%\n89%\n86%\nLa survie des autres esp\u00e8ces\nLa reproduction des plantes\nLa survie de l'esp\u00e8ce humaine\nL'alimentation, la production de\nnourriture\nLa recherche\n%Important\nTr\u00e8s important\nPas du tout\nimportant\nNSP\nPlut\u00f4t\nimportant\nPlut\u00f4t pas\nimportant\n ", "14pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nLes principaux facteurs de disparition des esp\u00e8ces\nQ : Plusieurs esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales ont disparu au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es dans le monde. Selon vous, quelles sont\nles causes de la disparition de ces esp\u00e8ces ?\n1006\npersonnes\n68%\n61%\n49%\n40%\n21%\n20%\n3%\n1%\nLa pollution\nL'urbanisation\nLa disparition d'espaces naturels\nLe changement climatique\nLa chasse et la p\u00eache\nL'agriculture\nAutre\nNSP\nPlusieurs r\u00e9ponses possibles \u2013 Total sup\u00e9rieur \u00e0 100%\n ", "Le rapport avec la nature au quotidien\n ", "16pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nLa priorit\u00e9 entre protection de l\u2019environnement et d\u00e9veloppement \u00e9conomique\nQ : De laquelle des opinions suivantes vous sentez-vous le plus proche ?\n1006\npersonnes\n83%\n15%\n2%\nIl est pr\u00e9f\u00e9rable de favoriser le\nd\u00e9veloppement \u00e9conomique et\nles transports dans votre r\u00e9gion,\nquitte \u00e0 menacer la nature\nIl est pr\u00e9f\u00e9rable de pr\u00e9server la\nnature, quitte \u00e0 freiner le\nd\u00e9veloppement \u00e9conomique et les\ntransports dans votre r\u00e9gion\nNSP\n ", "17pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nL\u2019engagement des Fran\u00e7ais pour la nature au quotidien\nQ : Et vous personnellement, au quotidien, de quelle fa\u00e7on vous impliquez-vous dans la protection de la nature ?\n1006\npersonnes\n82%\n64%\n39%\n33%\n5%\n4%\n2%\n1%\nEn triant vos d\u00e9chets\nEn limitant au maximum les produits chimiques\ndans votre quotidien\nEn \u00e9duquant vos enfants \u00e0 la protection de la\nnature\nEn consommant des produits bio et/ou locaux\nEn donnant de l'argent \u00e0 des associations ou\nfondations engag\u00e9es dans la protection de la\u2026\nEn participant \u00e0 des inventaires d'esp\u00e8ce (science\nparticipative)\nAutre\nNSP\nPlusieurs r\u00e9ponses possibles \u2013 Total sup\u00e9rieur \u00e0 100%\n ", "18pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nL\u2019engagement des Fran\u00e7ais aupr\u00e8s des associations en faveur de la nature\nQ : Vous \u00eates-vous d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 aupr\u00e8s d'un organisme ou d'une association agissant en faveur de la nature ?\n1006\npersonnes\n12%\n87%\n1%\nOui\nNon\nNSP\n ", "19pour Les Fran\u00e7ais et la nature \u2013 Mars 2015\nLes freins \u00e0 l\u2019engagement des Fran\u00e7ais en faveur de la nature\nQ : Pour quelle raison principale ne vous \u00eates-vous jamais engag\u00e9 en faveur de la nature au sein d'une association ou d'un\norganisme ?\nQuestion pos\u00e9e \u00e0 ceux qui ne se sont jamais engag\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019une association, soit 87% de l\u2019\u00e9chantillon\n874\npersonnes\n39%\n20%\n12%\n11%\n8%\n5%\n4%\n1%\nVous n'avez pas le temps\nVous estimez que l'engagement dans une association n'est\npas la meilleure fa\u00e7on de prot\u00e9ger la nature\nIl n'y a pas d'organisme ou d'association de ce type pr\u00e8s\nde chez vous\nVous pr\u00e9f\u00e9rez vous engager pour d'autres causes\nVous ne connaissez personne qui soit pr\u00eat \u00e0 s'engager\navec vous\nCela ne vous touche pas\nAutre\nNSP\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}