{"id": "238441389", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/contactElabe/les-franais-et-le-plan-de-relance-conomique", "title": "Les fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique", "author": "contactElabe", "date": "2020-09-10", "len": 19, "description": "Les fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 74, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais\net le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n ", "Interrogation\nFiche technique\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9s aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 000 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 8 et 9 septembre 2020.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour Les Echos, Radio Classique et l\u2019Institut Montaigne\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n2\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1.4 93.6 et 96.4\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n3\n ", "Principaux enseignements\n4\nUn plan de relance per\u00e7u comme pouvant soutenir les entreprises en difficult\u00e9, mais qui suscite des\ndoutes importants quant \u00e0 son efficacit\u00e9 sur la croissance, l\u2019emploi et la transition \u00e9cologique\nPour la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais, le plan de relance \u00e9conomique annonc\u00e9 par Jean Castex ce jeudi 3 septembre permettra de soutenir les\nentreprises et secteurs en difficult\u00e9 (58%, dont 10% tout \u00e0 fait, contre 41% non).\nEn revanche, les Fran\u00e7ais sont sceptiques sur la capacit\u00e9 du plan de relance \u00e0 atteindre trois objectifs :\n\u2022 Acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique (66% non, dont 20% pas du tout)\n\u2022 Lutter efficacement contre le ch\u00f4mage (66% non, dont 19% pas du tout)\n\u2022 R\u00e9tablir la croissance \u00e9conomique du pays d\u2019ici 2022 (58% non, dont 15% pas du tout)\nLes \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron portent le regard le plus positif \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ce plan de relance, notamment parce qu\u2019il permettra,\nselon eux, de soutenir les entreprises (82% oui) et de r\u00e9tablir la croissance (63%). Ils sont en revanche partag\u00e9s sur son efficacit\u00e9 dans la\nlutte contre le ch\u00f4mage (53% oui, 46%) et l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de la transition \u00e9cologique (49% oui, 49% non).\nLa capacit\u00e9 du plan \u00e0 soutenir les entreprises est \u00e9galement reconnue par les \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon (69% oui, 31% non) et de\nFran\u00e7ois Fillon (64% oui, 35% non), mais les autres \u00e9lectorats sont moins convaincus : abstentionnistes (51% oui, 47% non), \u00e9lecteurs de\nJean-Luc M\u00e9lenchon (49% oui, 51% non) et de Marine Le Pen (46% oui, 53% non).\nLes \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon sont partag\u00e9s quant \u00e0 l\u2019impact du plan de relance sur le r\u00e9tablissement de la croissance (51% oui, 47%\nnon). Les autres \u00e9lectorats (hors Emmanuel Macron) doutent aux deux tiers (64%-68% non) de son efficacit\u00e9 sur ce point.\nPour une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais au sein de tous les \u00e9lectorats (hors Emmanuel Macron), le plan de relance ne permettra pas d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer\nla transition \u00e9cologique (54%-78% non) ni de lutter efficacement contre le ch\u00f4mage (60%-77% non).\nEn termes d\u2019\u00e2ges, les 50-64 ans (68%-79% non) sont les plus sceptiques quant \u00e0 la capacit\u00e9 du plan de relance \u00e0 atteindre trois des\nquatre objectifs test\u00e9s (croissance, emploi, transition \u00e9cologique). A l\u2019inverse les 18-24 ans se montrent globalement moins critiques\n(44%-52% non).\nD\u2019un point de vue socio-\u00e9conomique, les cat\u00e9gories populaires (66%-71% non) sont les moins convaincues de la capacit\u00e9 du plan de\nrelance \u00e0 remplir ces trois objectifs.\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n ", "Principaux enseignements\n5\nDes Fran\u00e7ais sceptiques sur la rapidit\u00e9 de la mise en \u0153uvre du plan, et sur son impact positif pour leur\nsituation personnelle\n64% des Fran\u00e7ais estiment que les d\u00e9cisions prises dans le cadre de ce plan de relance ne seront pas mises en \u0153uvre rapidement et\nefficacement, dont 18% pas du tout.\nConcernant les cons\u00e9quences du plan de relance, les Fran\u00e7ais doutent d\u2019un impact positif sur leur situation personnelle (80% non,\ndont 36% pas du tout) et sur le territoire o\u00f9 ils vivent (65% non, dont 17% pas du tout).\nPolitiquement, seuls les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron anticipent majoritairement une mise en \u0153uvre rapide et efficace du plan de\nrelance (62% oui, 38% non) et un impact positif sur le territoire dans lequel ils vivent (54% oui, 45% non). Toutefois, 3 \u00e9lecteurs sur 4\nd\u2019Emmanuel Macron (74%) doutent d\u2019un impact positif sur leur situation personnelle.\nLes \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon sont partag\u00e9s sur la rapidit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 de la mise en \u0153uvre (49% oui, et 50% non), mais sont\nmajoritairement sceptiques quant \u00e0 l\u2019impact positif sur leur situation personnelle (78% non) et leur territoire (57%).\nSur ces trois points, les autres \u00e9lectorats sont majoritairement sceptiques (impact situation personnelle 79%-88% non, impact territoire\n(65%-75%, et mise en \u0153uvre 66%-76%).\nL\u2019impact positif du plan de relance sur leur situation personnelle et sur le territoire o\u00f9 ils vivent est remis en cause par la majorit\u00e9 des\nFran\u00e7ais au sein de toutes les cat\u00e9gories de population, et de mani\u00e8re encore plus forte par les 50-64 ans (74%-88% non), les ouvriers\n(73%-82%), les habitants des communes rurales (70%-86%), des petites agglom\u00e9rations (2 000 \u00e0 20 000 hab., 73%-86%) et des\nmoyennes agglom\u00e9rations (20 000 \u00e0 100 000 hab., 73%-85%).\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n ", "Principaux enseignements\n6\n6 Fran\u00e7ais sur 10 inquiets par l\u2019augmentation de la dette publique engendr\u00e9e par le plan de relance\n63% des Fran\u00e7ais estiment que l\u2019endettement est inqui\u00e9tant et rend le niveau de la dette trop important. A l\u2019inverse, 36% jugent que\ncet endettement est n\u00e9cessaire et permettra de mieux faire face \u00e0 la crise.\nPolitiquement, l\u2019inqui\u00e9tude est majoritaire aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (78%), des abstentionnistes (71%), des \u00e9lecteurs de\nFran\u00e7ois Fillon (67%) et ceux de Jean-Luc M\u00e9lenchon (61%). Les \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon sont partag\u00e9s entre inqui\u00e9tude (51%\ninquiet) et n\u00e9cessit\u00e9 (48%). Les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron consid\u00e8rent en majorit\u00e9 que cette augmentation de la dette est\nn\u00e9cessaire (62%, contre 38% inqui\u00e9tant).\n4 Fran\u00e7ais sur 10 envisagent de r\u00e9duire leurs d\u00e9penses dans les mois \u00e0 venir\nDans les semaines et mois \u00e0 venir, 40% des Fran\u00e7ais ont l\u2019intention de r\u00e9duire leurs d\u00e9penses, 56% ne souhaitent pas changer leur\nmani\u00e8re de consommer et de d\u00e9penser leur argent. Seuls 4% pensent les augmenter.\nD\u2019un point de vue socio-\u00e9conomique, la part de Fran\u00e7ais ayant l\u2019intention de r\u00e9duire leurs d\u00e9penses est particuli\u00e8rement\u00e9lev\u00e9e chez les\nemploy\u00e9s et ouvriers (49%, contre 46% pas de changement). Cette proportion reste importante au sein des autres cat\u00e9gories socio-\nprofessionnelles : 43% chez les cadres, 35% chez les professions interm\u00e9diaires et 34% chez les retrait\u00e9s. Les personnes ayant d\u00e9j\u00e0 des\ndifficult\u00e9s \u00e0 boucler leurs fins de mois et les parents \u00e9levant seul leur(s) enfant(s) anticipent majoritairement une baisse de leurs\nd\u00e9penses (respectivement 59% et 55% r\u00e9duire).\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n ", "Un plan de relance per\u00e7u comme pouvant soutenir les entreprises en difficult\u00e9,\nmais qui suscite des doutes importants quant \u00e0 son efficacit\u00e9 sur la croissance,\nl\u2019emploi et la transition \u00e9cologique\n7\n10\n6\n5\n4\n48\n35\n29\n29\n31\n43\n47\n46\n10\n15\n19\n20\n1\n1\n1\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Je ne sais pas\nQuestion : Le Premier ministre Jean Castex a annonc\u00e9 ce jeudi 3 septembre un plan de relance de 100 milliards d\u2019euros, pour faire face \u00e0\nla crise provoqu\u00e9e par le Covid-19. Selon vous, ce plan de relance pr\u00e9sent\u00e9 par le Premier ministre Jean Castex permettra-t-il de\u2026 ?\nEn %\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n58\n41\n34\n33\n41\n58\n66\n66\nSoutenir les entreprises et\nsecteurs d\u2019activit\u00e9 en difficult\u00e9\nR\u00e9tablir la croissance\n\u00e9conomique du pays d'ici 2022\nLutter efficacement\ncontre le ch\u00f4mage\nAcc\u00e9l\u00e9rer\nla transition \u00e9cologique\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n ", "8\nQuestion : Le Premier ministre Jean Castex a annonc\u00e9 qu\u2019il sera \u00ab particuli\u00e8rement attentif aux conditions de mise en \u0153uvre et\nd'ex\u00e9cution de ce plan \u00bb.\nVous personnellement, pensez-vous que les d\u00e9cisions prises dans le cadre de ce plan de relance \u2026 ?\nEn % TOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n4\n5\n3\n32\n30\n16\n46\n48\n44\n18\n17\n36 1\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Je ne sais pas\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n\u2026seront mises en \u0153uvre\nrapidement et\nefficacement\n\u2026auront un impact\npositif sur le territoire\no\u00f9 vous vivez\n\u2026auront un impact\npositif sur votre\nsituation personnelle\n36\n35\n19\n64\n65\n80\nDes Fran\u00e7ais sceptiques sur la rapidit\u00e9 de la mise en \u0153uvre du plan, et sur son\nimpact positif pour leur situation personnelle\n ", "9\nQuestion : Ce plan de relance \u00e9conomique va \u00eatre financ\u00e9 \u00e0 40% par un financement de l\u2019Union Europ\u00e9enne et \u00e0 60% par des\nemprunts sur les march\u00e9s financiers. Cela aura pour cons\u00e9quence d\u2019augmenter le niveau de la dette publique, passant de 100%\n\u00e0 120% du PIB. Vous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\nCet endettement est inqui\u00e9tant\net il rend le niveau de la dette\ntrop important\nCet endettement est n\u00e9cessaire et\npermettra de mieux faire face \u00e0 la crise\nSans opinion\n63\n36\n1\n6 Fran\u00e7ais sur 10 inquiets par l\u2019augmentation de la dette publique engendr\u00e9e par le\nplan de relance\n ", "10\nQuestion : Vous personnellement, par rapport \u00e0 votre mani\u00e8re habituelle de consommer et de d\u00e9penser votre argent, dans\nles semaines et mois \u00e0 venir, avez-vous l\u2019intention de\u2026 ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\nR\u00e9duire vos d\u00e9penses\nNe pas changer votre mani\u00e8re de\nconsommer et d\u00e9penser votre argent\nDavantage d\u00e9penser votre argent\n40\n56\n4\n4 Fran\u00e7ais sur 10 envisagent de r\u00e9duire leurs d\u00e9penses dans les mois \u00e0 venir\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, ce plan de relance pr\u00e9sent\u00e9 par le Premier ministre Jean Castex permettra-t-il de\u2026 ?\nEn % - TOTAL \u00ab OUI \u00bb\nSoutenir les entreprises et secteurs\nd\u2019activit\u00e9 en difficult\u00e9\nR\u00e9tablir la croissance \u00e9conomique du\npays d'ici 2022\nLutter efficacement\ncontre le ch\u00f4mage\nAcc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique\nEnsemble 58 41 34 33\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 57 41 34 34\nFemme 59 42 33 31\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 59 54 46 46\n25-34 ans 57 41 39 33\n35-49 ans 61 43 35 34\n50-64 ans 54 31 21 21\n65 ans et plus 60 44 36 37\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 57 38 33 31\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 54 30 27 36\nCSP+ 65 45 38 34\nCadre, profession intellectuelle sup. 66 51 42 38\nProfession interm\u00e9diaire 64 42 36 31\nCSP- 50 33 29 27\nEmploy\u00e9 49 37 30 32\nOuvrier 50 29 29 22\nInactifs 60 45 35 36\nRetrait\u00e9 59 44 33 35\nAutre Inactif 61 49 38 39\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 58 39 34 30\nSalari\u00e9 du public 62 43 34 29\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 55 40 33 31\nCommunes urbaines de province 57 39 32 31\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 54 33 24 25\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 50 37 34 33\n100.000 hab. et plus 61 45 36 34\nAgglom\u00e9ration parisienne 65 47 39 41\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 65 47 40 42\nProvince 57 39 32 31\nNord-est 53 38 36 31\nNord-ouest 56 40 31 31\nSud-ouest 57 45 30 33\nSud-est 60 40 30 30\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n11\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, ce plan de relance pr\u00e9sent\u00e9 par le Premier ministre Jean Castex permettra-t-il de\u2026 ?\nEn % - TOTAL \u00ab OUI \u00bb\nSoutenir les entreprises et\nsecteurs d\u2019activit\u00e9 en\ndifficult\u00e9\nR\u00e9tablir la croissance\n\u00e9conomique du pays d'ici\n2022\nLutter efficacement contre le\nch\u00f4mage\nAcc\u00e9l\u00e9rer la transition\n\u00e9cologique\nEnsemble 58 41 34 33\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 55 37 28 33\nLa France Insoumise (*) 40 35 27 24\nEurope Ecologie-Les Verts 60 39 24 44\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 58 39 34 31\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 86 69 57 59\nLa R\u00e9publique en Marche ! 87 75 60 63\nTOTAL DROITE 68 52 37 35\nLes R\u00e9publicains 73 56 42 38\nRassemblement National 44 23 26 20\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 52 38 31 29\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 49 33 24 27\nBeno\u00eet HAMON 69 36 29 28\nEmmanuel MACRON 82 63 53 49\nFran\u00e7ois FILLON 64 51 39 44\nMarine LE PEN 46 31 23 21\nAbstention, vote blanc ou nul 51 32 30 26\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 74 54 44 45\nMarine LE PEN 46 27 21 19\nAbstention, vote blanc ou nul 46 34 26 27\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n12\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, pensez-vous que les d\u00e9cisions prises dans le cadre de ce plan de relance \u2026 ?\nEn % - TOTAL \u00ab OUI \u00bb\nSeront mises en \u0153uvre\nrapidement et efficacement\nAuront un impact positif\nsur le territoire o\u00f9 vous vivez\nAuront un impact positif\nsur votre situation personnelle\nEnsemble 36 35 19\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 37 35 21\nFemme 35 34 18\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 45 49 41\n25-34 ans 31 36 20\n35-49 ans 37 33 26\n50-64 ans 27 25 11\n65 ans et plus 43 40 12\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 32 32 20\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 41 39 28\nCSP+ 36 34 19\nCadre, profession intellectuelle sup. 36 33 20\nProfession interm\u00e9diaire 37 36 18\nCSP- 28 31 21\nEmploy\u00e9 32 34 22\nOuvrier 24 27 18\nInactifs 40 37 18\nRetrait\u00e9 41 38 12\nAutre Inactif 39 37 32\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 31 34 21\nSalari\u00e9 du public 37 33 16\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 33 30 14\nCommunes urbaines de province 35 34 18\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 29 26 14\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 34 27 15\n100.000 hab. et plus 38 41 22\nAgglom\u00e9ration parisienne 43 46 31\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 44 45 31\nProvince 35 33 17\nNord-est 29 34 14\nNord-ouest 36 32 16\nSud-ouest 39 34 18\nSud-est 36 32 20\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n13\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, pensez-vous que les d\u00e9cisions prises dans le cadre de ce plan de relance \u2026 ?\nEn % - TOTAL \u00ab OUI \u00bb\nSeront mises en \u0153uvre\nrapidement et efficacement\nAuront un impact positif\nsur le territoire o\u00f9 vous vivez\nAuront un impact positif\nsur votre situation personnelle\nEnsemble 36 35 19\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 35 34 20\nLa France Insoumise (*) 23 27 20\nEurope Ecologie-Les Verts 43 41 19\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 39 34 23\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 66 59 32\nLa R\u00e9publique en Marche ! 71 61 33\nTOTAL DROITE 48 41 23\nLes R\u00e9publicains 51 48 25\nRassemblement National 24 24 13\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 29 31 18\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 28 25 13\nBeno\u00eet HAMON 34 35 12\nEmmanuel MACRON 62 54 26\nFran\u00e7ois FILLON 49 41 20\nMarine LE PEN 25 26 12\nAbstention, vote blanc ou nul 23 30 21\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 51 47 23\nMarine LE PEN 26 24 10\nAbstention, vote blanc ou nul 23 27 18\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n14\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nEn %\nCet endettement est inqui\u00e9tant et il rend le niveau\nde la dette trop important\nCet endettement est n\u00e9cessaire et permettra de\nmieux faire face \u00e0 la crise\nSans opinion\nEnsemble 63 36 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 59 39 2\nFemme 67 33 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 58 39 3\n25-34 ans 64 33 3\n35-49 ans 70 30 0\n50-64 ans 66 33 1\n65 ans et plus 55 44 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 66 33 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 72 28 0\nCSP+ 61 39 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 55 45 0\nProfession interm\u00e9diaire 65 35 0\nCSP- 69 29 2\nEmploy\u00e9 68 30 2\nOuvrier 71 27 2\nInactifs 58 40 2\nRetrait\u00e9 56 43 1\nAutre Inactif 63 34 3\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 65 34 1\nSalari\u00e9 du public 66 33 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 66 32 2\nCommunes urbaines de province 63 36 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 66 31 3\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 62 38 0\n100.000 hab. et plus 61 38 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 60 39 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 60 39 1\nProvince 64 35 1\nNord-est 70 28 2\nNord-ouest 60 39 1\nSud-ouest 55 44 1\nSud-est 65 34 1\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n15\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nEn %\nCet endettement est inqui\u00e9tant et il\nrend le niveau de la dette trop\nimportant\nCet endettement est n\u00e9cessaire et\npermettra de mieux faire face \u00e0 la crise\nSans opinion\nEnsemble 63 36 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 54 45 1\nLa France Insoumise (*) 55 45 0\nEurope Ecologie-Les Verts 55 45 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 50 48 2\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 31 69 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 30 70 0\nTOTAL DROITE 70 30 0\nLes R\u00e9publicains 66 34 0\nRassemblement National 78 19 3\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 69 29 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 61 38 1\nBeno\u00eet HAMON 51 48 1\nEmmanuel MACRON 38 62 0\nFran\u00e7ois FILLON 67 33 0\nMarine LE PEN 78 18 4\nAbstention, vote blanc ou nul 71 28 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 47 52 1\nMarine LE PEN 81 17 2\nAbstention, vote blanc ou nul 70 29 1\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n16\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, par rapport \u00e0 votre mani\u00e8re habituelle de consommer et de d\u00e9penser votre argent, dans les semaines et mois \u00e0 venir, avez-vous l\u2019intention de\u2026 ?\nEn % R\u00e9duire vos d\u00e9penses\nNe pas changer votre mani\u00e8re de\nconsommer et d\u00e9penser votre argent\nDavantage d\u00e9penser votre argent Sans opinion\nEnsemble 40 56 4 <1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 38 57 5 0\nFemme 42 55 3 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 36 56 8 0\n25-34 ans 46 48 6 0\n35-49 ans 41 55 3 1\n50-64 ans 47 51 2 0\n65 ans et plus 30 67 3 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 44 52 4 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 47 49 4 0\nCSP+ 38 58 3 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 43 52 5 0\nProfession interm\u00e9diaire 35 62 2 1\nCSP- 49 46 5 0\nEmploy\u00e9 48 46 6 0\nOuvrier 50 46 3 1\nInactifs 34 63 3 0\nRetrait\u00e9 32 65 3 0\nAutre Inactif 38 57 5 0\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 44 52 3 1\nSalari\u00e9 du public 35 59 5 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 40 57 3 0\nCommunes urbaines de province 41 55 4 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 46 52 1 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 45 52 3 0\n100.000 hab. et plus 36 59 5 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 37 58 5 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 38 57 5 0\nProvince 41 56 3 0\nNord-est 38 58 4 0\nNord-ouest 42 57 1 0\nSud-ouest 43 51 6 0\nSud-est 41 55 4 0\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n17\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, par rapport \u00e0 votre mani\u00e8re habituelle de consommer et de d\u00e9penser votre argent, dans les semaines et mois \u00e0 venir, avez-vous l\u2019intention de\u2026 ?\nEn % R\u00e9duire vos d\u00e9penses\nNe pas changer votre mani\u00e8re\nde consommer et d\u00e9penser\nvotre argent\nDavantage d\u00e9penser votre\nargent\nSans opinion\nEnsemble 40 56 4 <1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 34 59 7 0\nLa France Insoumise (*) 34 59 7 0\nEurope Ecologie-Les Verts 29 64 7 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 39 55 6 0\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 30 67 3 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 29 68 3 0\nTOTAL DROITE 41 58 1 0\nLes R\u00e9publicains 34 66 0 0\nRassemblement National 41 55 4 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 44 51 4 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 38 57 5 0\nBeno\u00eet HAMON 37 58 5 0\nEmmanuel MACRON 28 70 2 0\nFran\u00e7ois FILLON 31 67 1 1\nMarine LE PEN 44 52 4 0\nAbstention, vote blanc ou nul 46 50 4 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 29 68 3 0\nMarine LE PEN 42 54 4 0\nAbstention, vote blanc ou nul 49 47 4 0\nLes Fran\u00e7ais et le plan de relance \u00e9conomique\n10 septembre 2020\n18\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}