[{"question": "Quelle est la tranche d'\u00e2ge des enfants de la deuxi\u00e8me section de l'\u00e9cole maternelle ?", "answer": "La deuxi\u00e8me section de l'\u00e9cole maternelle est pour les enfants de 4 \u00e0 5 ans."}, {"question": "Quel est l'\u00e2ge moyen des \u00e9l\u00e8ves en CM1 ?", "answer": "L'\u00e2ge moyen des \u00e9l\u00e8ves en CM1 est de 9,5 ans."}, {"question": "Qui est le chef de l'\u00e9tablissement scolaire ?", "answer": "Le directeur est le chef de l'\u00e9tablissement scolaire."}, {"question": "\u00c0 quelle heure commencent les cours de l'\u00e9cole primaire ?", "answer": "Les cours de l'\u00e9cole primaire commencent \u00e0 8h30."}, {"question": "Quelle classe fr\u00e9quente un \u00e9l\u00e8ve de 13 ans ?", "answer": "Un \u00e9l\u00e8ve de 13 ans fr\u00e9quente la 4\u00e8me."}, {"question": "Quelles mati\u00e8res sont enseign\u00e9es au coll\u00e8ge ?", "answer": "Au coll\u00e8ge, les mati\u00e8res enseign\u00e9es sont le fran\u00e7ais, les maths, l'histoire/g\u00e9ographie/\u00e9ducation civique, une premi\u00e8re langue vivante (g\u00e9n\u00e9ralement anglais, mais parfois allemand dans l'est de la France et espagnol dans l'ouest), les SVT (sciences de la vie et de la terre), la technologie, les arts plastiques, la musique, les sciences physiques (\u00e0 partir de la 5\u00e8me), le latin (\u00e0 partir de la 5\u00e8me, en option) et une deuxi\u00e8me langue vivante (g\u00e9n\u00e9ralement espagnol, \u00e0 partir de la 4\u00e8me)."}, {"question": "Qui est responsable de la gestion des probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les \u00e9l\u00e8ves dans un coll\u00e8ge ?", "answer": "Le CPE (Conseiller Principal d'\u00c9ducation) est charg\u00e9 de g\u00e9rer les probl\u00e8mes des \u00e9l\u00e8ves."}, {"question": "Quel examen passent les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la fin de leur ann\u00e9e de troisi\u00e8me ?", "answer": "Le brevet est l'examen que passent les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e de 3\u00e8me."}, {"question": "En France, \u00e0 quel \u00e2ge commence la classe de terminale ?", "answer": "En France, la classe de terminale commence \u00e0 17 ans."}, {"question": "Quels sont les trois r\u00e9gimes possibles pour un \u00e9l\u00e8ve au lyc\u00e9e ?", "answer": "Un \u00e9l\u00e8ve au lyc\u00e9e peut \u00eatre interne, externe ou demi-pensionnaire."}, {"question": "Qui est le responsable d'un lyc\u00e9e ?", "answer": "Le proviseur est le chef d'\u00e9tablissement d'un lyc\u00e9e."}, {"question": "Quel examen les \u00e9l\u00e8ves passent-ils \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e de Terminale ?", "answer": "Le baccalaur\u00e9at est l'examen que les \u00e9l\u00e8ves passent \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e de Terminale."}, {"question": "Quel est le nom de la personne qui a re\u00e7u ce dipl\u00f4me ?", "answer": "Le nom de la personne qui a re\u00e7u ce dipl\u00f4me n'est pas visible sur le document."}]