{"id": "133561858", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/20190227-les-franais-et-lunion-europenne-bfmtv/133561858", "title": "20190227 / Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes / BFMTV", "author": "contactElabe", "date": "2019-02-27", "len": 20, "description": "20190227 / Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes / BFMTV", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 317, "transcript": ["#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et\nles \u00e9lections europ\u00e9ennes\nSondage ELABE pour BFMTV\n27 f\u00e9vrier 2019\n ", "Fiche technique\n2\nInterrogation\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 201 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 25, 26 et 27 f\u00e9vrier 2019.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFM TV.\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n27 f\u00e9vrier 2019\n#Opinion.en.direct\nELABE rappelle que les r\u00e9sultats de ce sondage doivent \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9s comme une indication significative de l\u2019\u00e9tat du rapport de force\npolitique actuel en France m\u00e9tropolitaine dans la perspective des \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2019.\nIls ne constituent en aucun cas un \u00e9l\u00e9ment pr\u00e9dictif des r\u00e9sultats le jour du vote.\nLa notice de ce sondage peut \u00eatre consult\u00e9e sur le site internet de la Commission des sondages : www.commission-des-sondages.fr\n ", "3\nNote sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1200 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25 %, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,5 % et 27,5 %.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5% +/- 1.2 3.8 et 6.2\n10% +/- 1.7 8.3 et 11.7\n15% +/- 2 13 et 17\n20% +/- 2.3 17.7 et 22.3\n25% +/- 2.5 22.5 et 27.5\n30% +/- 2.6 27.4 et 32.6\n35% +/- 2,7 32.3 et 37.7\n40% +/- 2.8 37.2 et 42.8\n45% +/- 2.8 42.2 et 47.8\n50% +/- 2.8 47.2 et 52.8\n55% +/- 2.8 52.2 et 57.8\n60% +/- 2.8 57.2 et 62.8\n65% +/- 2.7 62.3 et 67.7\n70% +/- 2.6 67.4 et 72.6\n75% +/- 2.5 72.5 et 77.5\n80% +/- 2.3 77.7 et 82.3\n85% +/- 2 83 et 87\n90% +/- 1.7 88.3 et 91.7\n95% +/- 1.2 93.8 et 96.2\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n27 f\u00e9vrier 2019\n ", "Principaux enseignements\n4\nA 3 mois de l\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne, les listes LREM/MoDem et Rassemblement National sont au coude-\u00e0-coude.\nDans l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une liste \u00ab gilets jaunes \u00bb, son score est en chute : 3%, soit 10 points de moins qu\u2019il y a un mois.\nA 3 mois de l\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne, la liste* LREM/MoDem et la liste Rassemblement National obtiennent toutes les deux 22% des intentions de\nvote exprim\u00e9es (dans l\u2019hypoth\u00e8se sans liste \u00ab gilet jaune \u00bb). La liste LREM/MoDem est donc en l\u00e9g\u00e8re baisse par rapport \u00e0 il y a un mois (-1,5) alors\nque le RN est en l\u00e9g\u00e8re hausse (+1,5).\nDerri\u00e8re le duo de t\u00eate, la liste LR est stable \u00e0 13%.\nParmi les listes de gauche, la France Insoumise poursuit sa baisse (8%, -1.5 apr\u00e8s -1.5 le mois dernier) et est devanc\u00e9e par EELV (10%, +1 apr\u00e8s +2\nle mois dernier).\nLe PS est quant \u00e0 lui cr\u00e9dit\u00e9 de 5% des intentions de vote (-1), alors que G\u00e9n\u00e9ration.s obtient 3% (+1) et le PCF 2,5% (+0,5).\nLa liste Debout la France est stable \u00e0 5%, et la liste UDI recule l\u00e9g\u00e8rement (-1) \u00e0 2%.\nDans l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une liste \u00ab gilets jaunes \u00bb, celle-ci est mesur\u00e9e \u00e0 3%, soit 10 points de moins qu\u2019il y a un mois.\nDans cette configuration, les scores des autres listes sont peu impact\u00e9s, et l\u2019ordre des listes inchang\u00e9.\n*Les listes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es uniquement avec le nom du parti ou mouvement politique, et sans t\u00eate de liste potentielle ou leader de chaque parti.\n27 f\u00e9vrier 2019\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n#Opinion.en.direct\n ", "Principaux enseignements\n5\nPlus de 7 Fran\u00e7ais sur 10 ne sont pas satisfaits de l\u2019organisation et du fonctionnement actuels de l\u2019Union europ\u00e9enne\n72% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent ne pas en \u00eatre satisfait (dont 50% pas vraiment satisfait et 22% pas du tout satisfait). A l\u2019inverse, 28% des Fran\u00e7ais\ndisent \u00eatre satisfaits (mais seulement 2% tr\u00e8s satisfaits et 26% assez satisfaits).\nCette insatisfaction est partag\u00e9e par une majorit\u00e9 au sein de l\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population, hormis les plus jeunes. Malgr\u00e9 un avis tr\u00e8s\npartag\u00e9, les plus jeunes apparaissent les plus satisfaits, comparativement aux autres tranches d\u2019\u00e2ge : 57% d\u2019entre eux d\u00e9clarent en \u00eatre satisfaits\ncontre 43% pas satisfaits. L\u2019insatisfaction d\u00e9passe 66% aupr\u00e8s des autres tranches d\u2019\u00e2ge.\nD\u2019un point de vue politique, les \u00e9lecteurs de Marine le Pen et de Jean-Luc M\u00e9lenchon sont les plus insatisfaits du fonctionnement actuel de l\u2019UE:\nrespectivement 88% et 79%. Ce taux est de 70% aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon, et de 55% aupr\u00e8s de ceux d\u2019Emmanuel Macron. (45%\nsatisfaits).\nLe Brexit per\u00e7u comme un danger pour la Royaume-Uni, mais aussi pour l\u2019UE et la France.\n60% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que le Brexit est une mauvaise chose pour le Royaume-Uni (dont 36% \u00ab une tr\u00e8s mauvaise chose \u00bb). Seuls 25% le\nvoient comme un avantage, et 15% ne se prononcent pas.\nSi environ un Fran\u00e7ais sur quatre est dans l\u2019incapacit\u00e9 de se prononcer concernant l\u2019impact pour l\u2019Union Europ\u00e9enne et la France, une majorit\u00e9\nrelative estime que cet \u00e9v\u00e8nement portera \u00e9galement pr\u00e9judice \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne et \u00e0 la France : respectivement 51% et 48%.\nD\u2019un point de vue politique, seul l\u2019\u00e9lectorat de Marine Le Pen consid\u00e8re majoritairement que le Brexit est une bonne chose pour le Royaume-Uni\n(52%, contre 33% \u00ab mauvaise chose \u00bb). Concernant l\u2019impact pour la France, ils sont partag\u00e9s (32% \u00ab bonne chose \u00bb, 31% \u00ab mauvaise chose \u00bb, 37%\n\u00ab ni bonne ni mauvaise chose \u00bb).\n27 f\u00e9vrier 2019\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n#Opinion.en.direct\n ", "44\n38\n25\n25\n43\n46\n50\n45\n34\n31\n38\n52\n31\n43\n47\n47\n54\n48\n19\nSEXE\nUn homme\nUne femme\nAGE\n18-24 ans\n25-34 ans\n35-49 ans\n50-64 ans\n65 ans et plus\nPROFESSION\nCadre et prof. sup.\nProfession interm\u00e9diaire\nEmploy\u00e9\nOuvrier\nRetrait\u00e9\nAutres inactifs\nVOTE PRESIDENTIELLE 2012\nJean-Luc MELENCHON\nBeno\u00eet HAMON\nEmmanuel MACRON\nFran\u00e7ois FILLON\nMarine LE PEN\nAbstention, vote blanc ou nul\nQuestion : Sur une \u00e9chelle allant de \u00ab 0 \u00bb \u00e0 \u00ab 10 \u00bb, quelle est la probabilit\u00e9 que vous alliez voter \u00e0 ces \u00e9lections europ\u00e9ennes,\nsachant que : 0 signifie que vous \u00eates tout \u00e0 fait certain de ne pas aller voter et 10 que vous \u00eates tout \u00e0 fait certain d\u2019aller voter. Les\nnotes interm\u00e9diaires vous permettent de nuancer votre intention.\nInscrits sur les listes \u00e9lectorales - En %\nPotentiel de participation aux \u00e9lections europ\u00e9ennes\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes 6\n41%des inscrits interrog\u00e9s se disent\n\u00ab Tout \u00e0 fait certain d\u2019aller voter \u00bb (note 10)\naux \u00e9lections europ\u00e9ennes.\nSEXE\nAGE\nPROFESSION\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (T1)\n27 f\u00e9vrier 2019\n#Opinion.en.direct\n+11*\n33\n44\n30\n41\n62 66\n54\n64\nnote 10 note 8-10\n**Evolutions par rapport \u00e0 :\nl\u2019enqu\u00eate Elabe/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 22 et 23 janvier 2019\nl\u2019enqu\u00eate Elabe/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 6 et 7 novembre 2018\nl\u2019enqu\u00eate Elabe/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 29 et 30 mai 2018\n*Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate Elabe/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 22 et 23 janvier 2019\n30.05* 7.11* 23.01*\n(+11*)\n27.02\n(+10)\n(+11)\n(+9)\n(+14)\n(+12)\n(+5)\n(+5)\n(+6)\n(+8)\n(+18)\n(+10)\n(+15)\n(+8)\n(+15)\n(+4)\n(+7)\n(+15)\n(+13)\n ", "D\u00e9tail des notes \u2013 Probabilit\u00e9 de participation\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes 7\n27 f\u00e9vrier 2019\nTout \u00e0 fait certain\nd\u2019aller voter\nTout \u00e0 fait certain\nde ne pas aller voter\n6\n2 3 2 2\n9\n6 6\n11 12\n41\n0\n5\n10\n15\n20\n25\n30\n35\n40\n45\n0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10\nQuestion : Sur une \u00e9chelle allant de \u00ab 0 \u00bb \u00e0 \u00ab 10 \u00bb, quelle est la probabilit\u00e9 que vous alliez voter \u00e0 ces \u00e9lections europ\u00e9ennes,\nsachant que : 0 signifie que vous \u00eates tout \u00e0 fait certain de ne pas aller voter et 10 que vous \u00eates tout \u00e0 fait certain d\u2019aller voter.\nInscrits sur les listes \u00e9lectorales - En %\n#Opinion.en.direct\n*Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate Elabe/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 22 et 23 janvier 2019\n(+11*)\n(=*)(-1*)\n(-5*)(=*)\n(-5*)\n ", "1\n2,5\n8\n3\n10\n5\n22\n2\n13\n5,5\n22\n1\n1\n4\n(LO, NPA)\n(PCF)\n(FI)\nG\u00e9n\u00e9ration.s\n(EELV)\n(PS)\n(LREM-MoDem)\nl\u2019UDI\n(LR)\n(DLF)\n(FN)\nPatriotes\n(UPR)\nUne autre liste\nA 3 mois de l\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne, les listes LREM/MoDem et RN sont au coude-\u00e0-coude.\nDans l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une liste \u00ab gilets jaunes \u00bb, son score est en chute : 3%, soit 10 points de\nmoins qu\u2019il y a un mois.\nQuestion : Si les \u00e9lections europ\u00e9ennes avaient lieu dimanche prochain, pour laquelle des listes suivantes voteriez-vous ?\nEn % des intentions de vote exprim\u00e9es\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes 8\n27 f\u00e9vrier 2019\n#Opinion.en.direct\n(+0,5)*\n(+ 0,5)\n(- 1,5)\n(+ 1)\n(+ 1)\n(- 1)\n(- 1,5)\n(- 1)\n(+0,5)\n(+ 0,5)\n(+ 1,5)\n(- 0.5)\n(=)\n(=)\n*Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate Elabe/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 22 et 23 janvier 2018\nSANS les \u00ab gilets jaunes \u00bb AVEC les \u00ab gilets jaunes \u00bb\nUne liste d\u2019extr\u00eame gauche (LO, NPA)\nLa liste du Parti Communiste Fran\u00e7ais (PCF)\nLa liste de La France Insoumise (FI)\nLa liste de G\u00e9n\u00e9ration.s\nLa liste d\u2019Europe Ecologie Les Verts (EELV)\nLa liste du Parti Socialiste (PS)\nLa liste de La R\u00e9publique En Marche, du\nMoDem et d\u2019Agir\nLa liste de l\u2019UDI\nLa liste des R\u00e9publicains (LR)\nLa liste de Debout La France (DLF)\nLa liste du Rassemblement National (RN, ex-FN)\nLa liste des Patriotes\nLa liste de l\u2019Union Populaire R\u00e9publicaine (UPR)\nUne autre liste\n1\n3\n7\n3\n9\n5\n22\n2,5\n12\n5\n21,5\n1\n1\n3\n4\n(LO, NPA)\n(PCF)\n(FI)\nG\u00e9n\u00e9ration.s\n(EELV)\n(PS)\n(LREM-MoDem)\nl\u2019UDI et d\u2019Agir\n(LR)\n(DLF)\n(FN)\nPatriotes\n(UPR)\nUne autre liste\nUne liste d\u2019extr\u00eame gauche (LO, NPA)\nLa liste du Parti Communiste Fran\u00e7ais (PCF)\nLa liste de La France Insoumise (FI)\nLa liste de G\u00e9n\u00e9ration.s\nLa liste d\u2019Europe Ecologie Les Verts (EELV)\nLa liste du Parti Socialiste (PS)\nLa liste de La R\u00e9publique En Marche, du\nMoDem et d\u2019Agir\nLa liste de l\u2019UDI\nLa liste des R\u00e9publicains (LR)\nLa liste de Debout La France (DLF)\nLa liste du Rassemblement National (RN, ex-FN)\nLa liste des Patriotes\nLa liste de l\u2019Union Populaire R\u00e9publicaine (UPR)\nUne liste du mouvement des gilets jaunes\nUne autre liste\n(+0,5)*\n(+ 1)\n(- 1)\n(+ 1,5)\n(+ 0,5)\n(=)\n(- 0,5)\n(- 0,5)\n(+0,5)\n(+ 1,5)\n(+ 4)\n(+ 0,5)\n(=)\n(+2)\n(-10)\n ", "9\n#Opinion.en.direct\nEvolutions depuis mai 2018 (hypoth\u00e8se sans les gilets jaunes)\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n27 f\u00e9vrier 2019\n10\n11,0\n9,5\n8,0\n8\n7,0 9,0\n10,0\n6\n7,0\n6,0\n5,0\n24\n19,5\n23,5\n22,0\n15 15,0\n12,5 13,0\n6\n6,5\n5,0\n5,5\n19\n20,0\n20,5 22,0\nLa liste de La France Insoumise (FI) La liste d\u2019Europe Ecologie Les Verts (EELV)\nLa liste du Parti Socialiste (PS) La liste de La R\u00e9publique En Marche, du MoDem et d\u2019Agir\nLa liste des R\u00e9publicains (LR) La liste de Debout La France (DLF)\nLa liste du Rassemblement National (RN, ex-FN)\n30\nmai\n2018\n23\njanv.\n2019\n07\nnov.\n2018\n27\nf\u00e9v.\n2019\n ", "Plus de 7 Fran\u00e7ais sur 10 ne sont pas satisfaits de l\u2019organisation et du\nfonctionnement actuels de l\u2019Union europ\u00e9enne\nQuestion : De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, \u00eates-vous satisfait ou pas satisfait de l\u2019organisation et du fonctionnement actuel de l\u2019Union\neurop\u00e9enne ?\nEn %\n10\n27 f\u00e9vrier 2019\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n2\n26\n50\n22\nTr\u00e8s satisfait Assez satisfait Pas vraiment satisfait Pas du tout satisfait\nTotal\n\u00ab PAS SATISFAIT \u00bb\n72% (=)*\nTotal\n\u00ab SATISFAIT \u00bb\n28% (=)*\n#Opinion.en.direct\n*Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate Elabe/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 28 et 29 mai 2018\n ", "Question : Le 23 juin 2016, les habitants du Royaume-Uni votaient \u00e0 51.9% pour quitter l\u2019Union europ\u00e9enne lors d\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum (72.2% de\nparticipation). Depuis 2 ans et demi, les autorit\u00e9s du Royaume-Uni et de l\u2019Union europ\u00e9enne n\u00e9gocient pour un accord de sortie de l\u2019Union europ\u00e9enne.\nLa date limite de sortie de l\u2019Union europ\u00e9enne est le 29 mars 2019, dans environ un mois.\nSelon vous, la sortie du Royaume-Uni de l\u2019Union europ\u00e9enne est-elle une bonne ou une mauvaise chose \u2026 ?\nEn %\n11\nTOTAL\n\u00ab UNE BONNE\nCHOSE \u00bb\n25 60\n26 51\n25 48\nTOTAL\n\u00ab UNE MAUVAISE\nCHOSE \u00bb\n11\n10\n9\n14\n16\n16\n24\n34\n35\n36\n17\n13\n15\n23\n27\nUne tr\u00e8s bonne chose Une assez bonne chose Une assez mauvaise chose\nUne tr\u00e8s mauvaise chose Une chose ni bonne ni mauvaise\n27 f\u00e9vrier 2019\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\nPour le Royaume-Uni\nPour l\u2019Union Europ\u00e9enne\nPour la France\n#Opinion.en.direct\nLe Brexit per\u00e7u comme un danger pour la Royaume-Uni, mais aussi pour l\u2019UE et la\nFrance.\n ", "12\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nIntentions de vote \u2013 Hypoth\u00e8se sans liste \u00ab gilets jaunes \u00bb\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n27 f\u00e9vrier 2019\nEn %\nExtr\u00eame\ngauche\nParti\nCommuniste\nFran\u00e7ais\nLa France\nInsoumise\nG\u00e9n\u00e9ra-\ntion.s\nEurope\nEcologie\nLes Verts\nParti\nSocialiste\nLREM,\nMoDem\net Agir\nUDI\nLes R\u00e9pu-\nblicains\nDebout La\nFrance\nRassem-\nblement\nNational\nLes\nPatriotes\nUnion\nPopulaire\nR\u00e9pu-\nblicaine\nUne autre\nliste\nEnsemble 1 2,5 8 3 10 5 22 2 13 5,5 22 1 1 4\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 2 1 8 5 8 3 18 2 14 6 29 0 1 3\nFemme 0 4 8 1 12 7 25 2 12 5 16 2 1 5\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 2 3 8 1 17 2 26 0 11 2 21 0 6 1\n25-34 ans 0 2 12 2 14 1 14 0 9 7 29 2 1 7\n35-49 ans 1 0 9 2 10 6 21 2 15 3 23 0 1 7\n50-64 ans 0 3 9 7 8 7 19 3 7 8 25 1 0 3\n65 ans et plus 2 5 4 1 5 5 29 4 22 6 14 1 0 2\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 0 1 10 4 10 6 19 2 12 4 25 1 0 6\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 0 0 11 1 9 15 33 6 6 2 12 4 0 1\nCSP+ 0 2 7 8 14 8 24 1 8 4 18 0 1 5\nCadre, profession intellectuelle sup. 0 1 7 12 15 4 31 0 11 5 10 1 0 3\nProfession interm\u00e9diaire 0 2 7 5 14 11 20 1 6 4 24 0 1 5\nCSP- 1 0 12 1 6 3 13 2 16 4 32 1 1 8\nEmploy\u00e9 1 0 13 2 10 4 13 3 15 4 26 2 1 6\nOuvrier 1 0 11 1 2 1 12 0 18 4 40 1 0 9\nInactifs 2 5 5 2 10 4 26 2 14 8 18 1 2 1\nRetrait\u00e9 2 4 5 2 7 5 28 4 18 7 16 1 0 1\nAutre Inactif 2 7 6 1 18 1 22 0 4 10 22 0 5 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 2 1 5 4 7 8 17 0 21 5 25 2 0 3\nCommunes urbaines de province 1 2 9 1 10 4 25 2 10 5 24 1 1 5\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 0 1 10 1 9 6 18 0 13 2 32 1 1 6\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 1 3 16 2 9 5 18 3 7 8 25 1 0 2\n100.000 hab. et plus 1 3 5 1 12 1 33 2 10 5 19 0 2 6\nAgglom\u00e9ration parisienne 1 6 9 8 13 5 17 5 13 9 12 0 1 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 1 6 9 8 12 5 17 5 15 9 11 0 1 1\nProvince 1 2 8 2 9 5 23 1 13 5 24 1 1 5\nNord-est 0 1 9 2 10 4 21 2 11 6 25 2 1 6\nNord-ouest 3 0 6 2 11 3 26 2 11 5 24 1 0 6\nSud-ouest 0 8 11 5 11 15 23 2 6 2 16 0 0 1\nSud-est 1 1 8 1 7 3 22 0 18 4 27 1 3 4\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nIntentions de vote \u2013 Hypoth\u00e8se sans liste \u00ab gilets jaunes \u00bb\n13Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n27 f\u00e9vrier 2019\nEn %\nExtr\u00eame\ngauche\nParti\nCommunist\ne Fran\u00e7ais\nLa France\nInsoumise\nG\u00e9n\u00e9ra-\ntion.s\nEurope\nEcologie\nLes Verts\nParti\nSocialiste\nLREM,\nMoDem\net Agir\nUDI\nLes R\u00e9pu-\nblicains\nDebout La\nFrance\nRassem-\nblement\nNational\nLes\nPatriotes\nUnion\nPopulaire\nR\u00e9pu-\nblicaine\nUne autre\nliste\nEnsemble 1 2,5 8 3 10 5 22 2 13 5,5 22 1 1 4\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 1 9 31 4 27 15 5 0 2 1 4 1 0 0\nGauche non socialiste 1 13 42 0 35 1 0 0 3 0 4 1 0 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 0 2 7 14 9 45 15 0 0 2 3 3 0 0\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 0 0 1 0 2 1 87 2 2 1 3 0 1 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 0 0 0 0 2 1 93 0 1 0 3 0 0 0\nMoDem (*) 0 0 6 0 0 2 57 9 8 5 7 0 4 2\nTOTAL DROITE 0 0 0 0 1 0 8 7 58 15 10 0 1 0\nLes R\u00e9publicains 0 0 0 0 2 0 4 1 82 2 8 0 1 0\nFront National 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 98 1 0 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 0 2 4 4 13 3 15 2 7 10 19 2 3 16\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 4 11 46 8 9 6 3 0 1 0 10 0 1 1\nBeno\u00eet HAMON (*) 0 4 1 18 20 18 13 0 7 5 8 0 4 2\nEmmanuel MACRON 0 0 1 2 7 4 63 2 12 1 6 1 0 1\nFran\u00e7ois FILLON 0 0 1 0 2 0 31 9 41 4 11 0 0 1\nMarine LE PEN 0 0 1 0 1 0 3 0 3 4 85 2 0 1\nAbstention, vote blanc ou nul 0 2 0 2 23 10 15 1 13 6 12 1 2 13\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 0 2 5 5 12 7 44 2 12 4 3 1 1 2\nMarine LE PEN 0 3 4 0 3 1 2 1 4 9 71 1 0 1\nAbstention, vote blanc ou nul 3 3 15 3 12 5 6 3 20 5 13 1 2 9\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "14\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nIntentions de vote \u2013 Hypoth\u00e8se avec liste \u00ab gilets jaunes \u00bb\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n27 f\u00e9vrier 2019\nEn %\nExtr\u00eame\ngauche\nParti\nCommunis\nte Fran\u00e7ais\nLa France\nInsoumise\nG\u00e9n\u00e9ra-\ntion.s\nEurope\nEcologie\nLes Verts\nParti\nSocialiste\nLREM,\nMoDem\net Agir\nUDI\nLes R\u00e9pu-\nblicains\nDebout La\nFrance\nRassem-\nblement\nNational\nLes\nPatriotes\nUnion\nPopulaire\nR\u00e9pu-\nblicaine\nUne liste\nGilets\nJaunes\nUne autre\nliste\nEnsemble 1 3 7 3 9 5 22 2,5 12 5 21,5 1 1 3 4\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 2 2 7 5 7 3 18 3 13 6 28 0 1 2 3\nFemme 0 4 7 1 11 7 26 2 11 4 15 2 1 4 5\nAGE DU REPONDANT\n18-24 an 2 4 7 2 13 4 26 0 9 2 22 0 3 4 2\n25-34 ans 0 2 10 2 14 2 16 0 6 5 29 1 1 3 9\n35-49 ans 1 0 8 2 10 5 20 2 17 3 21 0 1 5 5\n50-64 ans 0 3 7 7 9 6 21 4 7 7 24 1 0 3 1\n65 ans et plus 2 6 4 1 4 7 27 4 17 6 14 3 1 0 4\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 1 1 9 4 9 5 20 2 12 4 23 0 1 4 5\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 0 0 11 1 10 12 32 6 9 2 11 3 0 2 1\nCSP+ 1 1 7 8 12 8 24 2 7 4 18 0 1 4 3\nCadre, profession intellectuelle sup. 0 1 6 13 15 6 26 1 10 5 10 1 0 3 3\nProfession interm\u00e9diaire 1 1 7 5 10 9 23 2 6 4 23 0 2 4 3\nCSP- 1 1 10 1 6 3 14 3 17 4 29 0 0 5 6\nEmploy\u00e9 1 1 10 2 9 4 16 4 15 4 23 0 1 3 7\nOuvrier 1 1 9 0 3 2 11 0 19 4 38 0 0 7 5\nInactifs 1 6 5 2 9 4 26 3 12 6 19 2 1 1 3\nRetrait\u00e9 1 5 5 1 6 6 27 4 15 6 17 3 1 0 3\nAutre Inactif 1 8 5 2 16 0 23 0 5 8 25 0 2 2 3\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 2 2 5 3 7 7 16 1 20 6 25 1 2 2 1\nCommunes urbaines de province 1 2 8 2 10 4 25 2 9 4 22 1 1 3 6\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 0 1 8 1 9 9 19 2 11 3 31 0 1 1 4\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 1 2 14 1 8 6 18 4 6 8 23 1 1 6 1\n100.000 hab. et plus 1 3 5 2 11 1 32 2 9 3 17 2 1 2 9\nAgglom\u00e9ration parisienne 1 6 8 8 10 5 18 6 11 6 14 0 1 5 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 1 6 8 8 10 5 17 6 12 6 14 0 1 5 1\nProvince 1 2 7 2 9 5 23 2 12 5 23 1 1 3 4\nNord-est 0 2 7 2 7 4 22 3 12 5 26 1 2 2 5\nNord-ouest 2 1 5 2 12 3 24 2 11 6 22 0 0 5 5\nSud-ouest 0 9 11 4 9 12 23 3 6 2 17 0 2 1 1\nSud-est 1 2 7 1 7 5 22 1 15 4 24 3 1 2 5\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nIntentions de vote \u2013 Hypoth\u00e8se avec liste \u00ab gilets jaunes \u00bb\n15Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n27 f\u00e9vrier 2019\nEn %\nExtr\u00eame\ngauche\nParti\nCommunis\nte Fran\u00e7ais\nLa France\nInsoumise\nG\u00e9n\u00e9ra-\ntion.s\nEurope\nEcologie\nLes Verts\nParti\nSocialiste\nLREM,\nMoDem\net Agir\nUDI\nLes R\u00e9pu-\nblicains\nDebout La\nFrance\nRassem-\nblement\nNational\nLes\nPatriotes\nUnion\nPopulaire\nR\u00e9pu-\nblicaine\nUne liste\nGilets\nJaunes\nUne autre\nliste\nEnsemble 1 3 7 3 9 5 22 2,5 12 5 21,5 1 1 3 4\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 1 9 27 5 26 17 7 0 1 0 3 1 2 1 0\nGauche non socialiste 1 13 39 1 34 2 4 0 1 0 3 1 0 1 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 0 0 5 13 10 47 14 0 0 0 2 2 5 1 1\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 0 0 0 0 2 0 86 2 3 1 3 0 1 1 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 0 0 0 0 3 0 92 1 2 0 2 0 0 0 0\nMoDem (*) 0 0 0 0 0 1 63 8 9 5 7 0 2 2 3\nTOTAL DROITE 0 0 0 0 1 0 7 8 55 16 12 0 1 0 0\nLes R\u00e9publicains 0 0 0 0 1 0 4 1 78 2 13 0 1 0 0\nFront National 0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 97 0 0 1 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 0 4 2 4 11 2 14 3 5 8 17 3 2 11 14\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017\n(1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 3 13 40 8 11 6 4 0 1 1 10 0 1 2 0\nBeno\u00eet HAMON (*) 0 6 0 16 19 15 15 4 1 5 7 0 6 3 3\nEmmanuel MACRON 0 0 0 2 8 4 64 2 10 2 5 1 0 1 1\nFran\u00e7ois FILLON 0 0 1 0 2 0 29 9 42 5 9 0 2 0 1\nMarine LE PEN 0 1 1 0 1 0 2 1 2 4 84 1 0 1 2\nAbstention, vote blanc ou nul 0 1 1 2 17 11 17 1 11 3 12 3 0 9 12\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017\n(2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 0 2 4 5 12 8 44 3 10 4 4 0 0 2 2\nMarine LE PEN 0 3 3 0 3 1 2 1 5 10 68 0 0 2 2\nAbstention, vote blanc ou nul 3 4 14 2 9 4 7 3 20 3 12 2 2 6 9\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, \u00eates-vous satisfait ou pas satisfait de l\u2019organisation et du fonctionnement actuel de l\u2019Union europ\u00e9enne ?\n27 f\u00e9vrier 2019\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Total Tr\u00e8s satisfait Assez satisfait\nPas vraiment\nsatisfait\nPas du tout\nsatisfait\nTOTAL\n\u00ab SATISFAIT \u00bb\nTOTAL\n\u00ab PAS SATISFAIT \u00bb\nEnsemble 100 2 26 50 22 28 72\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100 2 23 48 27 25 75\nFemme 100 1 28 54 17 29 71\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100 2 55 33 10 57 43\n25-34 ans 100 6 28 51 15 34 66\n35-49 ans 100 2 24 53 21 26 74\n50-64 ans 100 0 17 54 29 17 83\n65 ans et plus 100 1 23 52 24 24 76\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 100 1 24 54 21 25 75\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100 3 23 50 24 26 74\nCSP+ 100 1 27 54 18 28 72\nCadre, profession intellectuelle sup. 100 2 32 49 17 34 66\nProfession interm\u00e9diaire 100 0 24 57 20 24 76\nCSP- 100 2 22 54 22 24 76\nEmploy\u00e9 100 3 29 56 12 32 68\nOuvrier 100 0 13 52 35 13 87\nInactifs 100 2 29 46 23 31 69\nRetrait\u00e9 100 1 23 51 25 24 76\nAutre Inactif 100 6 42 35 17 48 52\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100 2 22 51 25 24 76\nCommunes urbaines de province 100 2 26 51 21 28 72\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100 3 21 55 21 24 76\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100 0 21 52 27 21 79\n100.000 hab. et plus 100 2 31 48 19 33 67\nAgglom\u00e9ration parisienne 100 0 33 49 18 33 67\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100 1 32 49 18 33 67\nProvince 100 2 25 51 22 27 73\nNord-est 100 3 26 50 21 29 71\nNord-ouest 100 0 29 48 23 29 71\nSud-ouest 100 2 28 51 19 30 70\nSud-est 100 2 19 54 25 21 79\n16\n#Opinion.en.direct\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, \u00eates-vous satisfait ou pas satisfait de l\u2019organisation et du fonctionnement actuel de l\u2019Union europ\u00e9enne ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n27 f\u00e9vrier 2019\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\nEn % Total Tr\u00e8s satisfait Assez satisfait\nPas vraiment\nsatisfait\nPas du tout\nsatisfait\nTOTAL\n\u00ab SATISFAIT \u00bb\nTOTAL\n\u00ab PAS SATISFAIT \u00bb\nEnsemble 100 2 26 50 22 28 72\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100 1 28 51 20 29 71\nGauche non socialiste 100 2 24 49 25 26 74\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 100 1 35 52 12 36 64\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 100 5 50 40 5 55 45\nLa R\u00e9publique en Marche ! 100 6 55 36 3 61 39\nMoDem (*) 100 0 30 58 12 30 70\nTOTAL DROITE 100 1 18 62 19 19 81\nLes R\u00e9publicains 100 2 23 62 13 25 75\nRassemblement National 100 2 7 50 41 9 91\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100 1 27 50 22 28 72\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 100 1 20 50 29 21 79\nBeno\u00eet HAMON 100 2 35 49 14 37 63\nEmmanuel MACRON 100 2 43 46 9 45 55\nFran\u00e7ois FILLON 100 2 28 55 15 30 70\nMarine LE PEN 100 2 10 49 39 12 88\nAbstention, vote blanc ou nul 100 2 26 51 21 28 72\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 100 2 40 49 9 42 58\nMarine LE PEN 100 3 8 50 39 11 89\nAbstention, vote blanc ou nul 100 0 19 53 28 19 81\n17\n#Opinion.en.direct\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, la sortie du Royaume-Uni de l\u2019Union europ\u00e9enne est-elle une bonne ou une mauvaise chose \u2026 ?\n27 f\u00e9vrier 2019\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nPour le Royaume-Uni Pour l\u2019Union Europ\u00e9enne Pour la France\nEn % Total\nTOTAL \u00ab UNE\nBONNE CHOSE \u00bb\nTOTAL \u00ab UNE\nMAUVAISE\nCHOSE \u00bb\nUne chose ni\nbonne ni\nmauvaise\nTOTAL \u00ab UNE\nBONNE CHOSE \u00bb\nTOTAL \u00ab UNE\nMAUVAISE CHOSE \u00bb\nUne chose ni bonne\nni mauvaise\nTOTAL \u00ab UNE BONNE\nCHOSE \u00bb\nTOTAL \u00ab UNE\nMAUVAISE CHOSE \u00bb\nUne chose ni bonne\nni mauvaise\nEnsemble 100 25 60 15 26 51 23 25 48 27\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100 30 58 12 31 50 19 33 43 24\nFemme 100 21 61 18 21 52 27 18 52 30\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100 31 49 20 23 54 23 24 50 26\n25-34 ans 100 26 61 13 24 51 25 26 43 31\n35-49 ans 100 30 53 17 24 50 26 27 46 27\n50-64 ans 100 24 61 15 27 48 25 27 45 28\n65 ans et plus 100 17 71 12 29 53 18 22 55 23\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 100 26 59 15 25 50 25 26 46 28\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100 23 61 16 15 54 31 18 46 36\nCSP+ 100 20 69 11 25 54 21 27 52 21\nCadre, profession intellectuelle sup. 100 19 71 10 22 62 16 28 50 22\nProfession interm\u00e9diaire 100 21 67 12 26 50 24 27 52 21\nCSP- 100 31 50 19 26 46 28 27 40 33\nEmploy\u00e9 100 27 57 16 21 50 29 21 47 32\nOuvrier 100 35 42 23 33 40 27 35 31 34\nInactifs 100 24 61 15 27 53 20 24 51 25\nRetrait\u00e9 100 19 69 12 29 53 18 24 52 24\nAutre Inactif 100 34 45 21 24 51 25 26 48 26\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100 23 61 16 22 51 27 23 46 31\nCommunes urbaines de province 100 26 58 16 27 50 23 27 46 27\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100 27 55 18 28 49 23 29 46 25\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100 34 52 14 27 53 20 24 51 25\n100.000 hab. et plus 100 22 63 15 26 49 25 27 45 28\nAgglom\u00e9ration parisienne 100 23 63 14 27 56 17 24 54 22\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100 23 63 14 27 55 18 24 53 23\nProvince 100 26 59 15 26 50 24 26 46 28\nNord-est 100 25 57 18 24 52 24 26 48 26\nNord-ouest 100 23 59 18 27 50 23 26 45 29\nSud-ouest 100 21 69 10 19 53 28 20 53 27\nSud-est 100 31 56 13 29 47 24 28 45 27\n18\n#Opinion.en.direct\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nDiriez-vous que vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 ou pas int\u00e9ress\u00e9 par ces \u00e9lections europ\u00e9ennes ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n27 f\u00e9vrier 2019\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\nPour le Royaume-Uni Pour l\u2019Union Europ\u00e9enne Pour la France\nEn % Total\nTOTAL \u00ab UNE\nBONNE\nCHOSE \u00bb\nTOTAL \u00ab UNE\nMAUVAISE\nCHOSE \u00bb\nUne chose ni\nbonne ni\nmauvaise\nTOTAL \u00ab UNE\nBONNE\nCHOSE \u00bb\nTOTAL \u00ab UNE\nMAUVAISE\nCHOSE \u00bb\nUne chose ni\nbonne ni\nmauvaise\nTOTAL \u00ab UNE\nBONNE\nCHOSE \u00bb\nTOTAL \u00ab UNE\nMAUVAISE\nCHOSE \u00bb\nUne chose ni\nbonne ni\nmauvaise\nEnsemble 100 25 60 15 26 51 23 25 48 27\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100 23 65 12 29 53 18 25 51 24\nGauche non socialiste 100 22 65 13 27 53 20 24 53 23\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s /\nPRG\n100 21 68 11 31 54 15 27 48 25\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 100 11 84 5 29 61 10 28 59 13\nLa R\u00e9publique en Marche ! 100 9 85 6 26 63 11 26 60 14\nMoDem (*) 100 19 77 4 42 55 3 39 56 5\nTOTAL DROITE 100 24 71 5 25 63 12 31 55 14\nLes R\u00e9publicains 100 21 74 5 22 66 12 25 61 14\nRassemblement National 100 56 29 15 34 39 27 34 32 34\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100 22 53 25 20 46 34 20 44 36\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER\nTOUR)\nJean-Luc MELENCHON 100 24 63 13 28 51 21 25 49 26\nBeno\u00eet HAMON 100 16 67 17 23 51 26 23 46 31\nEmmanuel MACRON 100 12 78 10 28 58 14 26 56 18\nFran\u00e7ois FILLON 100 14 75 11 26 58 16 26 57 17\nMarine LE PEN 100 52 33 15 29 40 31 32 31 37\nAbstention, vote blanc ou nul 100 26 53 21 21 48 31 20 48 32\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND\nTOUR)\nEmmanuel MACRON 100 11 80 9 24 61 15 23 59 18\nMarine LE PEN 100 50 36 14 32 40 28 35 35 30\nAbstention, vote blanc ou nul 100 27 52 21 24 46 30 23 42 35\n19\n#Opinion.en.direct\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\nVincent THIBAULT \u2013 Charg\u00e9 d\u2019\u00e9tudes senior\nvincent.thibault@elabe.fr\nCONTACT\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}