{"id": "250952433", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-la-pfue/250952433", "title": "Les Fran\u00e7ais et la PFUE", "author": "contactElabe", "date": "2022-01-06", "len": 24, "description": "Les Fran\u00e7ais et la PFUE", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 1179, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n ", "Interrogation\nFiche technique\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9s aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 000 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 4 et 5 janvier 2022.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour Les Echos, Radio Classique et l\u2019Institut Montaigne\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n2\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1.4 93.6 et 96.4\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n3\n ", "Principaux enseignements\n4\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\nMoins d\u20191 Fran\u00e7ais sur 5 pour poursuivre les \u00e9changes avec le reste du monde, une opinion\npartag\u00e9e entre autonomie nationale et coop\u00e9ration europ\u00e9enne pour produire ce dont le\npays a besoin\n43% (-1 point par rapport au 7 octobre 2021*) des Fran\u00e7ais estiment que la France doit produire tout ce dont elle a besoin sur son\nterritoire, pour ne plus d\u00e9pendre des autres pays, 40% (+3) que la France doit s'entendre avec les pays de l'Union Europ\u00e9enne pour\nqu'ensemble, ils puissent produire tout ce dont ils ont besoin. Enfin, 17% (-1) d\u2019entre eux consid\u00e8rent que la France doit continuer de\nfaire des \u00e9changes avec l'ensemble des pays du monde.\nPar rapport au 7 octobre, l\u2019opinion en faveur d\u2019une entente entre tous les pays de l\u2019UE progresse au sein de l\u2019\u00e9lectorat d\u2019Emmanuel\nMacron du 1er tour de 2017 (59%, +13), mais recule chez celui de Marine Le Pen (18%, -4 ; au profit d\u2019une production nationale 71%, +7).\nD\u2019un point de vue politique :\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen du 1er tour de 2017 estiment que la France doit produire tout ce dont elle a besoin sur son territoire\n(71%)\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (44% production nationale, 41% entente europ\u00e9enne) et de Fran\u00e7ois Fillon (40% et 44%) sont\npartag\u00e9s\n\u2022 Les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (59% entente europ\u00e9enne) et de Beno\u00eet Hamon (58%) estiment en majorit\u00e9 que la France doit\ns\u2019entendre avec les autres pays de l\u2019UE\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/Institut Montaigne/SNCF \u00ab Barom\u00e8tre des Territoire 2021 \u00bb r\u00e9alis\u00e9e entre le 10 septembre et le 7 octobre 2021.\n ", "Principaux enseignements\nEntre inconv\u00e9nients et avantages, le regard que portent les Fran\u00e7ais sur l\u2019appartenance \u00e0\nl\u2019Union europ\u00e9enne demeure mitig\u00e9\nLes Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur les b\u00e9n\u00e9fices li\u00e9s \u00e0 l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne : 39% (stable par rapport \u00e0 ao\u00fbt\n2020) affirment qu\u2019elle a autant d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients. 33% (-1) estiment qu\u2019elle a plus d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages,\net \u00e0 l\u2019inverse 27% (=) plus d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients.\nSur le temps long, on observe que l\u2019opinion \u00ab plus d\u2019inconv\u00e9nients que davantage \u00bb est en baisse (de 40% en mars 2016 \u00e0 33%\naujourd\u2019hui) au profit d\u2019autant l\u2019un que l\u2019autre (de 34% \u00e0 39% aujourd\u2019hui).\nD\u2019un point de vue politique :\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon sont partag\u00e9s entre autant davantage que d\u2019inconv\u00e9nients (42%) et plus d\u2019inconv\u00e9nients (39%).\n\u2022 Une majorit\u00e9 absolue ou relative des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron et de Beno\u00eet Hamont associent \u00e0 l\u2019appartenance \u00e0 l\u2019UE plus\nd\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients (respectivement 51% et 46%).\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon sont les plus divis\u00e9s sur cette question (38% autant, 33% inconv\u00e9nients, 29% avantages)\n\u2022 Une majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen estime que l\u2019appartenance occasionnent plus d\u2019inconv\u00e9nients (59%).\nD\u2019un point de vue socioprofessionnel, les cadres ont un regard davantage positif sur l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019UE (45% avantage,\n29% autant) que les professions interm\u00e9diaires (28% avantage, 38% autant) et les cat\u00e9gories populaires (16% avantage, 44% autant).\nEn termes d\u2019\u00e2ge, les 18-24 ans ont un point de vue un peu plus positif (39% avantage, 39% autant) que les autres tranches d\u2019\u00e2ges (20%-\n29% avantages, 34%-46% autant).\n5\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n ", "Principaux enseignements\n20 ans apr\u00e8s : une opinion divis\u00e9e sur les cons\u00e9quences de l\u2019adoption de l\u2019euro pour\nl\u2019\u00e9conomie du pays et le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais\n20 ans apr\u00e8s l\u2019instauration de la monnaie unique \u00ab euro \u00bb, 50% pensent que cela fut une mauvaise chose pour la situation\n\u00e9conomique du pays et le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais, dont 28% une assez mauvaise chose et 22% une tr\u00e8s mauvaise chose. A\nl\u2019inverse, 49% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une bonne chose, dont 13% une tr\u00e8s bonne chose et 36% une assez bonne chose.\nPolitiquement, ce sont les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron du 1er tour de la pr\u00e9sidentielle de 2017 qui ont le regard le plus positif sur\nl\u2019euro (73% bonne chose), devant les \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon (69%) et de Fran\u00e7ois Fillon (60%). A l\u2019inverse, la majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs\nde Marine Le Pen (74% mauvaise chose) et dans une moindre mesure ceux de Jean-Luc M\u00e9lenchon (60%) estiment que l\u2019adoption de\nl\u2019euro a \u00e9t\u00e9 une mauvaise chose.\nEn termes d\u2019\u00e2ge, les plus jeunes sont les plus convaincus des b\u00e9n\u00e9fices de l\u2019euro pour le pays et le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais (62% des\n18-24 ans bonne chose). A contrario, les 35-49 ans sont les plus s\u00e9v\u00e8res (36% bonne chose, 63% mauvaise chose) tandis que les autres\ncat\u00e9gories d\u2019\u00e2ge sont plus divis\u00e9es (entre 49% et 53% bonne chose, entre 47% et 51% mauvaise chose).\nIl existe des diff\u00e9rences d\u2019un point de vue socio professionnel entre les cadres qui y voient majoritairement une bonne chose (67%), les\nprofessions interm\u00e9diaires qui sont partag\u00e9s (48% bonne chose, 52% mauvaise chose) et les cat\u00e9gories populaires qui ont un regard plus\ns\u00e9v\u00e8re (60% mauvaise chose).\n6\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n ", "Principaux enseignements\n7\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\nSi une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais estime que l\u2019UE n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de la crise sanitaire et\n\u00e9conomique, cette opinion est toutefois en net recul par rapport avril 2021\n60% (-9 points par rapport au 7 avril 2021) des Fran\u00e7ais estiment que l\u2019Union europ\u00e9enne n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de la\ncrise sanitaire, dont 23% (-5) pas du tout, et 55% (-7) pas \u00e0 la hauteur de la crise \u00e9conomique, dont 20% (-4) pas du tout.\nLe jugement n\u00e9gatif sur la gestion de la crise sanitaire et \u00e9conomique par l\u2019Union europ\u00e9enne recule fortement chez les\n\u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (respectivement 34%, -11 sanitaire ; 39%, -18 \u00e9conomique), de Marine Le Pen (66%, +17 ;\n71%, -12), et chez les 50 ans et plus (52%, -14 ; 59%, -15).\nA ce jour, des diff\u00e9rences importantes subsistent selon les \u00e9lectorats :\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen, de Jean-Luc M\u00e9lenchon et de Fran\u00e7ois Fillon consid\u00e8rent en majorit\u00e9 que l\u2019Union\neurop\u00e9enne n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur tant de la crise sanitaire (71%, 70% et 61%) que de la crise \u00e9conomique (66%, 65% et\n58%)\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon dressent un bilan mitig\u00e9 du r\u00f4le de l\u2019UE dans la crise sanitaire (45% \u00e0 la hauteur, et 50%\npas \u00e0 la hauteur). En revanche, ils consid\u00e8rent en majorit\u00e9 que l\u2019UE s\u2019est montr\u00e9 \u00e0 la hauteur de la crise \u00e9conomique (59%\n\u00e0 la hauteur)\n\u2022 Les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron estiment majoritairement que l\u2019UE a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de la crise sanitaire (56% \u00e0 la\nhauteur) et \u00e9conomique (60%)\n ", "Principaux enseignements\n8\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\nLes propositions fran\u00e7aises dans le cadre de la PFUE largement soutenues\nUne nette majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais se dit favorable aux l\u00e9gislations que l\u2019ex\u00e9cutif a l\u2019intention de faire aboutir dans le cadre\nde la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne (PFUE) :\n\u2022 83% sont favorables (dont 40% tr\u00e8s favorables) \u00e0 davantage r\u00e9guler les grandes entreprises du num\u00e9rique \u00ab GAFAM :\nGoogle, Apple, Facebook, Amazon, Microsoft \u00bb (lutte contre les pratiques anticoncurrentielles, responsabilisation des\ncontenus post\u00e9s)\n\u2022 81% (dont 30%) \u00e0 mettre en place \u00ab un service civique europ\u00e9en \u00bb pour les moins de 25 ans (\u00e9change universitaire,\nd'apprentissage, stage ou en association)\n\u2022 79% (dont 34%) \u00e0 taxer les produits import\u00e9s dans l'UE dont la production est consid\u00e9r\u00e9e comme trop polluante ou\n\u00e9mettrice de gaz \u00e0 effet de serre\n\u2022 79% (dont 23%) \u00e0 cr\u00e9er un m\u00e9canisme de soutien d'urgence aux fronti\u00e8res en cas de crise (aides apport\u00e9es \u00e0 un \u00c9tat\nmembre qui doit soudainement faire face \u00e0 une crise \u00e0 ses fronti\u00e8res)\n\u2022 75% (dont 25%) \u00e0 faire converger les bas salaires pour tendre vers un salaire minimum commun \u00e0 tous les Etats\nmembres\nL\u2019ensemble de ces mesures rencontrent une adh\u00e9sion largement majoritaire au sein de toutes les cat\u00e9gories de population et\n\u00e9lectorats.\nLes 65 ans et plus et les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron y sont particuli\u00e8rement favorables. L\u2019adh\u00e9sion \u00e0 ces mesures est\nl\u00e9g\u00e8rement plus faible mais reste largement majoritaire dans l\u2019\u00e9lectorat de Marine Le Pen (69% \u00e0 74% favorables selon les\nitems).\n ", "43\n40\n17\nQuestion : Pour r\u00e9pondre aux besoins de toutes les personnes qui vivent en France, vous diriez que\u2026 ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n9\nLa France doit produire tout ce dont\nelle a besoin sur son territoire, pour ne\nplus d\u00e9pendre des autres pays\nLa France doit s\u2019entendre avec les pays\nde l\u2019Union Europ\u00e9enne pour\nqu\u2019ensemble, ils puissent produire tout\nce dont ils ont besoin\nLa France doit continuer de faire des\n\u00e9changes avec l\u2019ensemble des pays du\nmonde\nMoins d\u20191 Fran\u00e7ais sur 5 pour poursuivre les \u00e9changes avec le reste du monde,\nune opinion partag\u00e9e entre autonomie nationale et coop\u00e9ration europ\u00e9enne\npour produire ce dont le pays a besoin\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/Institut Montaigne/SNCF \u00ab Barom\u00e8tre des Territoire 2021 \u00bb r\u00e9alis\u00e9e entre le 10 septembre et le 7 octobre 2021.\n(-1)*\n(+3)\n(-1)\n ", "Question : Diriez-vous que l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne a\u2026 ?\nEn %\nEntre inconv\u00e9nients et avantages, le regard que portent les Fran\u00e7ais sur\nl\u2019appartenance \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne demeure mitig\u00e9\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n10\n27\n33\n39\n1\nPlus d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients Plus d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages\nAutant d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients Sans opinion\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE / LES ECHOS, RADIO CLASSIQUE et L\u2019INSTITUT MONTAIGNE r\u00e9alis\u00e9e les 4 et 5 ao\u00fbt 2020.\n26\n31\n24\n27 27\n40\n37\n38\n34\n33\n34\n32\n38\n39 39\n24-mars-16 9-mars-17 4-oct.-18 6-ao\u00fbt-20 janv.-22\nPlus d\u2019avantages que\nd\u2019inconv\u00e9nients\nPlus d\u2019inconv\u00e9nients\nque d\u2019avantages\nAutant d\u2019avantages\nque d\u2019inconv\u00e9nients\n24.03\n2016\n09.03\n2017\n04.10\n2018\n06.08\n2020\n05.01\n2022\n(=)*\n(-1)\n(=)\n ", "20 ans apr\u00e8s : une opinion divis\u00e9e sur les cons\u00e9quences de l\u2019adoption de l\u2019euro\npour l\u2019\u00e9conomie du pays et le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais\n11\nQuestion : Ce 1er janvier 2022 a eu lieu le 20\u00e8me anniversaire du lancement de la monnaie unique \u00ab euro \u00bb.\nAu global, 20 ans apr\u00e8s, diriez-vous que l\u2019instauration de l\u2019euro a \u00e9t\u00e9 une bonne ou une mauvaise chose pour la situation\n\u00e9conomique du pays et le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais ? - En %\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n13\n36\n28\n22\n1\nUne tr\u00e8s bonne chose Une assez bonne chose Une assez mauvaise chose Une tr\u00e8s mauvaise chose Sans opinion\nTotal\n\u00ab MAUVAISE CHOSE \u00bb\n50%\nTotal\n\u00ab BONNE CHOSE \u00bb\n49%\n ", "35\n31\n12\nQuestion : Concernant la crise sanitaire et \u00e9conomique li\u00e9e au coronavirus, avez-vous le sentiment que l\u2019Union\neurop\u00e9enne est \u00e0 la hauteur de \u2026 ?\nEn %\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n55\n60\n6\n5\n29\n26\n35\n37\n20\n23\n10\n9\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Je ne sais pas\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\nLa crise \u00e9conomique\nLa crise sanitaire\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE / LES ECHOS, RADIO CLASSIQUE et L\u2019INSTITUT MONTAIGNE r\u00e9alis\u00e9e les 6 et 7 avril 2021.\n(+7)*\n(+10) (-9)\n(-7)\nSi une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais estime que l\u2019UE n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de la crise sanitaire\net \u00e9conomique, cette opinion est toutefois en net recul par rapport avril 2021\n ", "13\n40\n30\n34\n23\n25\n43\n51\n45\n56\n50\n11\n12\n14\n14\n18\n6\n7\n7\n7\n7\nTr\u00e8s favorable Assez favorable Assez oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9\nQuestion : Mise \u00e0 niveau*. Dans le cadre de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne (PFUE), Emmanuel\nMacron et le gouvernement de Jean Castex ont l\u2019intention de faire aboutir les l\u00e9gislations suivantes.\nVous, personnellement, \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 chacune d\u2019entre elles ? - En % TOTAL\n\u00ab FAVORABLE \u00bb\nTOTAL\n\u00ab OPPOSE \u00bb\n83\n81\n79\n79\n75\n17\n19\n21\n21\n25\nDavantage r\u00e9guler les grandes entreprises du\nnum\u00e9rique \u00ab GAFAM : Google, Apple, Facebook,\nAmazon, Microsoft \u00bb (lutte contre les pratiques\nanticoncurrentielles, responsabilisation des contenus post\u00e9s)\nMettre en place \u00ab un service civique europ\u00e9en \u00bb pour\nles moins de 25 ans (\u00e9change universitaire, d\u2019apprentissage,\nstage ou en association)\nTaxer les produits import\u00e9s dans l\u2019UE dont la\nproduction est consid\u00e9r\u00e9e comme trop polluante ou\n\u00e9mettrice de gaz \u00e0 effet de serre\nCr\u00e9er un m\u00e9canisme de soutien d\u2019urgence aux\nfronti\u00e8res en cas de crise (aides apport\u00e9es \u00e0 un \u00c9tat membre\nqui doit soudainement faire face \u00e0 une crise \u00e0 ses fronti\u00e8res)\nFaire converger les bas salaires pour tendre vers un\nsalaire minimum commun \u00e0 tous les Etats membres\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\nLes propositions fran\u00e7aises dans le cadre de la PFUE largement soutenues\n(*) Mise \u00e0 niveau : La France assure depuis le 1er janvier et pour une dur\u00e9e de 6 mois la pr\u00e9sidence du Conseil de l'Union europ\u00e9enne. Ce Conseil, aussi appel\u00e9 officieusement \u00ab\nConseil des ministres de l'Union europ\u00e9enne \u00bb est une Institution de l\u2019Union europ\u00e9enne qui r\u00e9unit les ministres des Etats membres de l\u2019UE par domaine de comp\u00e9tences. Le Conseil\nvote, avec le Parlement europ\u00e9en, la l\u00e9gislation europ\u00e9enne en adoptant les propositions que lui soumet la Commission europ\u00e9enne. Il exerce \u00e9galement, toujours avec le Parlement\neurop\u00e9en, la fonction budg\u00e9taire. Il joue un r\u00f4le cl\u00e9 dans le processus d\u2019adoption des orientations strat\u00e9giques de la politique \u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9 commune et dans l\u2019adoption\ndes accords internationaux. Le Conseil a pour mission de repr\u00e9senter l'int\u00e9r\u00eat des gouvernements des Etats membres de l'UE.\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nPour r\u00e9pondre aux besoins de toutes les personnes qui vivent en France, vous diriez que\u2026 ?\nEn %\nLa France doit produire tout ce dont elle a besoin\nsur son territoire, pour ne plus d\u00e9pendre des\nautres pays\nLa France doit s\u2019entendre avec les pays de l\u2019Union\nEurop\u00e9enne pour qu\u2019ensemble, ils puissent\nproduire tout ce dont ils ont besoin\nLa France doit continuer de faire des \u00e9changes\navec l\u2019ensemble des pays du monde\nSans opinion\nEnsemble 43 40 17 <1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 41 43 16\nFemme 45 37 17 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 30 44 25 1\n25-34 ans 42 40 18\n35-49 ans 50 35 14 1\n50-64 ans 42 39 19\n65 ans et plus 43 44 12 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 43 40 17\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 44 26 30\nCSP+ 39 46 15\nCadre, profession intellectuelle sup. 34 50 15 1\nProfession interm\u00e9diaire 42 44 14\nCSP- 47 36 17\nEmploy\u00e9 42 42 16\nOuvrier 54 28 17 1\nInactifs 43 40 16 1\nRetrait\u00e9 42 44 13 1\nAutre Inactif 44 31 24 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 50 34 16\nCommunes urbaines de province 43 41 15 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 50 40 10\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 42 44 14\n100.000 hab. et plus 39 41 19 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 35 41 23 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 36 41 22 1\nProvince 45 39 15 1\nNord-est 40 42 18\nNord-ouest 47 41 12\nSud-ouest 45 39 16\nSud-est 46 37 16 1\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n14\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nPour r\u00e9pondre aux besoins de toutes les personnes qui vivent en France, vous diriez que\u2026 ?\nEn %\nLa France doit produire tout ce\ndont elle a besoin sur son\nterritoire, pour ne plus d\u00e9pendre\ndes autres pays\nLa France doit s\u2019entendre avec les\npays de l\u2019Union Europ\u00e9enne pour\nqu\u2019ensemble, ils puissent\nproduire tout ce dont ils ont\nbesoin\nLa France doit continuer de faire\ndes \u00e9changes avec l\u2019ensemble des\npays du monde\nSans opinion\nEnsemble 43 40 17 <1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 33 47 20\nLa France Insoumise (*) 43 40 17\nEurope Ecologie-Les Verts 32 46 22\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 29 50 21\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 27 52 20 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 27 54 18 1\nTOTAL DROITE 42 46 12\nLes R\u00e9publicains 39 47 14\nRassemblement National 71 24 5\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 46 35 18 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 44 41 15\nBeno\u00eet HAMON 27 58 14 1\nEmmanuel MACRON 24 59 16 1\nFran\u00e7ois FILLON 40 44 16\nMarine LE PEN 71 18 11\nAbstention, vote blanc ou nul 51 38 11\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 31 53 16\nMarine LE PEN 67 23 10\nAbstention, vote blanc ou nul 51 33 15 1\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n15\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDiriez-vous que l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne a\u2026 ?\nEn % Plus d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients Plus d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages Autant d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients Sans opinion\nEnsemble 27 33 39 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 31 36 32 1\nFemme 23 30 46 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 39 20 39 2\n25-34 ans 26 27 46 1\n35-49 ans 20 40 39 1\n50-64 ans 27 39 34\n65 ans et plus 29 31 39 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 25 34 40 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 26 28 46\nCSP+ 35 30 35\nCadre, profession intellectuelle sup. 45 25 29 1\nProfession interm\u00e9diaire 28 34 38\nCSP- 16 38 44 2\nEmploy\u00e9 19 36 44 1\nOuvrier 12 41 45 2\nInactifs 30 32 37 1\nRetrait\u00e9 28 33 38 1\nAutre Inactif 33 32 34 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 19 42 39\nCommunes urbaines de province 29 32 38 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 24 35 41\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 29 33 37 1\n100.000 hab. et plus 32 28 38 2\nAgglom\u00e9ration parisienne 31 28 40 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 29 32 38 1\nProvince 27 33 39 1\nNord-est 28 26 46\nNord-ouest 27 35 37 1\nSud-ouest 23 37 40\nSud-est 26 37 35 2\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n16\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nDiriez-vous que l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne a\u2026 ?\nEn %\nPlus d\u2019avantages que\nd\u2019inconv\u00e9nients\nPlus d\u2019inconv\u00e9nients que\nd\u2019avantages\nAutant d\u2019avantages que\nd\u2019inconv\u00e9nients\nSans opinion\nEnsemble 27 33 39 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 31 29 40\nLa France Insoumise (*) 28 40 32\nEurope Ecologie-Les Verts 35 22 43\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 33 21 46\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 60 9 31\nLa R\u00e9publique en Marche ! 58 11 31\nTOTAL DROITE 31 30 39\nLes R\u00e9publicains 31 26 43\nRassemblement National 9 64 24 3\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 19 35 45 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 19 39 42\nBeno\u00eet HAMON 46 13 41\nEmmanuel MACRON 51 14 35\nFran\u00e7ois FILLON 29 33 38\nMarine LE PEN 13 59 26 2\nAbstention, vote blanc ou nul 15 38 47\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 40 17 43\nMarine LE PEN 13 63 23 1\nAbstention, vote blanc ou nul 16 44 40\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n17\n ", "18\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nAu global, 20 ans apr\u00e8s, diriez-vous que l\u2019instauration de l\u2019euro a \u00e9t\u00e9 une bonne ou une mauvaise chose pour la situation \u00e9conomique du pays et\nle pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\nEn %\nUne tr\u00e8s bonne\nchose\nUne assez bonne\nchose\nUne assez mauvaise\nchose\nUne tr\u00e8s mauvaise\nchose\nSans opinion\nTotal\n\u00ab BONNE CHOSE \u00bb\nTotal\n\u00ab MAUVAISE CHOSE \u00bb\nEnsemble 13 36 28 22 1 49 50\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 17 36 25 22 53 47\nFemme 9 36 32 22 1 45 54\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 26 36 23 14 1 62 37\n25-34 ans 11 42 27 20 53 47\n35-49 ans 4 32 31 32 1 36 63\n50-64 ans 14 35 32 19 49 51\n65 ans et plus 14 38 27 20 1 52 47\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 11 37 28 24 48 52\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 15 33 32 20 48 52\nCSP+ 16 40 26 18 56 44\nCadre, profession intellectuelle sup. 27 40 21 12 67 33\nProfession interm\u00e9diaire 8 40 29 23 48 52\nCSP- 5 34 30 30 1 39 60\nEmploy\u00e9 7 38 26 29 45 55\nOuvrier 4 29 35 31 1 33 66\nInactifs 15 36 29 19 1 51 48\nRetrait\u00e9 15 38 28 18 1 53 46\nAutre Inactif 17 31 31 20 1 48 51\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 10 30 31 28 1 40 59\nCommunes urbaines de province 12 38 28 22 50 50\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 8 36 29 26 1 44 55\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 10 45 28 16 1 55 44\n100.000 hab. et plus 15 36 28 21 51 49\nAgglom\u00e9ration parisienne 19 39 26 15 1 58 41\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 19 39 26 15 1 58 41\nProvince 11 36 29 23 1 47 52\nNord-est 8 41 29 22 49 51\nNord-ouest 13 35 30 21 1 48 51\nSud-ouest 15 31 30 24 46 54\nSud-est 10 34 28 27 1 44 55\n ", "19\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nAu global, 20 ans apr\u00e8s, diriez-vous que l\u2019instauration de l\u2019euro a \u00e9t\u00e9 une bonne ou une mauvaise chose pour la situation \u00e9conomique du pays et\nle pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\nEn %\nUne tr\u00e8s bonne\nchose\nUne assez bonne\nchose\nUne assez\nmauvaise chose\nUne tr\u00e8s\nmauvaise chose\nSans opinion\nTotal\n\u00ab BONNE CHOSE\n\u00bb\nTotal\n\u00ab MAUVAISE\nCHOSE \u00bb\nEnsemble 13 36 28 22 1 49 50\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 11 44 30 15 55 45\nLa France Insoumise (*) 4 35 37 24 39 61\nEurope Ecologie-Les Verts 23 52 16 9 75 25\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 12 45 31 12 57 43\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 31 50 14 4 1 81 18\nLa R\u00e9publique en Marche ! 32 50 13 3 2 82 16\nTOTAL DROITE 16 44 21 19 60 40\nLes R\u00e9publicains 17 49 22 12 66 34\nRassemblement National 4 22 31 43 26 74\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 9 30 34 26 1 39 60\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 4 36 35 25 40 60\nBeno\u00eet HAMON 14 55 25 6 69 31\nEmmanuel MACRON 26 47 19 7 1 73 26\nFran\u00e7ois FILLON 18 42 24 16 60 40\nMarine LE PEN 2 24 35 39 26 74\nAbstention, vote blanc ou nul 5 35 32 27 1 40 59\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 19 50 22 9 69 31\nMarine LE PEN 5 21 33 41 26 74\nAbstention, vote blanc ou nul 6 30 33 30 1 36 63\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConcernant la crise sanitaire et \u00e9conomique li\u00e9e au coronavirus, avez-vous le sentiment que l\u2019Union europ\u00e9enne est \u00e0 la hauteur de \u2026 ?\nEn % / TOTAL \u00ab OUI \u00bb La crise \u00e9conomique La crise sanitaire\nEnsemble 35 31\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 42 34\nFemme 28 27\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 34 32\n25-34 ans 37 33\n35-49 ans 26 23\n50-64 ans 38 35\n65 ans et plus 39 33\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 33 29\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 34 27\nCSP+ 40 30\nCadre, profession intellectuelle sup. 45 33\nProfession interm\u00e9diaire 37 29\nCSP- 26 28\nEmploy\u00e9 28 33\nOuvrier 22 20\nInactifs 38 33\nRetrait\u00e9 39 33\nAutre Inactif 33 32\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 28 24\nCommunes urbaines de province 36 32\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 33 28\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 38 36\n100.000 hab. et plus 37 32\nAgglom\u00e9ration parisienne 37 34\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 37 34\nProvince 34 30\nNord-est 32 29\nNord-ouest 36 33\nSud-ouest 37 26\nSud-est 34 28\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n20\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nConcernant la crise sanitaire et \u00e9conomique li\u00e9e au coronavirus, avez-vous le sentiment que l\u2019Union europ\u00e9enne est \u00e0 la hauteur de \u2026 ?\nEn % / TOTAL \u00ab OUI \u00bb La crise \u00e9conomique La crise sanitaire\nEnsemble 35 31\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 40 37\nLa France Insoumise (*) 23 18\nEurope Ecologie-Les Verts 55 59\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 45 37\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 62 60\nLa R\u00e9publique en Marche ! 60 61\nTOTAL DROITE 42 38\nLes R\u00e9publicains 41 35\nRassemblement National 21 19\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 25 19\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 25 21\nBeno\u00eet HAMON 59 45\nEmmanuel MACRON 60 56\nFran\u00e7ois FILLON 39 36\nMarine LE PEN 24 19\nAbstention, vote blanc ou nul 20 18\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 51 45\nMarine LE PEN 19 19\nAbstention, vote blanc ou nul 24 19\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n21\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous, personnellement, \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 chacune d\u2019entre elles ?\nEn % / TOTAL \u00ab FAVORABLE \u00bb\nDavantage r\u00e9guler les grandes\nentreprises du num\u00e9rique \u00ab\nGAFAM : Google, Apple,\nFacebook, Amazon, Microsoft \u00bb\n(lutte contre les pratiques\nanticoncurrentielles, responsabilisation\ndes contenus post\u00e9s)\nMettre en place \u00ab un service\ncivique europ\u00e9en \u00bb pour les\nmoins de 25 ans (\u00e9change\nuniversitaire, d\u2019apprentissage, stage ou\nen association)\nTaxer les produits import\u00e9s dans\nl\u2019UE dont la production est\nconsid\u00e9r\u00e9e comme trop polluante\nou \u00e9mettrice de gaz \u00e0 effet de\nserre\nCr\u00e9er un m\u00e9canisme de soutien\nd\u2019urgence aux fronti\u00e8res en cas\nde crise (aides apport\u00e9es \u00e0 un \u00c9tat\nmembre qui doit soudainement faire\nface \u00e0 une crise \u00e0 ses fronti\u00e8res)\nFaire converger les bas salaires\npour tendre vers un salaire\nminimum commun \u00e0 tous les\nEtats membres\nEnsemble 83 81 79 79 75\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 82 77 79 81 76\nFemme 83 84 79 77 73\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 79 77 71 78 65\n25-34 ans 75 78 71 69 70\n35-49 ans 80 79 75 75 70\n50-64 ans 86 81 83 80 79\n65 ans et plus 91 86 87 88 82\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 82 79 77 75 72\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 79 74 73 80 70\nCSP+ 85 79 80 74 75\nCadre, profession intellectuelle sup. 86 79 83 74 76\nProfession interm\u00e9diaire 83 79 78 75 74\nCSP- 79 80 74 75 71\nEmploy\u00e9 79 83 75 78 70\nOuvrier 79 76 74 71 71\nInactifs 86 83 82 84 78\nRetrait\u00e9 91 87 87 89 83\nAutre Inactif 74 74 71 69 67\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 80 80 79 78 80\nCommunes urbaines de province 83 80 77 78 74\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 83 82 74 76 74\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 87 85 73 81 78\n100.000 hab. et plus 82 77 82 77 71\nAgglom\u00e9ration parisienne 87 84 84 83 72\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 86 82 83 82 70\nProvince 82 81 78 78 76\nNord-est 78 81 76 77 74\nNord-ouest 84 82 81 81 79\nSud-ouest 89 80 81 79 72\nSud-est 83 78 76 75 75\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\n22\n ", "23\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous, personnellement, \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 chacune d\u2019entre elles ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la PFUE\n6 janvier 2022\nEn % / TOTAL \u00ab FAVORABLE \u00bb\nDavantage r\u00e9guler les\ngrandes entreprises du\nnum\u00e9rique \u00ab GAFAM :\nGoogle, Apple,\nFacebook, Amazon,\nMicrosoft \u00bb (lutte contre\nles pratiques\nanticoncurrentielles,\nresponsabilisation des\ncontenus post\u00e9s)\nMettre en place \u00ab un\nservice civique\neurop\u00e9en \u00bb pour les\nmoins de 25 ans\n(\u00e9change universitaire,\nd\u2019apprentissage, stage ou\nen association)\nTaxer les produits\nimport\u00e9s dans l\u2019UE dont\nla production est\nconsid\u00e9r\u00e9e comme trop\npolluante ou \u00e9mettrice\nde gaz \u00e0 effet de serre\nCr\u00e9er un m\u00e9canisme de\nsoutien d\u2019urgence aux\nfronti\u00e8res en cas de\ncrise (aides apport\u00e9es \u00e0 un\n\u00c9tat membre qui doit\nsoudainement faire face \u00e0\nune crise \u00e0 ses fronti\u00e8res)\nFaire converger les bas\nsalaires pour tendre\nvers un salaire\nminimum commun \u00e0\ntous les Etats membres\nEnsemble 83 81 79 79 75\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 88 87 84 87 82\nLa France Insoumise (*) 83 89 74 88 74\nEurope Ecologie-Les Verts 96 95 97 94 92\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 89 84 84 84 80\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 96 92 93 94 91\nLa R\u00e9publique en Marche ! 95 94 93 95 95\nTOTAL DROITE 89 86 79 81 74\nLes R\u00e9publicains 91 90 84 79 79\nRassemblement National 73 70 67 65 68\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 79 76 76 73 68\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 88 88 86 84 81\nBeno\u00eet HAMON 94 91 92 95 87\nEmmanuel MACRON 93 91 87 91 89\nFran\u00e7ois FILLON 87 89 84 83 75\nMarine LE PEN 74 72 69 70 71\nAbstention, vote blanc ou nul 78 74 77 69 69\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 92 91 89 89 87\nMarine LE PEN 72 73 66 67 69\nAbstention, vote blanc ou nul 81 76 80 72 67\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}