{"id": "71100499", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/AnoukDrif/curriculum-vitae-franais-71100499", "title": "Curriculum vitae (fran\u00e7ais)", "author": "AnoukDrif", "date": "2017-01-17", "len": 1, "description": "CV fran\u00e7ais", "lang": "fr", "dim": {"height": 858, "width": 640}, "like": 0, "view": 48, "transcript": ["ENGAGEMENTS ASSOCIATIFS, CENTRES D\u2019INT\u00c9R\u00caTS\nANOUK\nDRIF\nE T U D I A N T E\nAg\u00e9e de 21 ans, je suis\nactuellement \u00e9tudiante en \u00e9cole\nde commerce \u00e0 ICN Business\nSchool.\nPROFIL\nLANGAGES\nFRAN\u00c7AIS\nLangue maternelle\nANGLAIS\nCapacit\u00e9 professionelle\ncompl\u00e8te\nESPAGNOL\nCapacit\u00e9 professionelle limit\u00e9e\nALLEMAND\nCapacit\u00e9 professionelle limit\u00e9e\nCONTACT\n0 6 - 2 4 - 3 8 - 6 4 - 9 4\n1 9 r u e d u L \u00e9 g u \u00e9 , 2 2 0 0 0\nS A I N T - B R I E U C\na n o u k . d r i f 0 2 2 @ g m a i l . c o m\nEXPERIENCE PROFESSIONNELLE\nENSEIGNEMENT DE LA LANGUE FRANCAISE \u2013 COURS PARTICULIERS\nOctobre 2016- Mai 2017; Nuremberg, Allemagne\nANIMATRICE \u2013 EEDF NORMANDIE\nAo\u00fbt 2016; Haute-Savoie, France\nEn charge de l\u2019organisation d\u2019un s\u00e9jour adapt\u00e9 pour personnes en situation\nde handicap mental.\nMANAGER DE PROJET- L\u2019HERBE ROUGE\nJuin 2016-Juillet 2016; Paris, France\nEn charge de l\u2019\u00e9laboration en semi-autonomie de la campagne de\nfinancement participatif de l\u2019entreprise pour l\u2019ouverture d\u2019un nouveau site \u00e0\nLille.\nANIMATRICE \u2013 EEDF BRETAGNE\nJuillet 2014\nEn charge de l\u2019organisation d\u2019un s\u00e9jour en Grande Bretagne dans l\u2019optique de\nfaire d\u00e9couvrir la culture anglaise \u00e0 des jeunes de 8 \u00e0 15 ans.\nFORMATION\nMASTER \u00abINTERNATIONAL MARKETING AND BRAND MANAGEMENT\u00bb- ICN\nBUSINESS SCHOOL\n2016-2017; Campus de Nuremberg, Allemagne\nComp\u00e9tences en marketing, finance, management de projet, contr\u00f4le de\ngestion, analyse de donn\u00e9es, communication interculturelle, management SI.\nPROGRAMME GRANDE ECOLE \u2013 ICN BUSINESS SCHOOL\n2015-2016; Nancy, France\nComp\u00e9tences en marketing, marketing digital, droit, finance,management.\nCLASSE PR\u00c9PARATOIRE AUX GRANDES \u00c9COLES, OPTION ECONOMIQUE\nET COMMERCIAL- LYC\u00c9E KERICHEN\n2013-2015; Brest, France\nBACCALAUR\u00c9AT \u00c9CONOMIQUE ET SOCIAL, MENTION BIEN, LYC\u00c9E\nEUG\u00c8NE FREYSSINET\n2013; Saint-Brieuc, France\nCR\u00c9ATION D\u2019UNE PLATEFORME DE RECRUTEMENT NON CONVENTIONEL\nJuillet 2016; Paris, France\nHAKATON \u2013 CENTRE PROUV\u00c9, PALAIS DES CONGR\u00c8S\nMai 2016; Nancy, France\nEn partenariat avec le laboratoire ERPI, la plateforme Lorraine Fab Living Lab et EDF. 1er\nPrix.\nRESPONSABLE PARTENARIATS \u2013 \u00c9V\u00c9NEMENT SPORTIF CHALLENGE ECRICOME\n2015-2016; Nancy, France\nCHANTIER INTERNATIONAL \u2013 ASSOCIATION HUMANITAIRE CONCORDIA\nAo\u00fbt 2015; Hambourg, Allemagne\n "], "mostRead": [0]}