{"id": "62873475", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/odoxa-le-carnet-de-sant-des-franais-juin-2016/62873475", "title": "Odoxa le carnet de sant\u00e9 des fran\u00e7ais   juin 2016", "author": "EmileLeclerc1", "date": "2016-06-08", "len": 16, "description": "Odoxa le carnet de sant\u00e9 des fran\u00e7ais   juin 2016", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 286, "transcript": ["Le carnet de sant\u00e9 des Fran\u00e7ais\nSondage r\u00e9alis\u00e9 par\nLev\u00e9e d\u2019embargo le jeudi 9 juin 2016 \u00e0 06h00\npour\n ", "M\u00e9thodologie\nRecueil Enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9chantillon de Fran\u00e7ais\ninterrog\u00e9s par Internet les 2 et 3 juin 2016\nEchantillon\nEchantillon de 1 033 personnes repr\u00e9sentatif de la\npopulation fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon est assur\u00e9e par la\nm\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9s aux variables suivantes :\nsexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification\npar r\u00e9gion et cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration.\n ", "Pr\u00e9cisions sur les marges d\u2019erreur\nChaque sondage pr\u00e9sente une incertitude statistique que l\u2019on appelle marge d\u2019erreur.\nCette marge d\u2019erreur signifie que le r\u00e9sultat d\u2019un sondage se situe, avec un niveau de confiance de 95%, de part\net d\u2019autre de la valeur observ\u00e9e.\nLa marge d\u2019erreur d\u00e9pend de la taille de l\u2019\u00e9chantillon ainsi que du pourcentage observ\u00e9.\nSi le pourcentage observ\u00e9 est de \u2026\nTaille de\nl\u2019Echantillon\n5% ou\n95%\n10% ou\n90%\n20% ou\n80%\n30% ou\n70%\n40% ou\n60%\n50%\n800 1,5 2,5 2,8 3,2 3,5 3,5\n900 1,4 2,0 2,6 3,0 3,2 3,3\n1 000 1,4 1,8 2,5 2,8 3,0 3,1\n2 000 1,0 1,3 1,8 2,1 2,2 2,2\nLecture du tableau : Dans un \u00e9chantillon de 1000 personnes, si le pourcentage observ\u00e9 est de 20%, la marge d\u2019erreur est \u00e9gale \u00e0 2,5%.\nLe pourcentage r\u00e9el est donc compris dans l\u2019intervalle [17,5 ; 22,5].\n ", "LE CARNET DE SANTE : PRINCIPAUX ENSEIGNEMENTS\nLes Fran\u00e7ais sont tr\u00e8s au courant des dangers potentiels du t\u00e9l\u00e9phone portable, s\u2019en\ninqui\u00e8tent et commencent \u00e0 adapter leurs comportements\n1 - Questions d\u2019actualit\u00e9 :\nLes Fran\u00e7ais sont tr\u00e8s inform\u00e9s (66%) des \u00e9tudes soulignant les potentiels risques pour la sant\u00e9 des t\u00e9l\u00e9phones\nportables. 4 sur 10 dit en \u00eatre inquiet pour sa sant\u00e9 et pr\u00e8s d\u20191 sur 2 prend des mesures pour limiter les\nrisques\n2 - Volet barom\u00e9trique du Carnet de Sant\u00e9 des Fran\u00e7ais :\nEffet probable de l\u2019\u00e9tonnant climat de cette fin de printemps, le taux d\u2019affection se maintient au m\u00eame niveau\nque durant l\u2019hiver et les rhumes, laryngites et \u00e9tats grippaux sont aussi fr\u00e9quents en mai qu\u2019ils le furent en\nf\u00e9vrier \u2026\nGa\u00ebl Sliman, Pr\u00e9sident d\u2019Odoxa\n@gaelsliman\n ", "LE CARNET DE SANTE : QUESTIONS D\u2019ACTUALITE (1/2)\nLes Fran\u00e7ais sont tr\u00e8s au courant des dangers potentiels du t\u00e9l\u00e9phone portable, s\u2019en\ninqui\u00e8tent et commencent \u00e0 adapter leurs comportements\n1 - Questions d\u2019actualit\u00e9 : Les Fran\u00e7ais sont tr\u00e8s inform\u00e9s (66%) des \u00e9tudes soulignant les potentiels risques pour\nla sant\u00e9 des t\u00e9l\u00e9phones portables. 4 sur 10 dit en \u00eatre inquiet pour sa sant\u00e9 et pr\u00e8s d\u20191 sur 2 prend des mesures\npour limiter les risques\nAlors qu\u2019une nouvelle \u00e9tude am\u00e9ricaine \u2013 du National Toxicology Program \u2013 souligne les risques sur la sant\u00e9 que\npr\u00e9senterait l\u2019utilisation excessive du t\u00e9l\u00e9phone portable, les deux-tiers des Fran\u00e7ais (66%) disent avoir d\u00e9j\u00e0 entendu parler\nd\u2019\u00e9tudes pointant ces risques (celle-ci ou une autre).\nPas pass\u00e9es inaper\u00e7ues dans l\u2019opinion, ces \u00e9tudes provoquent une forte inqui\u00e9tude au sein de la population puisque 4\nFran\u00e7ais sur 10 disent \u00eatre inquiets des risques pour leur propre sant\u00e9 que pr\u00e9sente l\u2019utilisation du t\u00e9l\u00e9phone portable.\nD\u2019importantes diff\u00e9rences existent \u00e0 ce sujet au sein de la population, \u00e0 la fois li\u00e9es \u00e0 l\u2019usage du t\u00e9l\u00e9phone \u2013 l\u2019inqui\u00e9tude est\nplus forte chez les populations l\u2019utilisant davantage \u2013 et \u00e0 leur fragilit\u00e9 par rapport aux risques selon les \u00e9tudes \u2013 plus on est\nune population pr\u00e9sent\u00e9e comme \u00e9tant \u00ab \u00e0 risque \u00bb plus on est inquiet \u2013\nAinsi, par exemple, les femmes sont plus inqui\u00e8tes que les hommes (43% contre seulement 35%) sachant que les \u00e9tudes\npointent souvent un risque plus grand pour les femmes enceintes ; et les jeunes, qui utilisent beaucoup plus le t\u00e9l\u00e9phone\nque leurs a\u00een\u00e9s, sont plus inquiets que les seniors (44% aupr\u00e8s des moins de 35 ans contre 28% aupr\u00e8s des plus de 65 ans).\nAssez logiquement, du fait de cette bonne connaissance des risques et de l\u2019inqui\u00e9tude qu\u2019ils suscitent, nombreux sont les\nFran\u00e7ais qui disent prendre des pr\u00e9cautions dans leur utilisation quotidienne du t\u00e9l\u00e9phone portable.\n ", "LE CARNET DE SANTE : QUESTIONS D\u2019ACTUALITE (2/2)\nAinsi pr\u00e8s d\u2019un Fran\u00e7ais sur deux (48%) dit qu\u2019il essaie de se prot\u00e9ger de ces risques, \u00ab par exemple en mettant une oreillette\npour t\u00e9l\u00e9phoner, en \u00e9vitant les longues conversations au t\u00e9l\u00e9phone, ou en \u00e9vitant de placer votre t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 proximit\u00e9 de\nzones sensibles de votre corps \u00bb.\nParadoxe, cette fois ce ne sont pas sp\u00e9cialement les plus cibl\u00e9s par les dangers ni les plus inquiets de ceux-ci (femmes,\njeunes \u2026) qui prennent ces pr\u00e9cautions, mais plut\u00f4t les autres \u2026\nAinsi les femmes ne prennent gu\u00e8re plus de pr\u00e9cautions que les hommes (48% contre 48%) et les jeunes en prennent m\u00eame\nnettement moins que les seniors (39% des 18-24 ans et 44% des 25-34 ans contre 52% des plus de 65 ans !)\nEn ce domaine, malgr\u00e9 le bon niveau de connaissance th\u00e9orique des risques et malgr\u00e9 l\u2019inqui\u00e9tude qu\u2019ils suscitent, la\ncommunication sur la pr\u00e9vention et les bons usages a encore des progr\u00e8s \u00e0 faire \u2026\n ", "LE CARNET DE SANTE : VOLET BAROMETRIQUE\n2 - Volet barom\u00e9trique du Carnet de Sant\u00e9 des Fran\u00e7ais : effet probable de l\u2019\u00e9tonnant climat de cette fin de\nprintemps, le taux d\u2019affection se maintient au m\u00eame niveau que durant l\u2019hiver et les rhumes, laryngites et \u00e9tats\ngrippaux sont aussi fr\u00e9quents en mai qu\u2019ils le furent en f\u00e9vrier \u2026\nAvec 19% de Fran\u00e7ais atteints d\u2019une affection au cours du mois dernier, le mois de mai n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement printanier\ns\u2019agissant des affections.\nLe taux de malades n\u2019a pas baiss\u00e9 par rapport \u00e0 cet hiver\u2026 au contraire : par rapport \u00e0 notre barom\u00e8tre de mars enregistrant\nles affections de f\u00e9vrier \u2013 en plein c\u0153ur de l\u2019hiver \u2013 notre Carnet de sant\u00e9 montre m\u00eame une hausse des affections (19%\ncontre 18%).\nM\u00eame chose par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque o\u00f9 seulement 17% de Fran\u00e7ais avaient \u00e9t\u00e9 malades, soit 2\npoints de moins que cette ann\u00e9e.\nAutre singularit\u00e9, qu\u2019explique probablement notre climat \u00ab pourri \u00bb du mois de mai (et de ce d\u00e9but juin), le mois dernier a\nvu un nombre tout \u00e0 fait inhabituel de personnes affect\u00e9es de maladies d\u2019hiver : 25% de rhumes et rhinites, 15% de\nlaryngites et rhinopharyngites, 13% de bronchites et m\u00eame 14% d\u2019\u00e9tats grippaux. Bienvenue en hiver !\nR\u00e9sultat, un nombre toujours \u00e9lev\u00e9 de consultations chez le m\u00e9decin, g\u00e9n\u00e9raliste comme sp\u00e9cialiste (61% de personnes\nmalades), et un niveau de d\u00e9penses de sant\u00e9 qui ne baisse pas par rapport au mois dernier (76 \u20ac contre 75 \u20ac le mois\npr\u00e9c\u00e9dent).\nCe d\u00e9but de mois de juin marqu\u00e9 par des pr\u00e9cipitations record et des inondations nous annonce d\u00e9j\u00e0 probablement un\nCarnet de Sant\u00e9 encore m\u00e9diocre le mois prochain. Vivement juillet et le retour d\u2019une m\u00e9t\u00e9o, peut-\u00eatre, plus estivale.\nGa\u00ebl Sliman, Pr\u00e9sident d\u2019Odoxa\n@gaelsliman\n ", "8\nI. Questions d\u2019actualit\u00e9\n ", "9\nOui\n66%\nNon\n33%\n(NSP)\n1%\nNotori\u00e9t\u00e9 des \u00e9tudes pointant les risques pour la\nsant\u00e9 du t\u00e9l\u00e9phone portable\nLa semaine derni\u00e8re, une nouvelle \u00e9tude scientifique, men\u00e9e par les am\u00e9ricains du National Toxicology Program\n(NTP) a soulign\u00e9 les risques sur la sant\u00e9 que pr\u00e9sentait l'utilisation excessive du t\u00e9l\u00e9phone portable. Vous\npersonnellement, avez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu parler de ces \u00e9tudes (que ce soit celle-ci ou d\u2019autres) pointant les risques\npour la sant\u00e9 du t\u00e9l\u00e9phone portable ?\n ", "10\nInqui\u00e9tude suscit\u00e9e par les ondes\nPlus globalement, diriez-vous que vous \u00eates inquiet ou pas inquiet des risques pour votre\nsant\u00e9 que pr\u00e9sente l\u2019utilisation du t\u00e9l\u00e9phone portable ?\nTr\u00e8s inquiet\n7%\nAssez inquiet\n33%\nPas vraiment inquiet\n48%\nPas du tout inquiet\n12%\nS/T Inquiet :\n40%\nS/T Pas inquiet :\n60%\n ", "11\nVigilance quant aux risques des ondes\nEt diriez-vous que dans votre utilisation quotidienne du t\u00e9l\u00e9phone portable vous essayez de vous prot\u00e9ger de\nces risques, par exemple en mettant une oreillette pour t\u00e9l\u00e9phoner, en \u00e9vitant les longues conversations au\nt\u00e9l\u00e9phone, ou en \u00e9vitant de placer votre t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 proximit\u00e9 de zones sensibles de votre corps ?\nOui, tout \u00e0 fait\n14%\nOui, plut\u00f4t\n34%\nNon, pas vraiment\n38%\nNon, pas du tout\n13%\n(NSP)\n1%\nS/T Oui :\n48%\nS/T Non :\n51%\n ", "12\nII. Le carnet de sant\u00e9\ndes Fran\u00e7ais\n ", "13\nLes probl\u00e8mes de sant\u00e9 des Fran\u00e7ais\nAu cours du dernier mois, en dehors de maladies chroniques (asthme, diab\u00e8te \u2026) ou\nd\u2019affections de longue dur\u00e9e, avez-vous \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 par un probl\u00e8me de sant\u00e9 ?\nOui\n19%\nNon\n81%\n27%\n29%\n17%17%17%16%\n21%\n18%18%18%\n20%21%\n18%\n22%\n19%19%\n\u00c9volution depuis mars 2015\n ", "14\nLes probl\u00e8mes de sant\u00e9 des Fran\u00e7ais\nEt quels probl\u00e8mes de sant\u00e9 avez-vous eu ?\nBase : A ceux qui ont eu un probl\u00e8me de sant\u00e9\n31%\n29%\n26%\n25%\n23%\n17%\n15%\n14%\n13%\n8%\n4%\n7%\nRhumatisme/blessures osseuses, ligamentaires, musculaires\nMaux de t\u00eate migraine\nAllergie\nRhume / rhinite\nTroubles gastriques ou digestifs\nProbl\u00e8mes dentaires\nRhinopharyngite / laryngite\nEtat grippal\nBronchite\nAngine\nGastro-ent\u00e9rite\nAutre\n- Plusieurs r\u00e9ponses possibles -\n ", "15\nAttitude face aux probl\u00e8mes de sant\u00e9\nVous avez d\u00e9clar\u00e9 avoir eu un probl\u00e8me de sant\u00e9 le mois dernier.\nQuelle a \u00e9t\u00e9 votre premi\u00e8re r\u00e9action ?\nBase : A ceux qui ont eu un probl\u00e8me de sant\u00e9\n44%\n17%\n14%\n13%\n6%\n4%\n1%\n1%\n0%\nVous \u00eates all\u00e9(e) voir votre m\u00e9decin traitant ou un m\u00e9decin\ng\u00e9n\u00e9raliste\nVous \u00eates all\u00e9(e) voir un m\u00e9decin sp\u00e9cialiste\nVous avez attendu que \u00e7a se passe\nVous vous \u00eates soign\u00e9(e) vous-m\u00eame sans demander conseil \u00e0 qui que\nce soit\nVous \u00eates all\u00e9(e) aux urgences\nVous avez demand\u00e9 conseil \u00e0 votre pharmacien\nVous avez appel\u00e9 un service de m\u00e9decins qui se d\u00e9placent \u00e0 domicile\n(SOS M\u00e9decins, m\u00e9decins de garde, etc.)\nVous avez demand\u00e9 conseil \u00e0 un proche\nVous \u00eates all\u00e9(e) vous renseigner sur Internet\n ", "16\nLes d\u00e9penses de sant\u00e9 des Fran\u00e7ais\nAu cours du dernier mois, quel a \u00e9t\u00e9 le montant approximatif de vos d\u00e9penses de sant\u00e9\n(consultations, m\u00e9dicaments, \u2026) que vous avez-vous-m\u00eame avanc\u00e9es, que ces d\u00e9penses\naient \u00e9t\u00e9 ensuite rembours\u00e9es ou non par l\u2019Assurance Maladie ou votre mutuelle ?\n36%\n18%\n14%\n14%\n9%\n9%\n0 \u20ac\nDe 1 \u00e0 30\u20ac\nDe 31 \u00e0 50\u20ac\nDe 51 \u00e0 100\u20ac\nDe 101 \u00e0 200\u20ac\nPlus de 200\u20ac\n64% des Fran\u00e7ais ont\neu des frais de sant\u00e9\nMoyenne 76\u20ac\n46% des Fran\u00e7ais ont\nd\u00e9pens\u00e9 moins de 100\u20ac\n18% des Fran\u00e7ais ont\nd\u00e9penses plus de 100\u20ac\n\uf0e0 Rappel mai : 75\u20ac\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}