[{"question": "Quel est le sujet du rapport ?", "answer": "Le rapport porte sur les Fran\u00e7ais et le courrier publicitaire."}, {"question": "Quels sont les deux auteurs du rapport \"Les Fran\u00e7ais et le courrier publicitaire\" ?", "answer": "Les deux auteurs du rapport sont M\u00e9laine Durand et Val\u00e9rie Arnaud."}, {"question": "Quel est le sujet d'une \u00e9tude men\u00e9e par TNS Sofres ?", "answer": "L'\u00e9tude porte sur les Fran\u00e7ais et le courrier publicitaire."}, {"question": "Quelle est la p\u00e9riode de collecte des questionnaires pour une \u00e9tude sur les Fran\u00e7ais et le courrier publicitaire ?", "answer": "La collecte des questionnaires s'est d\u00e9roul\u00e9e du 22 mars au 15 avril 2011."}, {"question": "Quel est le pourcentage d'individus qui r\u00e9cup\u00e8rent leur courrier au moins une fois par semaine ?", "answer": "98% des individus r\u00e9cup\u00e8rent leur courrier au moins une fois par semaine."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais lit-il son courrier publicitaire dans la journ\u00e9e ?", "answer": "En 2011, 87% des Fran\u00e7ais lisent leur courrier publicitaire dans la journ\u00e9e."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus trouvent agr\u00e9able de chercher leur courrier dans leur bo\u00eete aux lettres en 2011 ?", "answer": "69% des personnes \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus trouvent agr\u00e9able de chercher leur courrier dans leur bo\u00eete aux lettres en 2011."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes de plus de 65 ans connaissaient \"Stop Pub\" en 2008 ?", "answer": "83% des personnes de plus de 65 ans connaissaient \"Stop Pub\" en 2008."}, {"question": "Quel est le sujet principal de cette pr\u00e9sentation ?", "answer": "Cette pr\u00e9sentation porte sur l'appr\u00e9ciation des diff\u00e9rents m\u00e9dias et la pr\u00e9f\u00e9rence des Fran\u00e7ais pour le courrier publicitaire."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui disent que le courrier adress\u00e9 donne l'impression d'\u00eatre personnellement concern\u00e9 ?", "answer": "64% des personnes interrog\u00e9es pensent que le courrier adress\u00e9 donne l'impression d'\u00eatre personnellement concern\u00e9."}, {"question": "Quel m\u00e9dia permet d'avoir l'impression d'\u00eatre personnellement concern\u00e9 par le message ?", "answer": "Le courrier personnalis\u00e9 et le courrier sans nom ni adresse permettent d'avoir l'impression d'\u00eatre personnellement concern\u00e9 par le message."}, {"question": "Quel est le m\u00e9dia le plus efficace pour inciter les gens \u00e0 demander davantage d'informations ?", "answer": "Le courrier sans nom ni adresse (CPNA) est le m\u00e9dia le plus efficace pour inciter les gens \u00e0 demander davantage d'informations."}, {"question": "Quel pourcentage des Fran\u00e7ais pensent que le courrier \u00e0 domicile attire leur attention ?", "answer": "44% des Fran\u00e7ais pensent que le courrier \u00e0 domicile attire leur attention."}, {"question": "Quel est le pourcentage des Fran\u00e7ais qui pensent que le courrier publicitaire attire leur attention ?", "answer": "65% des Fran\u00e7ais pensent que le courrier publicitaire attire leur attention."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui re\u00e7oivent des courriers publicitaires adress\u00e9s \u00e0 leur nom et adresse en 2011 ?", "answer": "En 2011, 89% des personnes interrog\u00e9es ont d\u00e9clar\u00e9 recevoir des courriers publicitaires adress\u00e9s \u00e0 leur nom et adresse."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui regardent et trient les courriers publicitaires qu'ils re\u00e7oivent ?", "answer": "72% des personnes regardent et trient les courriers publicitaires qu'ils re\u00e7oivent."}, {"question": "Quel secteur a le taux de r\u00e9action le plus \u00e9lev\u00e9 pour le courrier publicitaire ?", "answer": "Les grandes surfaces alimentaires ont le taux de r\u00e9action le plus \u00e9lev\u00e9 pour le courrier publicitaire avec 67%."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes ont d\u00e9clar\u00e9 avoir pass\u00e9 une commande \u00e0 distance au cours des trois derniers mois apr\u00e8s avoir re\u00e7u un courrier publicitaire adress\u00e9 personnellement, en 2011 ?", "answer": "2% des personnes ont d\u00e9clar\u00e9 avoir pass\u00e9 une commande \u00e0 distance au cours des trois derniers mois apr\u00e8s avoir re\u00e7u un courrier publicitaire adress\u00e9 personnellement, en 2011."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui se sont rendues sur un site internet pour effectuer un achat apr\u00e8s avoir re\u00e7u un courrier publicitaire adress\u00e9 en 2008 ?", "answer": "73% des personnes se sont rendues sur un site internet pour effectuer un achat apr\u00e8s avoir re\u00e7u un courrier publicitaire adress\u00e9 en 2008."}, {"question": "Quelle est la tranche d'\u00e2ge qui pr\u00e9f\u00e8re recevoir des informations compl\u00e9mentaires par t\u00e9l\u00e9phone ?", "answer": "Les retrait\u00e9s et les 50 ans et plus pr\u00e9f\u00e8rent recevoir des informations compl\u00e9mentaires par t\u00e9l\u00e9phone."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 34 ans qui pr\u00e9f\u00e8rent passer une commande par t\u00e9l\u00e9phone apr\u00e8s avoir re\u00e7u un courrier publicitaire personnellement adress\u00e9 ?", "answer": "25% des personnes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 34 ans pr\u00e9f\u00e8rent passer une commande par t\u00e9l\u00e9phone apr\u00e8s avoir re\u00e7u un courrier publicitaire personnellement adress\u00e9."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes \u00e2g\u00e9es de 50 ans et plus qui pr\u00e9f\u00e8rent recevoir une demande de don \u00e0 une association caritative par enveloppe ou carte T\u00a0?", "answer": "56% des personnes \u00e2g\u00e9es de 50 ans et plus pr\u00e9f\u00e8rent recevoir une demande de don \u00e0 une association caritative par enveloppe ou carte T."}, {"question": "En 2011, quel pourcentage des personnes interrog\u00e9es ont d\u00e9clar\u00e9 trier le courrier avant la bo\u00eete aux lettres\u00a0?", "answer": "En 2011, 13% des personnes interrog\u00e9es ont d\u00e9clar\u00e9 trier le courrier avant la bo\u00eete aux lettres."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui regardent et trient les imprim\u00e9s publicitaires sans nom ni adresse en fonction de leurs centres d'int\u00e9r\u00eats en 2011 ?", "answer": "En 2011, 52% des personnes regardent et trient les imprim\u00e9s publicitaires sans nom ni adresse en fonction de leurs centres d'int\u00e9r\u00eats."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui se sont rendues sur un site internet pour se renseigner davantage sur les offres, les services, etc. apr\u00e8s avoir re\u00e7u un imprim\u00e9 publicitaire sans nom ni adresse, et qui l'ont fait au moins une fois ?", "answer": "62% des personnes se sont rendues sur un site internet pour se renseigner davantage sur les offres, les services, etc. apr\u00e8s avoir re\u00e7u un imprim\u00e9 publicitaire sans nom ni adresse, et l'ont fait au moins une fois."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes a d\u00e9clar\u00e9 avoir effectu\u00e9 un achat sur un site internet apr\u00e8s avoir re\u00e7u un imprim\u00e9 publicitaire sans nom ni adresse en 2011 ?", "answer": "13% des personnes interrog\u00e9es ont d\u00e9clar\u00e9 avoir effectu\u00e9 un achat sur un site internet apr\u00e8s avoir re\u00e7u un imprim\u00e9 publicitaire sans nom ni adresse en 2011."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes \u00e2g\u00e9es de 50 ans et plus ont d\u00e9clar\u00e9 s'\u00eatre d\u00e9plac\u00e9es dans un magasin non habituel sans y effectuer d'achat apr\u00e8s avoir re\u00e7u un imprim\u00e9 publicitaire sans nom ni adresse ?", "answer": "11% des personnes \u00e2g\u00e9es de 50 ans et plus ont d\u00e9clar\u00e9 s'\u00eatre d\u00e9plac\u00e9es dans un magasin non habituel sans y effectuer d'achat apr\u00e8s avoir re\u00e7u un imprim\u00e9 publicitaire sans nom ni adresse."}, {"question": "Quelle est la comparaison qui est faite dans cette \u00e9tude ?", "answer": "L'\u00e9tude compare l'internet et le papier."}, {"question": "En 2008, quelle proportion des Fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e9raient recevoir des informations sur des produits ou services d'une entreprise sous forme papier plut\u00f4t qu'\u00e9lectronique ?", "answer": "En 2008, 71% des Fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e9raient recevoir des informations sur des produits ou services d'une entreprise sous forme papier plut\u00f4t qu'\u00e9lectronique."}, {"question": "Quel est le pourcentage de retrait\u00e9s qui pr\u00e9f\u00e8rent recevoir des informations sous format papier ?", "answer": "79% des retrait\u00e9s pr\u00e9f\u00e8rent recevoir des informations sous format papier."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui pr\u00e9f\u00e8rent recevoir un bon de r\u00e9duction sous format \u00e9lectronique ?", "answer": "14% des personnes pr\u00e9f\u00e8rent recevoir un bon de r\u00e9duction sous format \u00e9lectronique."}, {"question": "Quel est le sujet de cette pr\u00e9sentation ?", "answer": "Cette pr\u00e9sentation porte sur les Fran\u00e7ais et le courrier publicitaire."}, {"question": "Quel est le groupe d'\u00e2ge des personnes repr\u00e9sent\u00e9es sur cette diapositive ?", "answer": "Les personnes repr\u00e9sent\u00e9es sur cette diapositive ont entre 15 et 34 ans."}, {"question": "Quel type de courrier les jeunes de 15 \u00e0 34 ans pr\u00e9f\u00e8rent-ils recevoir\u00a0?", "answer": "Les jeunes de 15 \u00e0 34 ans pr\u00e9f\u00e8rent recevoir des informations sous format \u00e9lectronique."}, {"question": "Quel est le profil des personnes qui aiment moins recevoir des informations sous format papier ?", "answer": "Les personnes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 34 ans aiment moins recevoir des informations sous format papier."}]