{"id": "261506909", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/contactElabe/les-franais-lessence-et-le-pouvoir-dachat-les-franais-et-le-harclement-scolaire", "title": " Les Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat / Les Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire", "author": "contactElabe", "date": "2023-09-27", "len": 51, "description": "Les Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat / Les Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 960}, "like": 0, "view": 338, "transcript": ["TITRE PRINCIPAL\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat\nLes Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire\n27 septembre 2023\n#Opinion.en.direct\nSondage ELABE pour BFMTV\n ", "- 2 -\nFiche technique\n#Opinion.en.direct\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFMTV\nInterrogation\nEchantillon de 1 001 personnes repr\u00e9sentatif des r\u00e9sidents de France m\u00e9tropolitaine \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus.\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables suivantes : sexe,\n\u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration.\nMode de recueil et dates de terrain\nInterrogation par Internet du 26 au 27 septembre 2023.\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat / Les Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire\n27 septembre 2023\n ", "- 3 -\nNotes sur les marges d\u2019erreur\n#Opinion.en.direct\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1,4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1,9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2,2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2,5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2,7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2,8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3,1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3,1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3,1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2,8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2,7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2,5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2,2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1,9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1,4 93.6 et 96.4\nPour un \u00e9chantillon de 1 000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat / Les Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire\n27 septembre 2023\n ", "Principaux enseignements\nUne majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais estime que l\u2019action du gouvernement n\u2019am\u00e9liore pas du tout la situation en\nmati\u00e8re de pouvoir d\u2019achat, une opinion en l\u00e9g\u00e8re hausse en 3 semaines\nConcernant l\u2019action du gouvernement pour le pouvoir d\u2019achat ces derniers mois, 60% (+3 depuis le 6 septembre) des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019elle n'am\u00e9liore pas du tout\nla situation en mati\u00e8re de pouvoir d'achat, 33% (-4) qu\u2019elle va dans le bon sens mais est insuffisante et 7% (+2) qu\u2019elle permet vraiment d'am\u00e9liorer la situation en\nmati\u00e8re de pouvoir d'achat.\nLe sentiment que l\u2019action du gouvernement n\u2019am\u00e9liore pas du tout la situation progresse principalement chez les retrait\u00e9s (61%, +10) et reste tr\u00e8s pr\u00e9sent chez les\nprofessions interm\u00e9diaires (64%) et les employ\u00e9s/ouvriers (61%). En comparaison, les cadres se montrent un peu moins critiques (45%).\nPolitiquement, les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (75%) et de Jean-Luc M\u00e9lenchon (67%) conservent une opinion critique envers l\u2019ex\u00e9cutif. Les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel\nMacron dressent quant \u00e0 eux un bilan assez mitig\u00e9 (58% va dans le bon sens mais est insuffisante, 28% n\u2019am\u00e9liore pas du tout).\n#Opinion.en.direct\n- 4 -\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat / Les Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire\n27 septembre 2023\n ", "L\u2019Etat, devant les p\u00e9troliers et le contexte g\u00e9opolitique, est le principal responsable du prix \u00e9lev\u00e9 de\nl\u2019essence pour l\u2019opinion publique\nPour les Fran\u00e7ais, le principal responsable du prix \u00e9lev\u00e9 de l\u2019essence est l\u2019Etat (cit\u00e9 par 71%, 2 r\u00e9ponses possibles) devant les p\u00e9troliers comme Total (62%) et le\ncontexte g\u00e9opolitique (48%), et largement devant la grande distribution qui vend l\u2019essence (9%).\nLa responsabilit\u00e9 de l\u2019Etat est particuli\u00e8rement \u00e9voqu\u00e9e par les Fran\u00e7ais qui utilisent leur voiture au quotidien (76%).\nLa hi\u00e9rarchie des responsabilit\u00e9s est globalement identique entre les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories socio-professionnelles et g\u00e9n\u00e9rations, quelques nuances peuvent \u00eatre\nnot\u00e9es selon le vote :\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon mettent sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9 l\u2019Etat (73%) et les p\u00e9troliers (72%)\n\u2022 Pour les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron, le 1er responsable de cette situation est le contexte international (66%) au coude-\u00e0-coude avec les p\u00e9troliers (65%) et devant\nl\u2019Etat (50%)\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen \u00e9voquent l\u2019Etat (85%) largement devant les autres acteurs\nFace au prix de l\u2019essence, une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais estime que l\u2019Etat n\u2019a pas fait d\u2019effort ces derniers mois\nIls sont plus positifs \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la grande distribution et dans une moindre mesure pour les p\u00e9troliers\nPour r\u00e9duire le co\u00fbt de l\u2019essence pour les particuliers, 56% des Fran\u00e7ais estiment que l\u2019Etat n\u2019a pas fait d\u2019effort au cours des derniers mois.\nA contrario, 79% estiment que la grande distribution a fait des efforts (dont 15% beaucoup et 64% un peu) et 53% ont cette opinion pour les p\u00e9troliers (dont 11%\nbeaucoup et 42% un peu).\nLes \u00e9lecteurs de Marine Le Pen sont particuli\u00e8rement critiques \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019Etat (70% n\u2019a pas fait d\u2019effort) tandis que les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (17%\nbeaucoup, 35% un peu et 47% non) et d\u2019Emmanuel Macron (15% beaucoup, 45% un peu et 40% non) sont plus mitig\u00e9s. Les efforts de la grande distribution et des\np\u00e9troliers sont reconnus dans des proportions similaires par tous les \u00e9lectorats.\n#Opinion.en.direct\n- 5 -\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat / Les Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire\n27 septembre 2023\nPrincipaux enseignements\n ", "Pour 3 Fran\u00e7ais sur 4, il faudrait baisser les taxes sur l'essence m\u00eame si cela aggrave la dette publique et\nest contraire \u00e0 la transition \u00e9cologique\n76% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il faudrait baisser les taxes sur l'essence pour en r\u00e9duire le prix \u00e0 la pompe et am\u00e9liorer le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais, m\u00eame si cela a\npour cons\u00e9quence de creuser encore davantage la dette publique et que cela est contraire \u00e0 la transition \u00e9cologique.\nA l\u2019inverse, 23% consid\u00e8rent qu\u2019il ne faut pas baisser les taxes sur l'essence car cela aurait pour cons\u00e9quence de creuser davantage la dette publique et serait\ncontraire \u00e0 la transition \u00e9cologique, m\u00eame si le prix \u00e0 la pompe est \u00e9lev\u00e9.\nUne mesure pl\u00e9biscit\u00e9e par toutes les cat\u00e9gories de la population, en particulier par les automobilistes au quotidien (81%), et majoritairement soutenue par tous les\n\u00e9lectorats y compris celui d\u2019Emmanuel Macron (55%).\nLa \u00ab vente \u00e0 perte \u00bb est une mauvaise solution pour 8 Fran\u00e7ais sur 10\nIl y a quelques jours, le gouvernement avait \u00e9voqu\u00e9 (avant d\u2019y renoncer) le fait d\u2019autoriser aux distributeurs d\u2019essence de faire de la \u00ab vente \u00e0 perte. 78% des\nFran\u00e7ais consid\u00e8rent que la \u00ab vente \u00e0 perte \u00bb est une mauvaise solution, contre 21% une bonne solution. Un chiffre qui peut en partie \u00eatre expliqu\u00e9 par la crainte\nd\u2019une r\u00e9percussion \u00e0 la hausse sur les prix de l\u2019alimentation pour compenser cette vente \u00e0 perte.\nUne solution critiqu\u00e9e par toutes les cat\u00e9gories de population et \u00e9lectorats, en particulier par celui d\u2019Emmanuel Macron (86% mauvaise solution).\nVente \u00e0 \u00ab prix coutant \u00bb : 55% des Fran\u00e7ais pensent que cela n\u2019am\u00e9liorera pas significativement le prix\nA la place du dispositif autorisant la \u00ab vente \u00e0 perte \u00bb, Emmanuel Macron et le gouvernement vont demander aux distributeurs de vendre l\u2019essence \u00e0 \u00ab prix coutant\n\u00bb. 55% des Fran\u00e7ais estiment que la vente \u00ab \u00e0 prix coutant \u00bb ne permettra pas d\u2019am\u00e9liorer significativement le prix de l\u2019essence. A l\u2019inverse, 45% pensent que cette\nmesure permettra d\u2019am\u00e9liorer la situation.\nLes \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (64% non) et les actifs (59%) sont particuli\u00e8rement sceptiques.\n#Opinion.en.direct\n- 6 -\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat / Les Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire\n27 septembre 2023\nPrincipaux enseignements\n ", "Aide \u00ab essence \u00bb de 100 euros : 3 Fran\u00e7ais sur 4 estiment qu\u2019elle ne permettra pas d\u2019aider\nsignificativement les personnes concern\u00e9es et qu\u2019il faudrait l\u2019\u00e9largir pour qu\u2019elle touche plus de monde\nCe dimanche, lors d\u2019une interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, Emmanuel Macron a annonc\u00e9 la mise en place d\u2019une aide \u00ab essence \u00bb de 100 euros par an et par voiture, pour les 50%\ndes travailleurs les plus modestes.\n74% des Fran\u00e7ais estiment que cette aide ne permettra pas d\u2019aider significativement les personnes concern\u00e9es et 73% estiment qu\u2019il faudrait \u00e9largir cette mesure\npour qu'elle touche plus de monde. Une opinion partag\u00e9e par les Fran\u00e7ais qui utilisent leur voiture au quotidien (75% et 75%).\nL\u2019\u00e9largissement des populations concern\u00e9es par cette aide est particuli\u00e8rement souhait\u00e9 par les employ\u00e9s/ouvriers (80%) et les professions interm\u00e9diaires (77%, vs. 57%\nchez les cadres).\nDes critiques partag\u00e9es par tous les \u00e9lectorats, y compris par les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (57% ne permettra pas d\u2019aider, 61% il faudrait l\u2019\u00e9largir).\nComme Emmanuel Macron, 3 Fran\u00e7ais sur 4 d\u00e9clarent aimer la voiture\n73% des Fran\u00e7ais (et 80% des automobilistes) disent aimer la voiture (dont 30% tout \u00e0 fait et 43% plut\u00f4t). A l\u2019inverse, 27% d\u00e9clarent ne pas aimer la voiture (dont\n21% pas vraiment et 6% pas du tout).\nUn amour pour la voiture partag\u00e9 par toutes les cat\u00e9gories de population, et qui est particuli\u00e8rement vif chez les employ\u00e9s/ouvriers (80%), les habitants des communes\nrurales (78%, dont 38% tout \u00e0 fait) et les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (83%).\nMais s\u2019ils avaient un autre moyen de transport qui apporte les m\u00eames avantages, 65% des automobilistes\ndisent qu\u2019ils n\u2019utiliseraient plus leur voiture\nA l\u2019inverse, 35% des automobilistes affirment que m\u00eame s\u2019ils avaient un autre moyen de transport qui leur apporte les m\u00eames avantages que la voiture, ils\ncontinueraient quand m\u00eame de l\u2019utiliser.\n#Opinion.en.direct\n- 7 -\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat / Les Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire\n27 septembre 2023\nPrincipaux enseignements\n ", "Doublement de la franchise m\u00e9dicale : 64% des Fran\u00e7ais jugent cette mesure inacceptable\n64% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il n'est pas acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0 1 euro, cela d\u00e9t\u00e9riore l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9, contre 35% qu\u2019il est\nacceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0 1 euro, cela permettra de r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques et de responsabiliser les patients dans leur\nconsommation de m\u00e9dicament. Des chiffres stables depuis le 6 septembre.\nCette mesure rencontre une opposition majoritaire au sein de toutes les cat\u00e9gories socio-professionnelles, mais qui est plus intense chez les retrait\u00e9s (75% pas\nacceptable) et dans une moindre mesure chez les employ\u00e9s/ouvriers (62%) et les professions interm\u00e9diaires (58%) que chez les cadres (51%).\nD\u2019un point de vue politique, les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron sont divis\u00e9s sur cette mesure : 50% la jugent inacceptable, 50% acceptable. Les autres \u00e9lectorats, en\nparticulier celui de Marine Le Pen (74%), estiment qu\u2019elle n\u2019est pas acceptable.\n#Opinion.en.direct\n- 8 -\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat / Les Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire\n27 septembre 2023\nPrincipaux enseignements\n ", "73% des Fran\u00e7ais ne sont pas choqu\u00e9s par l\u2019interpellation en classe de l\u2019\u00e9l\u00e8ve soup\u00e7onn\u00e9 de harc\u00e8lement\nLa semaine derni\u00e8re, dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate de harc\u00e8lement scolaire, la police a interpell\u00e9 en classe un \u00e9l\u00e8ve de 14 ans soup\u00e7onn\u00e9 de harc\u00e8lement (insultes,\npropos homophobes, menaces et incitations au suicide) envers un \u00e9l\u00e8ve d\u2019un autre \u00e9tablissement.\n73% des Fran\u00e7ais se disent pas choqu\u00e9s que l\u2019\u00e9l\u00e8ve soup\u00e7onn\u00e9 de harc\u00e8lement ait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en classe, dont 47% pas du tout choqu\u00e9s et 26% pas vraiment.\nA l\u2019inverse, 27% sont choqu\u00e9s, dont 19% plut\u00f4t et 8% tr\u00e8s.\nLes parents d\u2019enfants scolaris\u00e9s (de la maternelle au lyc\u00e9e) sont 67% \u00e0 se dire pas choqu\u00e9s par cette interpellation.\nUne opinion majoritaire au sein de toutes les cat\u00e9gories de population. En comparaison, les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (42% choqu\u00e9s) et les moins de 35 ans\n(35%) sont un peu plus nombreux \u00e0 se dire choqu\u00e9s par cette interpellation en pleine classe.\nPr\u00e8s d\u20191 parent sur 4 d\u00e9clare que son enfant a \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement scolaire\n23% des parents d\u2019enfants scolaris\u00e9s (de la maternelle au lyc\u00e9e) d\u00e9clarent que leur enfant a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 victime d\u2019harc\u00e8lement scolaire, et 25% d\u00e9clarent que cela est\narriv\u00e9 \u00e0 un de leurs camarades.\nEt plus de 8 sur 10 craignent que leur enfant soit victime de harc\u00e8lement par d\u2019autres \u00e9l\u00e8ves\n82% des parents d\u2019enfants scolaris\u00e9s d\u00e9clarent craindre que leur enfant puisse \u00eatre victime de harc\u00e8lement par d\u2019autres \u00e9l\u00e8ves.\n#Opinion.en.direct\n- 9 -\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat / Les Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire\n27 septembre 2023\nPrincipaux enseignements\n ", "LES FRAN\u00c7AIS, L\u2019ESSENCE ET LE POUVOIR D\u2019ACHAT\n- 10 -\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023 #Opinion.en.direct\n ", "- 11 -\nUne majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais estime que l\u2019action du gouvernement n\u2019am\u00e9liore pas du tout la situation\nen mati\u00e8re de pouvoir d\u2019achat, une opinion en l\u00e9g\u00e8re hausse en 3 semaines\n#Opinion.en.direct\nElles permettent vraiment d'am\u00e9liorer la\nsituation en mati\u00e8re de pouvoir d'achat\nElles vont dans le bon sens mais sont\ninsuffisantes\nElles n'am\u00e9liorent pas du tout la situation\nen mati\u00e8re de pouvoir d'achat\n7\n33\n60\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, quelle est votre opinion sur les mesures pour le pouvoir d\u2019achat prises par le gouvernement au cours des derniers mois ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nSans-r\u00e9ponses : 0\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 5 au 6 septembre 2023.\n(+3)\n(+2)*\n(-4)\n18\n5 7\n42 37 33\n39\n57 60\nEVOLUTIONS\n10.05\n2023\n06.09\n2023\n27.09\n2023\n ", "45\n24\n28\n3\n71\n62\n48\n9\nEn 1er\nEn 2\u00e8me\n- 12 -\nL\u2019Etat, devant les p\u00e9troliers et le contexte g\u00e9opolitique, est le principal responsable du prix \u00e9lev\u00e9\nde l\u2019essence pour l\u2019opinion publique\n#Opinion.en.direct\nL'Etat\nLes p\u00e9troliers, comme Total\nLe contexte g\u00e9opolitique (guerre en\nUkraine, politique des pays producteurs)\nLa grande distribution qui vend l'essence,\ncomme Leclerc, Carrefour, etc.\nDepuis plus d\u2019un an, les prix de l\u2019essence ont augment\u00e9 et ont parfois d\u00e9pass\u00e9 2 euros le litre. Selon vous, qui est responsable du prix \u00e9lev\u00e9 de l\u2019essence ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais - 2 r\u00e9ponses possibles \u2013 Total sup\u00e9rieur \u00e0 100%\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nTotal des\ncitations\n71 Total des citations\n ", "- 13 -\nFace au prix de l\u2019essence, une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais estime que l\u2019Etat n\u2019a pas fait d\u2019effort ces derniers mois\nIls sont plus positifs \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la grande distribution et dans une moindre mesure pour les p\u00e9troliers\n#Opinion.en.direct\n15\n11\n10\n64\n42\n33\n21\n46\n56\n1\n1\nOui, beaucoup Oui, un peu Non, pas du tout Sans-r\u00e9ponses\n79\n53\n43\nLa grande distribution qui vend\nl'essence, comme Leclerc, Carrefour, etc.\nLes p\u00e9troliers, comme Total\nL'Etat\nTOTAL OUI\nConsid\u00e9rez-vous chacun des acteurs suivants a fait ou pas un effort au cours des derniers mois pour r\u00e9duire le co\u00fbt de l\u2019essence pour les particuliers ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 14 -\nPour 3 Fran\u00e7ais sur 4, il faudrait baisser les taxes sur l'essence m\u00eame si cela aggrave la dette\npublique et est contraire \u00e0 la transition \u00e9cologique\n#Opinion.en.direct\n76\n23\nIl faudrait baisser les taxes sur l'essence pour en r\u00e9duire\nle prix \u00e0 la pompe et am\u00e9liorer le pouvoir d'achat des\nFran\u00e7ais, m\u00eame si cela a pour cons\u00e9quence de creuser\nencore davantage la dette publique et que cela est\ncontraire \u00e0 la transition \u00e9cologique\nIl ne faut pas baisser les taxes sur l'essence car cela aurait\npour cons\u00e9quence de creuser davantage la dette\npublique et serait contraire \u00e0 la transition \u00e9cologique,\nm\u00eame si le prix \u00e0 la pompe est \u00e9lev\u00e9\nDans le d\u00e9bat public, certaines personnalit\u00e9s politiques proposent de r\u00e9duire les taxes sur l\u2019essence pour en r\u00e9duire le prix \u00e0 la pompe et am\u00e9liorer le pouvoir d\u2019achat des\nFran\u00e7ais. Cette proposition est critiqu\u00e9e par certains, consid\u00e9rant que cette baisse des taxes serait probl\u00e9matique pour les finances publiques, dont la dette est d\u00e9j\u00e0\n\u00e9lev\u00e9e, et serait contraire \u00e0 la transition \u00e9cologique. Vous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nSans-r\u00e9ponses : 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 15 -\nLa \u00ab vente \u00e0 perte \u00bb est une mauvaise solution pour 8 Fran\u00e7ais sur 10\n#Opinion.en.direct\n21\n78\nUne bonne solution\nUne mauvaise solution\nIl y a quelques jours, le gouvernement avait \u00e9voqu\u00e9 (avant d\u2019y renoncer) le fait d\u2019autoriser aux distributeurs d\u2019essence de faire de la \u00ab vente \u00e0 perte \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire que les\ndistributeurs d\u2019essence vendraient l\u2019essence moins cher que ce que son achat et sa distribution lui co\u00fbte. Les distributeurs d\u2019essence ont refus\u00e9 de mettre en place cette\nvente \u00e0 perte, certains indiquant que cela les obligerait \u00e0 compenser cette perte par une augmentation des produits de grande distribution comme les produits\nalimentaires. Selon vous, mettre en place la \u00ab vente \u00e0 perte \u00bb serait-elle une bonne ou une mauvaise solution ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nSans-r\u00e9ponses : 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 16 -\nVente \u00e0 \u00ab prix coutant \u00bb : 55% des Fran\u00e7ais pensent que cela n\u2019am\u00e9liorera pas significativement\nle prix\n#Opinion.en.direct\n45\n55\nOui\nNon\nA la place du dispositif autorisant la \u00ab vente \u00e0 perte \u00bb, Emmanuel Macron et le gouvernement vont demander aux distributeurs de vendre l\u2019essence \u00e0 \u00ab prix coutant \u00bb.\nSelon vous, la vente \u00e0 \u00ab prix coutant \u00bb permettrait-elle d\u2019am\u00e9liorer significativement le prix de l\u2019essence ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nSans-r\u00e9ponses : 0\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 17 -\nAide \u00ab essence \u00bb de 100 euros : 3 Fran\u00e7ais sur 4 estiment qu\u2019elle ne permettra pas d\u2019aider\nsignificativement les personnes concern\u00e9es\u2026\n#Opinion.en.direct\n25\n74\nOui\nNon\nCe dimanche, lors d\u2019une interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, Emmanuel Macron a annonc\u00e9 la mise en place d\u2019une aide \u00ab essence \u00bb de 100 euros par an et par voiture, pour les 50% des\ntravailleurs les plus modestes. Selon vous, cette aide \u00ab essence \u00bb de 100 euros par an et par voiture pour les 50% de travailleurs les plus modestes permettra d\u2019aider\nsignificativement les personnes concern\u00e9es ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nSans-r\u00e9ponses : 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 18 -\n\u2026et qu\u2019il faudrait l\u2019\u00e9largir pour qu\u2019elle touche plus de monde\nEt selon vous, cette mesure cible-t-elle suffisamment de personnes ou faudrait-il l\u2019\u00e9largir pour qu\u2019elle touche plus de monde ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n#Opinion.en.direct\n27\n73\nCette mesure cible suffisamment de\npersonnes, ce n'est pas n\u00e9cessaire de l'\u00e9largir\nIl faudrait \u00e9largir cette mesure pour qu'elle\ntouche plus de monde\nSans-r\u00e9ponses : 0\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "30\n43\n21\n6\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans-r\u00e9ponses\nTOTAL NON\nTOTAL OUI\n- 19 -\nComme Emmanuel Macron, 3 Fran\u00e7ais sur 4 d\u00e9clarent aimer la voiture\n#Opinion.en.direct\n73%\n27%\nCe dimanche, lors d\u2019une interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 propos de la voiture : \u00ab On est attach\u00e9 \u00e0 la bagnole, on aime la bagnole. Et moi je l'adore. \u00bb.\nVous personnellement, diriez-vous que vous aimez la voiture ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 20 -\nMais s\u2019ils avaient un autre moyen de transport qui apporte les m\u00eames avantages, 65% des\nautomobilistes disent qu\u2019ils n\u2019utiliseraient plus leur voiture\nSi vous aviez les moyens et la possibilit\u00e9 de vous passer de votre voiture pour vos trajets de quotidien, continueriez-vous \u00e0 utiliser la voiture ou pas ?\nEn % - Usagers de la voiture\n#Opinion.en.direct\n65\n35\nSi j'avais un autre moyen de transport qui\nm'apporte les m\u00eames avantages que la\nvoiture, je n'utiliserais plus ma voiture\nSi j'avais un autre moyen de transport qui\nm'apporte les m\u00eames avantages que la\nvoiture, je continuerai quand m\u00eame\nd'utiliser ma voiture\nSans-r\u00e9ponses : 0\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 21 -\nDoublement de la franchise m\u00e9dicale : 64% des Fran\u00e7ais jugent cette mesure inacceptable\n#Opinion.en.direct\n64\n35\nIl n'est pas acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe\nde 50 centimes \u00e0 1 euro, cela d\u00e9t\u00e9riore l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9\nIl est acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de\n50 centimes \u00e0 1 euro, cela permettra de r\u00e9duire les\nd\u00e9penses publiques et de responsabiliser les patients\ndans leur consommation de m\u00e9dicament\nLa franchise m\u00e9dicale est un reste \u00e0 charge que l\u2019on paie sur chaque bo\u00eete de m\u00e9dicaments. Il s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 50 centimes d'euro par bo\u00eete. Pour faire des \u00e9conomies et r\u00e9duire\nles d\u00e9penses publiques, le gouvernement envisage de passer ce reste \u00e0 charge de 50 centimes \u00e0 1 euro. Vous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-\nvous le plus proche ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nSans-r\u00e9ponses : 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 5 au 6 septembre 2023.\n(=)*\n(=)\n ", "LES FRAN\u00c7AIS ET LE HARC\u00c8LEMENT SCOLAIRE\n- 22 -\nLes Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire - 27 septembre 2023 #Opinion.en.direct\n ", "8\n19\n26\n47\nTr\u00e8s choqu\u00e9 Plut\u00f4t choqu\u00e9 Pas vraiment choqu\u00e9 Pas du tout choqu\u00e9 Sans-r\u00e9ponses\nTOTAL PAS\nCHOQUE\nTOTAL\nCHOQUE\n- 23 -\n73% des Fran\u00e7ais ne sont pas choqu\u00e9s par l\u2019interpellation en classe de l\u2019\u00e9l\u00e8ve soup\u00e7onn\u00e9 de\nharc\u00e8lement\n#Opinion.en.direct\n27%\n73%\nLa semaine derni\u00e8re, dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate de harc\u00e8lement scolaire, la police a interpell\u00e9 en classe un \u00e9l\u00e8ve de 14 ans soup\u00e7onn\u00e9 de harc\u00e8lement (insultes,\npropos homophobes, menaces et incitations au suicide) envers un \u00e9l\u00e8ve d\u2019un autre \u00e9tablissement. Vous personnellement, \u00eates-vous choqu\u00e9 ou pas choqu\u00e9 que l\u2019\u00e9l\u00e8ve\nsoup\u00e7onn\u00e9 de harc\u00e8lement ait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en classe ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nLes Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire - 27 septembre 2023\n ", "- 24 -\nPr\u00e8s d\u20191 parent sur 4 d\u00e9clare que son enfant a \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement scolaire\n#Opinion.en.direct\n25\n23\n73\n77\n2\nOui Non Sans-r\u00e9ponses\nUn de ses camarades\nMon enfant\nD\u2019apr\u00e8s ce que vous en savez, votre enfant ou un de ses camarades a-t-il d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement scolaire par d\u2019autres \u00e9l\u00e8ves ?\nEn % - Parents d\u2019enfants scolaris\u00e9s\nLes Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire - 27 septembre 2023\n ", "- 25 -\nEt plus de 8 sur 10 craignent que leur enfant soit victime de harc\u00e8lement par d\u2019autres \u00e9l\u00e8ves\n#Opinion.en.direct\n82\n17\nOui\nNon\nEn tant que parent, craignez-vous que votre (ou vos) enfant(s) puisse \u00eatre victime de harc\u00e8lement par d\u2019autres \u00e9l\u00e8ves ?\nEn % - Parents d\u2019enfants scolaris\u00e9s\nSans-r\u00e9ponses : 1\nLes Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire - 27 septembre 2023\n ", "R\u00c9SULTATS D\u00c9TAILL\u00c9S\n- 26 - #Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat / Les Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire\n27 septembre 2023\n ", "- 27 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, quelle est votre opinion sur les mesures pour le pouvoir d\u2019achat prises par le gouvernement au cours des derniers mois ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn %\nElles permettent vraiment d'am\u00e9liorer la situation en\nmati\u00e8re de pouvoir d'achat\nElles vont dans le bon sens mais sont insuffisantes\nElles n'am\u00e9liorent pas du tout la situation en mati\u00e8re de\npouvoir d'achat\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 7 33 60 0\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 8 34 58 0\nUne femme 6 31 62 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 11 43 46 0\n25-34 ans 12 33 55 0\n35-49 ans 7 26 67 0\n50-64 ans 7 33 59 1\n65 ans et plus 3 34 62 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 8 33 58 1\nAgric., artisan, comm. 10 36 54 0\nCSP+ 9 35 56 0\nCadres 17 37 45 1\nProfession Interm\u00e9diaire 4 32 64 0\nCSP- 7 31 61 1\nEmploy\u00e9 6 35 58 1\nOuvrier 9 25 65 1\nINACTIFS 5 33 62 0\nRetrait\u00e9 4 34 61 1\nAutre inactif 7 30 63 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 4 31 64 1\nCommunes urb. de province 7 33 60 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 4 33 63 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 8 39 53 0\n100.000 hab. et plus 8 30 61 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 10 35 54 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 10 36 53 1\nProvince 6 32 61 1\nNord-Est 5 32 62 1\nNord-Ouest 7 35 57 1\nSud-Ouest 4 26 70 0\nSud Est 7 31 62 0\n ", "- 28 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, quelle est votre opinion sur les mesures pour le pouvoir d\u2019achat prises par le gouvernement au cours des derniers mois ?\nEn %\nElles permettent vraiment d'am\u00e9liorer la situation en\nmati\u00e8re de pouvoir d'achat\nElles vont dans le bon sens mais sont insuffisantes\nElles n'am\u00e9liorent pas du tout la situation en mati\u00e8re de\npouvoir d'achat\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 7 33 60 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 10 38 52 0\nLa France insoumise (FI) 10 33 57 0\nEELV / G.s 8 45 47 0\nLe Parti Socialiste (PS) 10 50 40 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 17 63 20 0\nLa R\u00e9publique en marche 17 64 19 0\nTOTAL DROITE 0 41 59 0\nLes R\u00e9publicains 0 42 58 0\nTOTAL RN/R! 4 20 76 0\nLe Rassemblement National 3 20 77 0\nReconqu\u00eate 4 18 78 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 4 28 67 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 7 26 67 0\nYannick JADOT 14 46 40 0\nEmmanuel MACRON 14 58 28 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 0 53 47 0\nMarine LE PEN 3 22 75 0\nEric ZEMMOUR 0 20 80 0\nAbstention, vote blanc ou nul 4 25 69 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 11 49 39 1\nMarine LE PEN 3 21 76 0\nAbstention, vote blanc ou nul 4 22 73 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 29 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDepuis plus d\u2019un an, les prix de l\u2019essence ont augment\u00e9 et ont parfois d\u00e9pass\u00e9 2 euros le litre. Selon vous, qui est responsable du prix \u00e9lev\u00e9 de l\u2019essence ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn % - TOTAL DES CITATIONS L'Etat Les p\u00e9troliers, comme Total\nLe contexte g\u00e9opolitique (guerre en Ukraine, politique des\npays producteurs)\nLa grande distribution qui vend l'essence, comme Leclerc,\nCarrefour, etc.\nx\nTotal 71 62 48 9\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 70 59 53 8\nUne femme 71 64 44 11\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 68 60 45 17\n25-34 ans 74 60 41 11\n35-49 ans 75 60 45 9\n50-64 ans 69 60 52 8\n65 ans et plus 67 66 52 6\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 72 60 47 10\nAgric., artisan, comm. 80 49 55 16\nCSP+ 66 60 53 10\nCadres 65 61 52 13\nProfession Interm\u00e9diaire 67 60 55 8\nCSP- 77 62 41 9\nEmploy\u00e9 74 61 42 10\nOuvrier 80 63 40 8\nINACTIFS 68 64 49 9\nRetrait\u00e9 66 67 53 7\nAutre inactif 74 58 41 13\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 77 60 44 7\nCommunes urb. de province 70 64 47 9\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 69 66 53 5\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 72 59 47 10\n100.000 hab. et plus 70 65 44 11\nAgglom\u00e9ration parisienne 63 56 57 16\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 63 56 57 15\nProvince 72 63 46 8\nNord-Est 74 62 46 8\nNord-Ouest 69 68 48 6\nSud-Ouest 75 60 49 8\nSud Est 73 60 44 11\n ", "- 30 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nDepuis plus d\u2019un an, les prix de l\u2019essence ont augment\u00e9 et ont parfois d\u00e9pass\u00e9 2 euros le litre. Selon vous, qui est responsable du prix \u00e9lev\u00e9 de l\u2019essence ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn % - TOTAL DES CITATIONS L'Etat Les p\u00e9troliers, comme Total\nLe contexte g\u00e9opolitique (guerre en Ukraine, politique des\npays producteurs)\nLa grande distribution qui vend l'essence, comme Leclerc,\nCarrefour, etc.\nx\nTotal 71 62 48 9\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 69 69 42 14\nLa France insoumise (FI) 65 71 38 16\nEELV / G.s 66 71 56 8\nLe Parti Socialiste (PS) 74 65 40 14\nTOTAL LREM ET ALLIES 47 64 73 9\nLa R\u00e9publique en marche 43 65 77 8\nTOTAL DROITE 69 38 70 9\nLes R\u00e9publicains 69 37 69 11\nTOTAL RN/R! 87 58 38 8\nLe Rassemblement National 87 60 36 8\nReconqu\u00eate 83 55 49 9\nSANS PREFERENCE PARTISANE 71 63 47 8\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 73 72 33 12\nYannick JADOT 60 58 71 6\nEmmanuel MACRON 50 65 66 10\nVal\u00e9rie PECRESSE 71 38 76 4\nMarine LE PEN 85 62 35 7\nEric ZEMMOUR 82 57 51 6\nAbstention, vote blanc ou nul 75 61 46 9\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 58 64 61 9\nMarine LE PEN 84 61 36 7\nAbstention, vote blanc ou nul 77 62 42 10\n ", "- 31 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConsid\u00e9rez-vous chacun des acteurs suivants a fait ou pas un effort au cours des derniers mois pour r\u00e9duire le co\u00fbt de l\u2019essence pour les particuliers ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn % - TOTAL OUI La grande distribution qui vend l'essence, comme Leclerc, Carrefour, etc. Les p\u00e9troliers, comme Total L'Etat\nx\nTotal 79 53 43\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 77 57 42\nUne femme 81 49 44\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 75 54 52\n25-34 ans 70 51 44\n35-49 ans 79 50 40\n50-64 ans 80 56 41\n65 ans et plus 84 54 44\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 79 54 43\nAgric., artisan, comm. 69 50 34\nCSP+ 83 56 45\nCadres 85 55 48\nProfession Interm\u00e9diaire 81 56 42\nCSP- 78 54 42\nEmploy\u00e9 83 57 48\nOuvrier 70 51 34\nINACTIFS 79 51 44\nRetrait\u00e9 83 53 44\nAutre inactif 69 47 45\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 79 52 37\nCommunes urb. de province 79 52 44\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 79 50 34\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 82 58 49\n100.000 hab. et plus 78 51 48\nAgglom\u00e9ration parisienne 78 57 47\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 79 58 48\nProvince 79 52 42\nNord-Est 76 50 41\nNord-Ouest 85 55 48\nSud-Ouest 79 53 38\nSud Est 75 50 40\n ", "- 32 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nConsid\u00e9rez-vous chacun des acteurs suivants a fait ou pas un effort au cours des derniers mois pour r\u00e9duire le co\u00fbt de l\u2019essence pour les particuliers ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn % - TOTAL OUI La grande distribution qui vend l'essence, comme Leclerc, Carrefour, etc. Les p\u00e9troliers, comme Total L'Etat\nx\nTotal 79 53 43\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 79 50 49\nLa France insoumise (FI) 84 47 57\nEELV / G.s 66 39 40\nLe Parti Socialiste (PS) 89 62 52\nTOTAL LREM ET ALLIES 87 72 64\nLa R\u00e9publique en marche 89 69 66\nTOTAL DROITE 88 69 28\nLes R\u00e9publicains 87 67 27\nTOTAL RN/R! 73 54 28\nLe Rassemblement National 71 54 29\nReconqu\u00eate 75 55 24\nSANS PREFERENCE PARTISANE 78 46 42\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 80 48 52\nYannick JADOT 79 43 40\nEmmanuel MACRON 83 67 60\nVal\u00e9rie PECRESSE 93 71 39\nMarine LE PEN 78 54 29\nEric ZEMMOUR 83 65 22\nAbstention, vote blanc ou nul 75 45 41\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 83 62 56\nMarine LE PEN 80 54 27\nAbstention, vote blanc ou nul 74 45 40\n ", "- 33 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn %\nIl faudrait baisser les taxes sur l'essence pour en r\u00e9duire le prix \u00e0 la\npompe et am\u00e9liorer le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais, m\u00eame si cela a pour\ncons\u00e9quence de creuser encore davantage la dette publique et que cela\nest contraire \u00e0 la transition \u00e9cologique\nIl ne faut pas baisser les taxes sur l'essence car cela aurait pour\ncons\u00e9quence de creuser davantage la dette publique et serait contraire \u00e0\nla transition \u00e9cologique, m\u00eame si le prix \u00e0 la pompe est \u00e9lev\u00e9\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 76 23 1\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 73 26 1\nUne femme 79 20 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 77 22 1\n25-34 ans 77 22 1\n35-49 ans 80 19 1\n50-64 ans 76 24 0\n65 ans et plus 72 28 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 77 22 1\nAgric., artisan, comm. 74 26 0\nCSP+ 71 29 0\nCadres 67 32 1\nProfession Interm\u00e9diaire 73 27 0\nCSP- 83 16 1\nEmploy\u00e9 81 19 0\nOuvrier 87 11 2\nINACTIFS 75 25 0\nRetrait\u00e9 71 29 0\nAutre inactif 84 16 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 79 21 0\nCommunes urb. de province 77 23 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 79 21 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 74 26 0\n100.000 hab. et plus 77 22 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 71 28 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 71 28 1\nProvince 78 22 0\nNord-Est 77 23 0\nNord-Ouest 79 21 0\nSud-Ouest 78 21 1\nSud Est 77 23 0\n ", "- 34 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nEn %\nIl faudrait baisser les taxes sur l'essence pour en r\u00e9duire le prix \u00e0 la\npompe et am\u00e9liorer le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais, m\u00eame si cela a pour\ncons\u00e9quence de creuser encore davantage la dette publique et que cela\nest contraire \u00e0 la transition \u00e9cologique\nIl ne faut pas baisser les taxes sur l'essence car cela aurait pour\ncons\u00e9quence de creuser davantage la dette publique et serait contraire \u00e0\nla transition \u00e9cologique, m\u00eame si le prix \u00e0 la pompe est \u00e9lev\u00e9\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 76 23 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 76 23 1\nLa France insoumise (FI) 71 29 0\nEELV / G.s 69 31 0\nLe Parti Socialiste (PS) 86 14 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 42 56 2\nLa R\u00e9publique en marche 42 57 1\nTOTAL DROITE 75 25 0\nLes R\u00e9publicains 75 25 0\nTOTAL RN/R! 89 11 0\nLe Rassemblement National 92 8 0\nReconqu\u00eate 80 20 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 81 19 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 79 19 2\nYannick JADOT 61 39 0\nEmmanuel MACRON 55 45 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 72 28 0\nMarine LE PEN 90 10 0\nEric ZEMMOUR 78 22 0\nAbstention, vote blanc ou nul 80 20 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 58 41 1\nMarine LE PEN 89 11 0\nAbstention, vote blanc ou nul 86 14 0\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 35 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, mettre en place la \u00ab vente \u00e0 perte \u00bb serait-elle une bonne ou une mauvaise solution ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn % Une bonne solution Une mauvaise solution Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 21 78 1\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 17 82 1\nUne femme 25 75 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 31 69 0\n25-34 ans 28 71 1\n35-49 ans 25 74 1\n50-64 ans 19 80 1\n65 ans et plus 12 88 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 24 75 1\nAgric., artisan, comm. 17 83 0\nCSP+ 22 77 1\nCadres 18 80 2\nProfession Interm\u00e9diaire 24 76 0\nCSP- 28 72 0\nEmploy\u00e9 29 71 0\nOuvrier 27 72 1\nINACTIFS 17 83 0\nRetrait\u00e9 12 88 0\nAutre inactif 27 72 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 16 83 1\nCommunes urb. de province 22 78 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 18 82 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 22 78 0\n100.000 hab. et plus 24 76 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 27 71 2\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 27 72 1\nProvince 20 80 0\nNord-Est 19 80 1\nNord-Ouest 17 83 0\nSud-Ouest 22 78 0\nSud Est 22 78 0\n ", "- 36 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nSelon vous, mettre en place la \u00ab vente \u00e0 perte \u00bb serait-elle une bonne ou une mauvaise solution ?\nEn % Une bonne solution Une mauvaise solution Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 21 78 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 21 78 1\nLa France insoumise (FI) 23 74 3\nEELV / G.s 22 78 0\nLe Parti Socialiste (PS) 18 82 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 17 83 0\nLa R\u00e9publique en marche 18 82 0\nTOTAL DROITE 15 85 0\nLes R\u00e9publicains 16 84 0\nTOTAL RN/R! 22 78 0\nLe Rassemblement National 27 73 0\nReconqu\u00eate 8 92 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 23 76 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 23 76 1\nYannick JADOT 15 85 0\nEmmanuel MACRON 14 86 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 10 90 0\nMarine LE PEN 23 77 0\nEric ZEMMOUR 11 89 0\nAbstention, vote blanc ou nul 23 76 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 16 83 1\nMarine LE PEN 21 79 0\nAbstention, vote blanc ou nul 20 79 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 37 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nA la place du dispositif autorisant la \u00ab vente \u00e0 perte \u00bb, Emmanuel Macron et le gouvernement vont demander aux distributeurs de vendre l\u2019essence \u00e0 \u00ab prix coutant \u00bb. Selon vous, la vente \u00e0 \u00ab prix coutant\n\u00bb permettrait-elle d\u2019am\u00e9liorer significativement le prix de l\u2019essence ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn % Oui Non Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 45 55 0\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 35 64 1\nUne femme 54 46 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 57 42 1\n25-34 ans 44 56 0\n35-49 ans 38 62 0\n50-64 ans 40 59 1\n65 ans et plus 52 48 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 40 59 1\nAgric., artisan, comm. 41 59 0\nCSP+ 40 60 0\nCadres 40 60 0\nProfession Interm\u00e9diaire 40 59 1\nCSP- 41 58 1\nEmploy\u00e9 45 54 1\nOuvrier 34 64 2\nINACTIFS 51 49 0\nRetrait\u00e9 51 49 0\nAutre inactif 50 50 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 40 60 0\nCommunes urb. de province 46 54 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 46 53 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 42 57 1\n100.000 hab. et plus 47 53 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 47 52 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 46 53 1\nProvince 44 55 1\nNord-Est 40 59 1\nNord-Ouest 46 53 1\nSud-Ouest 44 56 0\nSud Est 47 53 0\n ", "- 38 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nA la place du dispositif autorisant la \u00ab vente \u00e0 perte \u00bb, Emmanuel Macron et le gouvernement vont demander aux distributeurs de vendre l\u2019essence \u00e0 \u00ab prix coutant \u00bb. Selon vous, la vente \u00e0 \u00ab prix coutant\n\u00bb permettrait-elle d\u2019am\u00e9liorer significativement le prix de l\u2019essence ?\nEn % Oui Non Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 45 55 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 47 52 1\nLa France insoumise (FI) 51 49 0\nEELV / G.s 42 56 2\nLe Parti Socialiste (PS) 51 49 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 48 52 0\nLa R\u00e9publique en marche 51 49 0\nTOTAL DROITE 35 65 0\nLes R\u00e9publicains 36 64 0\nTOTAL RN/R! 35 64 1\nLe Rassemblement National 38 60 2\nReconqu\u00eate 26 74 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 48 52 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 50 50 0\nYannick JADOT 58 42 0\nEmmanuel MACRON 51 49 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 48 52 0\nMarine LE PEN 35 64 1\nEric ZEMMOUR 36 64 0\nAbstention, vote blanc ou nul 44 56 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 49 51 0\nMarine LE PEN 39 60 1\nAbstention, vote blanc ou nul 43 56 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 39 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, cette aide \u00ab essence \u00bb de 100 euros par an et par voiture pour les 50% de travailleurs les plus modestes permettra d\u2019aider significativement les personnes concern\u00e9es ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn % Oui Non Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 25 74 1\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 27 72 1\nUne femme 23 76 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 41 59 0\n25-34 ans 25 75 0\n35-49 ans 19 80 1\n50-64 ans 23 77 0\n65 ans et plus 27 73 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 25 74 1\nAgric., artisan, comm. 34 66 0\nCSP+ 26 73 1\nCadres 33 67 0\nProfession Interm\u00e9diaire 21 78 1\nCSP- 24 75 1\nEmploy\u00e9 24 75 1\nOuvrier 22 77 1\nINACTIFS 25 75 0\nRetrait\u00e9 26 74 0\nAutre inactif 21 79 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 20 80 0\nCommunes urb. de province 25 74 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 24 76 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 32 67 1\n100.000 hab. et plus 23 76 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 31 68 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 31 68 1\nProvince 24 76 0\nNord-Est 25 75 0\nNord-Ouest 24 75 1\nSud-Ouest 25 75 0\nSud Est 22 78 0\n ", "- 40 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nSelon vous, cette aide \u00ab essence \u00bb de 100 euros par an et par voiture pour les 50% de travailleurs les plus modestes permettra d\u2019aider significativement les personnes concern\u00e9es ?\nEn % Oui Non Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 25 74 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 24 75 1\nLa France insoumise (FI) 18 80 2\nEELV / G.s 31 69 0\nLe Parti Socialiste (PS) 30 70 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 51 49 0\nLa R\u00e9publique en marche 53 47 0\nTOTAL DROITE 30 68 2\nLes R\u00e9publicains 30 68 2\nTOTAL RN/R! 17 83 0\nLe Rassemblement National 17 83 0\nReconqu\u00eate 13 87 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 21 79 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 17 82 1\nYannick JADOT 32 68 0\nEmmanuel MACRON 43 57 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 37 60 3\nMarine LE PEN 18 82 0\nEric ZEMMOUR 15 85 0\nAbstention, vote blanc ou nul 19 80 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 38 61 1\nMarine LE PEN 17 83 0\nAbstention, vote blanc ou nul 14 86 0\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 41 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nEt selon vous, cette mesure cible-t-elle suffisamment de personnes ou faudrait-il l\u2019\u00e9largir pour qu\u2019elle touche plus de monde ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn %\nCette mesure cible suffisamment de personnes, ce n'est pas n\u00e9cessaire\nde l'\u00e9largir\nIl faudrait \u00e9largir cette mesure pour qu'elle touche plus de monde Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 27 73 0\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 33 67 0\nUne femme 21 78 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 18 82 0\n25-34 ans 26 73 1\n35-49 ans 23 77 0\n50-64 ans 26 73 1\n65 ans et plus 34 66 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 26 74 0\nAgric., artisan, comm. 31 69 0\nCSP+ 31 69 0\nCadres 42 57 1\nProfession Interm\u00e9diaire 23 77 0\nCSP- 20 80 0\nEmploy\u00e9 21 79 0\nOuvrier 19 80 1\nINACTIFS 28 72 0\nRetrait\u00e9 33 66 1\nAutre inactif 16 84 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 25 74 1\nCommunes urb. de province 26 74 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 22 78 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 27 73 0\n100.000 hab. et plus 29 71 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 29 70 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 27 72 1\nProvince 26 74 0\nNord-Est 21 79 0\nNord-Ouest 26 74 0\nSud-Ouest 36 64 0\nSud Est 28 72 0\n ", "- 42 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nEt selon vous, cette mesure cible-t-elle suffisamment de personnes ou faudrait-il l\u2019\u00e9largir pour qu\u2019elle touche plus de monde ?\nEn %\nCette mesure cible suffisamment de personnes, ce n'est pas n\u00e9cessaire\nde l'\u00e9largir\nIl faudrait \u00e9largir cette mesure pour qu'elle touche plus de monde Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 27 73 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 24 75 1\nLa France insoumise (FI) 30 69 1\nEELV / G.s 24 74 2\nLe Parti Socialiste (PS) 22 78 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 45 55 0\nLa R\u00e9publique en marche 40 60 0\nTOTAL DROITE 33 67 0\nLes R\u00e9publicains 31 69 0\nTOTAL RN/R! 19 81 0\nLe Rassemblement National 16 84 0\nReconqu\u00eate 31 69 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 25 75 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 24 76 0\nYannick JADOT 45 55 0\nEmmanuel MACRON 39 61 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 35 65 0\nMarine LE PEN 13 87 0\nEric ZEMMOUR 35 65 0\nAbstention, vote blanc ou nul 23 76 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 37 63 0\nMarine LE PEN 19 80 1\nAbstention, vote blanc ou nul 19 80 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 43 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, diriez-vous que vous aimez la voiture ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn % TOTAL OUI Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t TOTAL NON Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 73 30 43 27 21 6 0\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 74 33 41 26 19 7 0\nUne femme 72 28 44 28 23 5 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 76 39 37 24 20 4 0\n25-34 ans 78 36 42 22 17 5 0\n35-49 ans 76 36 40 23 17 6 1\n50-64 ans 70 27 43 29 22 7 1\n65 ans et plus 67 20 47 33 27 6 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 76 36 40 24 18 6 0\nAgric., artisan, comm. 75 24 51 25 17 8 0\nCSP+ 73 36 37 27 21 6 0\nCadres 70 33 37 30 25 5 0\nProfession Interm\u00e9diaire 73 37 36 26 19 7 1\nCSP- 80 38 42 19 15 4 1\nEmploy\u00e9 80 36 44 20 14 6 0\nOuvrier 78 39 39 21 18 3 1\nINACTIFS 68 22 46 32 26 6 0\nRetrait\u00e9 68 20 48 32 26 6 0\nAutre inactif 67 27 40 32 24 8 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 78 38 40 22 19 3 0\nCommunes urb. de province 72 29 43 28 21 7 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 74 28 46 25 20 5 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 77 34 43 23 19 4 0\n100.000 hab. et plus 68 27 41 32 23 9 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 68 25 43 31 25 6 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 70 27 43 29 24 5 1\nProvince 73 31 42 27 21 6 0\nNord-Est 71 30 41 29 20 9 0\nNord-Ouest 76 29 47 24 18 6 0\nSud-Ouest 68 31 37 32 26 6 0\nSud Est 75 33 42 24 21 3 1\n ", "- 44 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nVous personnellement, diriez-vous que vous aimez la voiture ?\nEn % TOTAL OUI Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t TOTAL NON Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 73 30 43 27 21 6 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 65 22 43 35 31 4 0\nLa France insoumise (FI) 69 21 48 31 27 4 0\nEELV / G.s 42 11 31 58 52 6 0\nLe Parti Socialiste (PS) 76 29 47 24 23 1 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 76 34 42 24 21 3 0\nLa R\u00e9publique en marche 77 36 41 23 19 4 0\nTOTAL DROITE 86 46 40 14 11 3 0\nLes R\u00e9publicains 85 49 36 15 12 3 0\nTOTAL RN/R! 84 41 43 16 11 5 0\nLe Rassemblement National 86 43 43 14 10 4 0\nReconqu\u00eate 76 40 36 24 13 11 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 69 27 42 30 23 7 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 67 27 40 33 28 5 0\nYannick JADOT 54 18 36 46 43 3 0\nEmmanuel MACRON 76 32 44 24 20 4 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 75 30 45 25 18 7 0\nMarine LE PEN 83 42 41 17 14 3 0\nEric ZEMMOUR 80 31 49 20 12 8 0\nAbstention, vote blanc ou nul 68 26 42 31 23 8 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 71 30 41 29 25 4 0\nMarine LE PEN 83 36 47 17 13 4 0\nAbstention, vote blanc ou nul 67 26 41 32 24 8 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 45 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSi vous aviez les moyens et la possibilit\u00e9 de vous passer de votre voiture pour vos trajets de quotidien, continueriez-vous \u00e0 utiliser la voiture ou pas ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn %\nSi j'avais un autre moyen de transport qui m'apporte les m\u00eames\navantages que la voiture, je n'utiliserais plus ma voiture\nSi j'avais un autre moyen de transport qui m'apporte les m\u00eames\navantages que la voiture, je continuerai quand m\u00eame d'utiliser ma\nvoiture\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 65 35 0\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 63 37 0\nUne femme 67 33 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 62 38 0\n25-34 ans 68 31 1\n35-49 ans 70 30 0\n50-64 ans 62 37 1\n65 ans et plus 61 39 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 69 30 1\nAgric., artisan, comm. 79 21 0\nCSP+ 70 30 0\nCadres 73 27 0\nProfession Interm\u00e9diaire 68 31 1\nCSP- 66 33 1\nEmploy\u00e9 67 33 0\nOuvrier 65 33 2\nINACTIFS 58 42 0\nRetrait\u00e9 61 39 0\nAutre inactif 50 50 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 64 36 0\nCommunes urb. de province 66 33 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 69 30 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 66 34 0\n100.000 hab. et plus 65 35 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 60 39 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 60 39 1\nProvince 66 34 0\nNord-Est 70 30 0\nNord-Ouest 64 36 0\nSud-Ouest 66 33 1\nSud Est 64 36 0\n ", "- 46 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nSi vous aviez les moyens et la possibilit\u00e9 de vous passer de votre voiture pour vos trajets de quotidien, continueriez-vous \u00e0 utiliser la voiture ou pas ?\nEn %\nSi j'avais un autre moyen de transport qui m'apporte les m\u00eames\navantages que la voiture, je n'utiliserais plus ma voiture\nSi j'avais un autre moyen de transport qui m'apporte les m\u00eames\navantages que la voiture, je continuerai quand m\u00eame d'utiliser ma\nvoiture\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 65 35 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 74 26 0\nLa France insoumise (FI) 73 27 0\nEELV / G.s 92 8 0\nLe Parti Socialiste (PS) 58 42 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 63 37 0\nLa R\u00e9publique en marche 62 38 0\nTOTAL DROITE 55 45 0\nLes R\u00e9publicains 53 47 0\nTOTAL RN/R! 56 44 0\nLe Rassemblement National 54 46 0\nReconqu\u00eate 59 41 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 68 31 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 74 25 1\nYannick JADOT 82 18 0\nEmmanuel MACRON 64 36 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 55 45 0\nMarine LE PEN 59 40 1\nEric ZEMMOUR 59 41 0\nAbstention, vote blanc ou nul 67 32 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 69 31 0\nMarine LE PEN 61 39 0\nAbstention, vote blanc ou nul 67 32 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 47 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nLa franchise m\u00e9dicale est un reste \u00e0 charge que l\u2019on paie sur chaque bo\u00eete de m\u00e9dicaments. Il s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 50 centimes d'euro par bo\u00eete. Pour faire des \u00e9conomies et r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques, le\ngouvernement envisage de passer ce reste \u00e0 charge de 50 centimes \u00e0 1 euro. Vous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\nEn %\nIl n'est pas acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0\n1 euro, cela d\u00e9t\u00e9riore l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9\nIl est acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0 1 euro,\ncela permettra de r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques et de responsabiliser les\npatients dans leur consommation de m\u00e9dicament\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 64 35 1\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 60 39 1\nUne femme 68 32 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 49 51 0\n25-34 ans 60 39 1\n35-49 ans 61 39 0\n50-64 ans 65 34 1\n65 ans et plus 75 24 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 59 40 1\nAgric., artisan, comm. 64 34 2\nCSP+ 55 44 1\nCadres 51 49 0\nProfession Interm\u00e9diaire 58 41 1\nCSP- 62 38 0\nEmploy\u00e9 60 40 0\nOuvrier 64 35 1\nINACTIFS 72 28 0\nRetrait\u00e9 75 25 0\nAutre inactif 65 35 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 63 37 0\nCommunes urb. de province 65 34 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 65 35 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 64 34 2\n100.000 hab. et plus 66 34 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 62 37 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 62 37 1\nProvince 65 35 0\nNord-Est 66 33 1\nNord-Ouest 60 40 0\nSud-Ouest 70 30 0\nSud Est 66 34 0\n ", "- 48 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nLa franchise m\u00e9dicale est un reste \u00e0 charge que l\u2019on paie sur chaque bo\u00eete de m\u00e9dicaments. Il s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 50 centimes d'euro par bo\u00eete. Pour faire des \u00e9conomies et r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques, le\ngouvernement envisage de passer ce reste \u00e0 charge de 50 centimes \u00e0 1 euro. Vous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nEn %\nIl n'est pas acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0\n1 euro, cela d\u00e9t\u00e9riore l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9\nIl est acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0 1 euro,\ncela permettra de r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques et de responsabiliser les\npatients dans leur consommation de m\u00e9dicament\nSans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 64 35 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 66 33 1\nLa France insoumise (FI) 69 30 1\nEELV / G.s 53 47 0\nLe Parti Socialiste (PS) 70 30 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 49 51 0\nLa R\u00e9publique en marche 53 47 0\nTOTAL DROITE 55 45 0\nLes R\u00e9publicains 53 47 0\nTOTAL RN/R! 71 29 0\nLe Rassemblement National 69 31 0\nReconqu\u00eate 82 18 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 66 33 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 71 29 0\nYannick JADOT 59 41 0\nEmmanuel MACRON 50 50 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 65 35 0\nMarine LE PEN 74 26 0\nEric ZEMMOUR 69 31 0\nAbstention, vote blanc ou nul 63 36 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 54 46 0\nMarine LE PEN 74 26 0\nAbstention, vote blanc ou nul 68 31 1\nLes Fran\u00e7ais, l\u2019essence et le pouvoir d\u2019achat - 27 septembre 2023\n ", "- 49 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nLa semaine derni\u00e8re, dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate de harc\u00e8lement scolaire, la police a interpell\u00e9 en classe un \u00e9l\u00e8ve de 14 ans soup\u00e7onn\u00e9 de harc\u00e8lement (insultes, propos homophobes, menaces et\nincitations au suicide) envers un \u00e9l\u00e8ve d\u2019un autre \u00e9tablissement. Vous personnellement, \u00eates-vous choqu\u00e9 ou pas choqu\u00e9 que l\u2019\u00e9l\u00e8ve soup\u00e7onn\u00e9 de harc\u00e8lement ait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en classe ?\nEn % TOTAL CHOQUE Tr\u00e8s choqu\u00e9 Plut\u00f4t choqu\u00e9 TOTAL PAS CHOQUE Pas vraiment choqu\u00e9 Pas du tout choqu\u00e9 Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 27 8 19 73 26 47 0\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 27 8 19 73 24 49 0\nUne femme 26 7 19 74 28 46 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 32 7 25 68 26 42 0\n25-34 ans 37 11 26 62 35 27 1\n35-49 ans 29 9 20 71 23 48 0\n50-64 ans 23 7 16 76 21 55 1\n65 ans et plus 19 5 14 81 28 53 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 30 9 21 69 25 44 1\nAgric., artisan, comm. 21 12 9 77 28 49 2\nCSP+ 34 11 23 66 23 43 0\nCadres 35 9 26 65 18 47 0\nProfession Interm\u00e9diaire 33 12 21 66 26 40 1\nCSP- 28 7 21 71 26 45 1\nEmploy\u00e9 31 10 21 69 27 42 0\nOuvrier 25 3 22 74 25 49 1\nINACTIFS 22 6 16 78 27 51 0\nRetrait\u00e9 19 6 13 81 29 52 0\nAutre inactif 29 6 23 71 23 48 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 21 4 17 79 25 54 0\nCommunes urb. de province 28 8 20 72 27 45 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 22 6 16 78 29 49 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 28 7 21 71 25 46 1\n100.000 hab. et plus 30 9 21 70 26 44 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 31 12 19 68 24 44 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 31 11 20 68 25 43 1\nProvince 26 7 19 74 26 48 0\nNord-Est 24 7 17 75 27 48 1\nNord-Ouest 31 6 25 69 23 46 0\nSud-Ouest 27 12 15 73 30 43 0\nSud Est 21 6 15 79 27 52 0\nLes Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire - 27 septembre 2023\n ", "- 50 - #Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nLa semaine derni\u00e8re, dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate de harc\u00e8lement scolaire, la police a interpell\u00e9 en classe un \u00e9l\u00e8ve de 14 ans soup\u00e7onn\u00e9 de harc\u00e8lement (insultes, propos homophobes, menaces et\nincitations au suicide) envers un \u00e9l\u00e8ve d\u2019un autre \u00e9tablissement. Vous personnellement, \u00eates-vous choqu\u00e9 ou pas choqu\u00e9 que l\u2019\u00e9l\u00e8ve soup\u00e7onn\u00e9 de harc\u00e8lement ait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en classe ?\nEn % TOTAL CHOQUE Tr\u00e8s choqu\u00e9 Plut\u00f4t choqu\u00e9 TOTAL PAS CHOQUE Pas vraiment choqu\u00e9 Pas du tout choqu\u00e9 Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 27 8 19 73 26 47 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 40 11 29 60 23 37 0\nLa France insoumise (FI) 50 19 31 50 25 25 0\nEELV / G.s 31 9 22 69 26 43 0\nLe Parti Socialiste (PS) 43 5 38 57 20 37 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 16 7 9 84 28 56 0\nLa R\u00e9publique en marche 14 5 9 86 31 55 0\nTOTAL DROITE 17 2 15 83 29 54 0\nLes R\u00e9publicains 17 1 16 83 25 58 0\nTOTAL RN/R! 16 6 10 83 16 67 1\nLe Rassemblement National 18 7 11 81 16 65 1\nReconqu\u00eate 7 0 7 93 16 77 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 29 7 22 71 30 41 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 42 16 26 58 22 36 0\nYannick JADOT 30 12 18 70 34 36 0\nEmmanuel MACRON 24 7 17 76 28 48 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 23 4 19 77 26 51 0\nMarine LE PEN 19 6 13 80 18 62 1\nEric ZEMMOUR 10 6 4 90 18 72 0\nAbstention, vote blanc ou nul 23 5 18 76 28 48 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 28 7 21 72 30 42 0\nMarine LE PEN 21 7 14 79 20 59 0\nAbstention, vote blanc ou nul 28 10 18 72 24 48 0\nLes Fran\u00e7ais et le harc\u00e8lement scolaire - 27 septembre 2023\n ", "TITRE PRINCIPAL\n11 rue de Rouvray\n92200 Neuilly sur Seine / FR\nT\u00e9l. +33 (0)1 57 64 01 60\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}