{"id": "58060736", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/lecturas-franais/58060736", "title": "Lecturas fran\u00e7ais", "author": "reyvidal", "date": "2016-02-09", "len": 21, "description": "Lecturas fran\u00e7ais", "lang": "fr", "dim": {"height": 842, "width": 595}, "like": 0, "view": 603, "transcript": ["LECTURAS DE FRAN\u00c7AIS\nEste compendio tiene como objetivo entrenar la lectura en Fran\u00e7ais, apoyado\nen 31 lecturas entretenidas e interesantes con sus audios correspondientes.\nwww.aulafacil.com\n ", "1\nContenido\nA\u00e9roport Charles de Gaulle (C.D.G.)(1)......................................................................................... 5\nAeropuerto Charles de Gaulle (C.D.G.) ..................................................................................... 5\nSaint-Denis(2)................................................................................................................................ 5\nSaint-Denis ................................................................................................................................ 6\nMa famille d\u00b4accueil(3).................................................................................................................. 6\nMi familia de acogida................................................................................................................ 6\nPetit d\u00e9jeuner fran\u00e7ais. Organisation de la famille(4) .................................................................. 7\nDesayuno franc\u00e9s. Organizaci\u00f3n de la familia .......................................................................... 7\nCarrefour(5)................................................................................................................................... 7\nCarrefour................................................................................................................................... 8\nParis(6) .......................................................................................................................................... 8\n1er Jour de Classe (7) .................................................................................................................... 9\n1er D\u00eda de Clase......................................................................................................................... 9\nLa Tour Eiffel(8)........................................................................................................................... 10\nLa Torre Eiffel .......................................................................................................................... 10\nPersonnes Connues(9) ................................................................................................................ 11\nPersonas conocidas................................................................................................................. 11\nR\u00e9gions Touristiques de France I(10).......................................................................................... 11\nRegiones Tur\u00edsticas de Francia I .............................................................................................. 12\nR\u00e9gions Touristiques de France II(11)......................................................................................... 12\nRegiones Tur\u00edsticas de Francia II ............................................................................................. 13\nLe Concorde(12).......................................................................................................................... 13\nPar\u00eds..................................................................................................................................... 14\nNew York ............................................................................................................................. 14\nEl Concorde ............................................................................................................................. 14\nPar\u00eds..................................................................................................................................... 14\nNueva York .......................................................................................................................... 15\nCin\u00e9ma - Restaurant(13) ............................................................................................................. 15\nUn hors d\u00b4\u0153uvre: ................................................................................................................ 15\nPlat principal:....................................................................................................................... 15\nEnsuite Fromage fran\u00e7ais et puis le Dessert: ...................................................................... 15\nCine - Restaurante................................................................................................................... 15\nEntremeses:......................................................................................................................... 16\nPlato principal: .................................................................................................................... 16\nDespu\u00e9s queso franc\u00e9s y despu\u00e9s el postre: ...................................................................... 16\n ", "2\nLe Temps en France(14) .............................................................................................................. 16\nEl Tiempo en Francia............................................................................................................... 17\nNapol\u00e9on Bonaparte(15)............................................................................................................. 17\nNapole\u00f3n Bonaparte............................................................................................................... 18\nLes gares de Paris 1(16)............................................................................................................... 18\n1 - La gare de Montparnasse............................................................................................... 18\n2 - La gare d\u00b4Austerlitz ........................................................................................................ 18\n3 - Gare de Lyon .................................................................................................................. 18\nLas estaciones de trenes de Par\u00eds 1......................................................................................... 19\n1 - La estaci\u00f3n de Montparnasse ........................................................................................ 19\n2 - La estaci\u00f3n de Austerlitz ................................................................................................ 19\n3 - Estaci\u00f3n de Lyon............................................................................................................. 19\nLes gares de Par\u00eds 2(17)............................................................................................................... 19\n1 - Gare St Lazare ................................................................................................................ 19\n2 - Gare du Nord.................................................................................................................. 19\n3 - Gare de l\u00b4Est................................................................................................................... 19\nLas estaciones de trenes de Par\u00eds 2......................................................................................... 19\n1 - Estaci\u00f3n de San Lazare................................................................................................... 19\n2 - Estaci\u00f3n del Norte.......................................................................................................... 20\n3 - Estaci\u00f3n del Este............................................................................................................. 20\nLes plus de 35 ans(18)................................................................................................................. 20\nLos mayores de 35 a\u00f1os.......................................................................................................... 20\nCourrier de Vacances(19)............................................................................................................ 21\n1 - Vacances d\u00e9tente........................................................................................................... 21\n2 - Vacances actives............................................................................................................. 21\nCorrespondencia de Vacaciones ............................................................................................. 21\n1 - Vacaciones de descanso................................................................................................. 21\n2 - Vacaciones activas.......................................................................................................... 21\nLe TGV (Train Grande Vitesse)(20).............................................................................................. 22\nEl TGV (Tren Gran Velocidad).................................................................................................. 22\nEdith Piaf(21)............................................................................................................................... 22\nEdith Piaf ................................................................................................................................. 23\nCimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise(22) .................................................................................................. 23\nAnectotes ............................................................................................................................ 24\nCementerio del P\u00e8re Lachaise................................................................................................. 24\nAn\u00e9cdotas:........................................................................................................................... 24\n ", "3\nMessages dans l\u00b4avion(23).......................................................................................................... 24\nMensajes en el avi\u00f3n............................................................................................................... 25\nWalt Disney(24)........................................................................................................................... 25\nWalt Disney ............................................................................................................................. 25\nLes parcs \u00e0 th\u00e8mes(25)................................................................................................................ 26\nLos parques tem\u00e1ticos ............................................................................................................ 26\nMon avenir(26)............................................................................................................................ 27\nMi futuro ................................................................................................................................. 27\nMoments de l\u00b4ann\u00e9e(27)............................................................................................................. 28\nMoments de l\u00b4ann\u00e9e........................................................................................................... 28\nJours de f\u00eates ...................................................................................................................... 28\nHeures et moments de la journ\u00e9e ...................................................................................... 28\nLes mois............................................................................................................................... 28\nLes saisons........................................................................................................................... 29\nMomentos del a\u00f1o.................................................................................................................. 29\nD\u00edas festivos......................................................................................................................... 29\nHoras y momentos del d\u00eda .................................................................................................. 29\nLos meses ............................................................................................................................ 29\nLas estaciones...................................................................................................................... 30\nAssistance m\u00e9dicale(28).............................................................................................................. 30\nQuestions du m\u00e9decin ........................................................................................................ 30\nAsistencia M\u00e9dica.................................................................................................................... 31\nPreguntas del m\u00e9dico.......................................................................................................... 31\nOrientation(29)............................................................................................................................ 31\nMots clefs............................................................................................................................ 31\nDepuis l\u00b4A\u00e9roport - la Gare ................................................................................................. 31\nLes avions ............................................................................................................................ 32\nLes trains ............................................................................................................................. 32\nOrientarse ............................................................................................................................... 32\nPalabras claves .................................................................................................................... 32\nDesde el Aeropuerto - la Estaci\u00f3n de trenes....................................................................... 32\nLos aviones.......................................................................................................................... 32\nLos trenes ............................................................................................................................ 32\nH\u00f4tel - Restaurant - Achat(30) .................................................................................................... 33\nH\u00f4tel.................................................................................................................................... 33\nRestaurant........................................................................................................................... 33\n ", "4\nAchat ................................................................................................................................... 33\nHotel - Restaurante \u2013 Compra................................................................................................. 34\nHotel.................................................................................................................................... 34\nRestaurante......................................................................................................................... 34\nCompras .............................................................................................................................. 34\nF\u00eates en France(31)..................................................................................................................... 34\nJour de l\u00b4an (1 janvier)......................................................................................................... 34\nP\u00e2ques (F\u00eate mobile) .......................................................................................................... 35\nF\u00eate du travail (1er mai)...................................................................................................... 35\nAscension (F\u00eate mobile)...................................................................................................... 35\nVictoire 1945 (8 mai)........................................................................................................... 35\nPentec\u00f4te (F\u00eate mobile)...................................................................................................... 35\nF\u00eate Nationale (14 Juillet) ................................................................................................... 35\nAssomption (15 ao\u00fbt).......................................................................................................... 35\nToussaint (1er Novembre)................................................................................................... 35\nArmistice (11 Novembre).................................................................................................... 35\nNo\u00ebl (25 d\u00e9cembre)............................................................................................................. 35\nFiestas en Francia.................................................................................................................... 35\nFin de a\u00f1o. 1 de enero......................................................................................................... 35\nPascua (Fiesta m\u00f3vil)........................................................................................................... 35\nFiesta del trabajo (1ro de mayo)......................................................................................... 36\nAscensi\u00f3n (Fiesta m\u00f3vil)...................................................................................................... 36\nVictoria 1945 (8 mayo)........................................................................................................ 36\nPentecost\u00e9s (Fiesta m\u00f3vil) .................................................................................................. 36\nFiesta Nacional (14 de julio)................................................................................................ 36\nAsunci\u00f3n (15 agosto)........................................................................................................... 36\nTodos los santos (1ro Noviembre) ...................................................................................... 36\nArmisticio (11 Noviembre) .................................................................................................. 36\nNavidad (25 diciembre)....................................................................................................... 36\nRecomendaciones Finales........................................................................................................... 36\n ", "5\nA\u00e9roport Charles de Gaulle (C.D.G.)(1)\nBonjour, je m\u00b4appelle In\u00e9s Riveira-Dominguez et j\u00b4habite dans la banlieue de Barcelone,\n\u00e1 Mataro.\nJe suis dans l\u00b4avion qui m\u00b4emm\u00e8ne \u00e1 Paris, j\u00b4atterrirai \u00e1 l'a\u00e9roport Charles de Gaulle\n(C.D.G.), qui se trouve au Nord de Paris \u00e1 Roissy en France \u00e1 25 Km de la capitale. Il y\na trois terminaux CDG1, CDG2 et T9. Les diff\u00e9rentes parties de l\u00b4a\u00e9roport sont reli\u00e9es\npar des autobus et des trains sp\u00e9ciaux.\nNous atterrirons \u00e1 CDG1, qui est le terminal des vols internationaux (sauf pour Air\nFrance). Les arriv\u00e9es se situent \u00e1 l\u00b4\u00e9tage sup\u00e9rieur et les d\u00e9parts \u00e1 l\u00b4\u00e9tage inf\u00e9rieur.\nPour rejoindre Paris j\u00b4ai le choix entre les autobus d\u00b4Air France qui vont \u00e1 \"la Porte-\nMaillot\" ou \u00e1 \"l\u00b4\u00c9toile\". Le voyage dure 40 minutes. Je peux prendre aussi les autobus\nde la RAPT (Roissybus) qui partent toutes les 15 minutes et m'emm\u00e8nent \u00e1 l\u00b4Op\u00e9ra. Le\nvoyage dure 45 minutes et co\u00fbte 7 euros. Moi je vais prendre le R.E.R., ce train va \u00e1\nCh\u00e2telet-les-Halles. De l\u00e0 je prends la ligne de m\u00e9tro n\u00ba 13 jusqu\u00b4\u00e0 Saint-Denis.\nJe vais passer 8 mois en France gr\u00e2ce au projet Erasmus. Je vivrai dans une famille\nd\u00b4accueil. Je viens pour la premi\u00e8re fois en France et je suis un peu nerveuse.\nAeropuerto Charles de Gaulle (C.D.G.)\nBuenos d\u00edas, me llamo In\u00e9s Riveira-Dom\u00ednguez y vivo en los alrededores de Barcelona,\nen Matar\u00f3.\nEstoy en el avi\u00f3n que me lleva a Par\u00eds; aterrizar\u00e9 en el aeropuerto Charles de Gaulle\n(C.D.G.), que est\u00e1 situado al Norte de Par\u00eds en Roissy en Francia a 25 Km. de la capital.\nHay tres terminales CDG1, CDG2 et T9. Las diferentes partes del aeropuerto est\u00e1n\nunidas por autobuses y trenes especiales.\nAterrizaremos en CDG1, que es el terminal de los vuelos internacionales (menos para\nAir France). Las llegadas se sit\u00faan en la planta superior y las salidas en la planta inferior.\nPara llegar a Par\u00eds tengo la opci\u00f3n entre los autobuses de Air France que van a \"la\nPorte-Maillot\" o a \"l\u00b4\u00c9toile\". El viaje dura 40 minutos. Puedo coger tambi\u00e9n un autob\u00fas\nde la RAPT (Roissybus) que salen cada 15 minutos y me llevan a l\u00b4Op\u00e9ra. El viaje dura\n45 minutos y cuesta 7 euros. Yo voy a coger el R.E.R; este tren va a Ch\u00e2telet-les-Halles.\nDe all\u00ed cojo la l\u00ednea de metro n\u00ba 13 hasta Saint-Denis.\nVoy a pasar 8 meses en Francia gracias al proyecto Erasmus. Vivir\u00e9 con una familia de\nacogida. Es la primera vez que vengo a Francia y estoy un poco nerviosa.\nSaint-Denis(2)\nMa famille d\u00b4accueil vit \u00e1 Saint-Denis au Nord de Paris \u00e1 9 Km au Nord de Notre-Dame.\nC\u00b4est une ville universitaire qui abrite l\u00b4Universit\u00e9 Paris 8. C\u00b4est l\u00e0 que je prendrai des\ncours pour am\u00e9liorer mon fran\u00e7ais.\nA Saint-Denis se trouve aussi le fameux \"Stade de France\" (80.000 places) inaugur\u00e9 le\n28 janvier 1998. Il a accueilli le tournoi des cinq nations avant d'accueillir 9 matches de\nla coupe du Monde de football en juin et juillet 1998.\nSaint-Denis poss\u00e8de aussi un Quartier qui s\u00b4appelle \"La petite Espagne\" avec son\nHogar, c\u00b4est le quartier Cristino Garcia, un lieu cr\u00e9e en 1926 avec l\u00b4appui du roi\nd\u00b4Espagne.\nLa Basilique de Saint-Denis est un site historique \u00e1 visiter car c\u00b4est la \"N\u00e9cropole des\nrois de France\".\nPour moi Saint-Denis est un endroit id\u00e9al car je peux rejoindre Paris avec la ligne de\nm\u00e9tro n\u00ba 13. Et de l\u00e0 je peux prendre un train pour visiter la France.\n ", "6\nSaint-Denis\nMi familia de acogida vive en Saint-Denis, al Norte de Par\u00eds, a 9 Km al Norte de Notre-\nDame. Es una ciudad universitaria que alberga la Universidad Par\u00eds 8. Es all\u00ed donde\ntomar\u00e9 clases para mejorar mi franc\u00e9s.\nEn Saint-Denis se encuentra tambi\u00e9n el famoso \"Stade de France\" (80.000 plazas)\ninaugurado el 28 de enero 1998. Ha acogido el torneo de las cinco naciones antes de\nacoger 9 partidos de la copa del Mundo de f\u00fatbol en junio y julio de 1998.\nSaint-Denis posee tambi\u00e9n un Barrio que se llama \"La petite Espagne\" (La peque\u00f1a\nEspa\u00f1a) con su Hogar; es el barrio Cristino Garc\u00eda, un lugar creado en 1926 con el\napoyo del rey de Espa\u00f1a.\nLa Bas\u00edlica de Saint-Denis es un sitio hist\u00f3rico que hay que visitar porque es la\n\"N\u00e9cropole des rois de France\" (Necr\u00f3polis de los reyes de Francia).\nPara m\u00ed Saint-Denis es un lugar ideal porque puedo llegar a Par\u00eds con la l\u00ednea de metro\nn\u00ba 13. Y de all\u00ed puedo coger un tren para visitar Francia.\nMa famille d\u00b4accueil(3)\nMa famille habite \u00e1 une demi-heure de marche de l\u00b4Universit\u00e9 Paris 8, ce qui me pla\u00eet\nbeaucoup car j\u00b4adore marcher.\nMonsieur et Madame Michot habitent une tr\u00e8s jolie maison avec un jardin, plein de fleurs\net d\u00b4arbustes o\u00f9 on entend chanter les oiseaux, il y a aussi un petit \u00e9tang avec des\npoissons rouges. La maison a quatre chambres, une grande cuisine, un salon, et une\nsalle \u00e1 manger. Il y a aussi une buanderie \u00e1 c\u00f4t\u00e9 du garage. La salle de bains est tr\u00e8s\ngrande.\nLes Michot ont trois enfants, deux fils et une fille. Les fils s\u00b4appellent J\u00e9r\u00f4me et Julien et\nla fille, Caroline. Le papa s\u00b4appelle Pierre et la maman Agn\u00e8s. Ils ont aussi un chien et\nun chat en plus de deux perruches. Le chien s\u00b4appelle Napol\u00e9on et le chat Bonaparte.\nLes perruches Patati et Patata, ce qui en fran\u00e7ais (patati patata) veut dire \"qui parle\nbeaucoup\". Et c\u00b4est vrai elles font beaucoup de bruit.\nMoi je vais dormir dans la m\u00eame chambre que Caroline. Elle a 20 ans comme moi et va\n\u00e1 l\u00b4Universit\u00e9 aussi. Elle \u00e9tudie architecture. Moi aussi. Je suis tr\u00e8s contente la famille\nest tr\u00e8s gentille et parle fran\u00e7ais tr\u00e8s lentement pour ne pas m'effrayer.\nIl est 10:00 du soir et je suis fatigu\u00e9e par le voyage et les \u00e9motions. La famille Michot\nme dit que je ferais mieux d\u00b4aller dormir pour \u00eatre en forme demain.\nMi familia de acogida\nMi familia vive a media hora andando de la Universidad Par\u00eds 8, lo cual me agrada\nmucho porque me encanta andar.\nEl se\u00f1or y la se\u00f1ora Michot viven en una bonita casa con jard\u00edn, lleno de flores y de\narbustos donde se puede escuchar cantar los p\u00e1jaros, tambi\u00e9n tienen un peque\u00f1o lago\ncon peces rojos. La casa tiene cuatro habitaciones, una cocina grande, un sal\u00f3n y un\ncomedor. Hay tambi\u00e9n un lavadero al lado del garaje. El cuarto de ba\u00f1o es grande.\nLos Michot tienen tres hijos: dos hijos y una hija. Los hijos se llaman J\u00e9r\u00f4me y Julien y\nla hija Caroline. El pap\u00e1 se llama Pierre y la mam\u00e1 Agn\u00e8s. Tienen tambi\u00e9n un perro y un\ngato adem\u00e1s de dos cotorras. El perro se llama Napole\u00f3n y el gato Bonaparte. Las\ncotorras Patati y Patata, lo que en franc\u00e9s quiere decir \"que habla mucho\". Y es cierto\nhacen mucho ruido.\nYo voy a dormir en la misma habitaci\u00f3n que Caroline. Tiene 20 a\u00f1os como yo y va a la\nuniversidad tambi\u00e9n. Est\u00e1 estudiando arquitectura. Yo tambi\u00e9n. Estoy muy contenta, la\nfamilia es muy amable y habla franc\u00e9s muy despacio para no asustarme.\nSon las 10:00 de la noche y estoy cansada del viaje y de las emociones. La familia\nMichot me dice que har\u00eda mejor en irme a la cama para estar en forma ma\u00f1ana.\n ", "7\nPetit d\u00e9jeuner fran\u00e7ais. Organisation de la famille(4)\nComme nous sommes encore au mois d\u00b4ao\u00fbt, les enfants sont encore en vacances. Les\ndeux fils J\u00e9r\u00f4me et Julien vont encore \u00e1 l\u00b4Ath\u00e9n\u00e9e car ils ont respectivement 14 ans et\n16 ans. La rentr\u00e9e des classes pour eux est le premier lundi de septembre. Pour moi et\nCaroline c\u00b4est deux semaines apr\u00e8s. Nous pouvons donc nous lever plus tard. C\u00b4est \u00e1\ndire \u00e1 9:00 du matin.\nLe papa qui est v\u00e9t\u00e9rinaire est parti \u00e1 7:30 du matin, il travaille dans une clinique\nv\u00e9t\u00e9rinaire avec trois autres docteurs. Il prend le m\u00e9tro car il travaille \u00e1 Paris et en voiture\nc\u00b4est trop difficile. La maman est professeur de Biologie dans un Lyc\u00e9e, elle est donc\naussi en vacances.\nPour mon premier jour, la maman a pr\u00e9par\u00e9 un petit d\u00e9jeuner fran\u00e7ais.\nIl est compos\u00e9 de croissants, de brioches et de petits pains au chocolat. Mais si je veux\nil y a aussi des baguettes que l\u00b4on mange avec du beurre et de la confiture. Pour boire\nil y a du caf\u00e9 au lait (tr\u00e8s peu de lait) ou du Nesquik (Cola Cao). \u00c7a me fait dr\u00f4le, car\nchez moi je mange des c\u00e9r\u00e9ales avec un verre de jus d\u00b4orange. La maman a d\u00e9j\u00e0\nd\u00e9jeun\u00e9 avec son mari, elle s\u00b4occupe donc des animaux.\nApr\u00e8s le petit-d\u00e9jeuner on va devoir se laver les uns apr\u00e8s les autres. Apr\u00e8s nous iront\nfaire des courses au \"Carrefour\", je suis curieuse de voir si on y vends la m\u00eame chose\nqu'en Espagne.\nDesayuno franc\u00e9s. Organizaci\u00f3n de la familia\nComo estamos todav\u00eda en el mes de agosto los ni\u00f1os siguen de vacaciones. Los dos\nhijos J\u00e9r\u00f4me y Julien siguen yendo al colegio porque tienen respectivamente 14 y 16\na\u00f1os. La vuelta al cole para ellos es el primer lunes de septiembre. Para m\u00ed y Carolina\nson dos semanas despu\u00e9s. Entonces podemos levantarnos m\u00e1s tarde. Es decir a las\n9:00 de la ma\u00f1ana.\nEl pap\u00e1, que es veterinario, se fue a las 7:30 de la ma\u00f1ana; trabaja en una cl\u00ednica\nveterinaria con tres doctores. Coge el metro porque trabaja en Par\u00eds y en coche es\ndemasiado dif\u00edcil. La mam\u00e1 es profesora de Biolog\u00eda en un instituto de ense\u00f1anza\nmedia; est\u00e1 ahora de vacaciones.\nPor mi primer d\u00eda la madre ha preparado un desayuno franc\u00e9s.\nEst\u00e1 compuesto de croissant, de brioche y de napolitanas de chocolate. Pero si quiero\ntambi\u00e9n hay baguetes que se comen con mantequilla y mermelada. Para beber hay caf\u00e9\ncon leche (muy poca leche) o Nesquik (Cola Cao). Me parece raro porque en mi casa\ncomo cereales con un vaso de zumo de naranja. La madre ya ha desayunado con su\nmarido; ahora se encarga de los animales.\nTras el desayuno nos lavamos uno tras otro. Despu\u00e9s iremos de compras al \"Carrefour\";\ntengo curiosidad por ver si se venden las mismas cosas que en Espa\u00f1a.\nCarrefour(5)\nNous voil\u00e0 au \"Carrefour\" \u00e1 premi\u00e8re vue le magasin est pareil \u00e1 celui que l\u00b4on trouve\nen Espagne. Il y a une galerie commer\u00e7ante, avant d\u00b4entrer dans le supermarch\u00e9\nproprement dit. Je reconnais un \"Mister Minit\" et un \"5 \u00e1 sec\".\nUne fois dans le magasin je remarque des diff\u00e9rences. On trouve de tr\u00e8s nombreux\nrayons de livres et de bandes dessin\u00e9es (B.D.), en plus on peut se procurer des\njournaux, il y a m\u00eame la presse internationale.\nLes v\u00eatements portent la m\u00eame marque \"TEX\", mais en plus il y a des v\u00eatements\n\"BIOTEX\", ce sont des v\u00eatements en coton \"BIO\". C- \u00e0- d que le coton a \u00e9t\u00e9 cultiv\u00e9 avec\ntr\u00e8s peu de pesticide.\n ", "8\nAu rayon boulangerie, il y a beaucoup plus de choix de pain. On dispose m\u00eame de\nmachine pour couper le pain.\nEn charcuterie ce qui m\u00b4attire l\u00b4attention c\u00b4est le grand choix de p\u00e2t\u00e9s et de saucissons,\nil y a du boudins de toutes sortes.\nLe plus \u00e9tonnant c\u00b4est le rayon fromage. Il y a plus d\u00b4une centaine de fromage de tous\nles coins de France, de Suisse, de Belgique, de Grande-Bretagne. De tous les coins\nd\u00b4Europe.\nCe que je remarque au rayon fruits et l\u00e9gumes, c\u00b4est la grande quantit\u00e9 de produits \" Bio\n\". Le choix est aussi plus vari\u00e9. Du c\u00f4t\u00e9 de la boucherie aussi il y a beaucoup de produits\n\" Bio \". Dans les frigos je voix que l\u00b4on peut acheter de tr\u00e8s nombreux plats pr\u00e9par\u00e9s\npour une somme comprise entre 4\u20ac et 6\u20ac .\nEn sortant je remarque que l\u00b4on peut r\u00e9server des places pour de tr\u00e8s nombreux\nspectacles \u00e1 Paris.\nEn fait le \"Carrefour\" en France est tr\u00e8s diff\u00e9rent des \"Carrefour\" en Espagne.\nCarrefour\nEstamos en el \"Carrefour\"; a primera vista la tienda es igual que la que vemos en\nEspa\u00f1a. Tambi\u00e9n hay galer\u00edas comerciales; antes de entrar en el supermercado\npropiamente dicho reconozco un \"Mister Minit\" y un \"5 \u00e1 sec\".\nUna vez en la tienda puedo notar diferencias. Se encuentran muchas estanter\u00edas de\nlibros y tebeos, adem\u00e1s uno puede conseguir peri\u00f3dicos, hasta prensa internacional.\nLa ropa lleva la misma marca \"TEX\", pero adem\u00e1s hay ropa \"BIOTEX\", es ropa de\nalgod\u00f3n \"BIO\", es decir, que el algod\u00f3n se cultiva con muy pocos pesticidas.\nEn la parte de panader\u00eda hay muchas opciones de pan; hasta dispone de una m\u00e1quina\npara cortar el pan. En charcuter\u00eda lo que me llama la atenci\u00f3n es la gran selecci\u00f3n de\npat\u00e9s y de salchichones, hay morcillas de todo tipo.\nLo m\u00e1s sorprendente es la parte de quesos. Hay m\u00e1s de cien quesos de todos los\nrincones de Francia, Suiza, B\u00e9lgica, y Gran Breta\u00f1a. De todos los rincones de Europa.\nLo que noto en la parte de frutas y verduras es la cantidad de productos \"Bio\". Hay\ntambi\u00e9n mucha m\u00e1s selecci\u00f3n. En la carnicer\u00eda tambi\u00e9n hay muchos productos \"Bio\".\nEn los frigor\u00edficos veo que se pueden comprar muchos platos preparados por un precio\ncomprendido entre 4\u20ac y 6\u20ac .\nSaliendo noto que se pueden reservar entradas para numerosos espect\u00e1culos en Par\u00eds.\nEn realidad el \"Carrefour\" en Francia es muy diferente de los \"Carrefour\" en Espa\u00f1a.\nParis(6)\nMistinguett, artiste de \"Music-Hall\" chantait \"Paris c\u00b4est une blonde, Paris reine du\nMonde\".\nParis, la capitale de la France, est une tr\u00e8s grande ville de 10 millions d'habitants. Paris\nest situ\u00e9 au c\u0153ur de l\u00b4Ile-de-France. La Seine, le fleuve qui traverse Paris, est le point\nde r\u00e9f\u00e9rence de la ville.\nPour une premi\u00e8re visite de Paris, le mieux est de prendre un \"Bateau-Mouche\" au pont\nde l\u00b4Alma. Les monuments qu\u00b4il faut visiter \u00e1 Paris sont :\nLa Tour Eiffel: Symbole de Paris, tour m\u00e9tallique de 312 m\u00e8tres de haut, construite par\nGustave EIFFEL pour l\u00b4Exposition Universelle en 1889.\nL\u00b4Arc de Triomphe: Il se trouve place de l\u00b4Etoile. Construit en m\u00e9moire de la Grande\nArm\u00e9e de Napol\u00e9on.\nLes Champs-\u00c9lys\u00e9es: Grande avenue qui va de la \"Concorde\" \u00e1 \"l\u00b4Etoile\", avec des\nboutiques chics, de magnifiques magasins, de nombreux restaurants et caf\u00e9s.\nLa place de la Concorde: Place historique (la Reine Marie-Antoinette, Danton et\nRobespierre y sont morts guillotin\u00e9s) Maintenant il n\u00b4y a plus de guillotine, aujourd\u00b4hui\non peut admirer \"L\u00b4Ob\u00e9lisque\", venu de Louxor en Egypte.\n ", "9\nLe Jardin des Tuileries: avec ses fontaines et \"Le Louvre\" (le palais du Louvre \u00e9tait un\nancien ch\u00e2teau des rois). Le Louvre est aujourd\u00b4hui le plus grand mus\u00e9e fran\u00e7ais. On y\ntrouve la c\u00e9l\u00e8bre \"Joconde\". En 1990 f\u00fbt construite \"La Pyramide du Louvre\".\nLe Sacr\u00e9 C\u0153oeur: Cath\u00e9drale qui domine Montmartre rendez-vous des artistes, des\npeintres et des touristes.\nNotre Dame de Paris: La construction commen\u00e7a en 1163, il fallut 2 si\u00e8cles pour la\nterminer. En 1804 Na000cd;\">Los Campos-El\u00edseos: Gran avenida que va de la\nConcorde a la Estrella, con tiendas elegantes, magn\u00edficas tiendas, numerosos\nrestaurantes y cafeter\u00edas.\nLa plaza de la Concorde: Plaza hist\u00f3rica (La reina Marie-Antoinette, Danton y\nRobespierre murieron all\u00ed guillotinados). Ahora no hay guillotina; hoy d\u00eda se puede\nadmirar el Obelisco, tra\u00eddo de Luxor en Egipto.\nEl Jard\u00edn de las Tuller\u00edas: con sus fuentes y \"Le Louvre\" (el palacio del Louvre era un\nantiguo castillo de los reyes). El Louvre es hoy un gran museo franc\u00e9s. Se encuentra la\nfamosa Gioconda. En 1990 se construy\u00f3 la Pir\u00e1mide del Louvre.\nEl Sagrado Coraz\u00f3n: Catedral que domina Montmartre, punto de encuentro de los\nartistas, de los pintores y de los turistas.\nNotre Dame de Par\u00eds: La construcci\u00f3n comenz\u00f3 en 1163; hicieron falta 2 siglos para\nterminarla. En 1804 Napole\u00f3n Bonaparte fue coronado Emperador all\u00ed.\n1er Jour de Classe (7)\nPremier jour de classe. Caroline et moi nous r\u00e9veillons \u00e0 6:30. Petit d\u00e9jeuner \u00e0 7:00,\nnous quittons la maison \u00e0 7:45, les cours commencent \u00e0 8:30.\nComme il y a beaucoup de parcs dans Saint-Denis, c\u00b4est un plaisir de marcher jusqu\u00b4\u00e0\nl\u00b4Universit\u00e9 de Paris 8.\nEn dehors des cours d\u00b4Architecture j\u00b4ai aussi des cours de fran\u00e7ais. Mon professeur de\nfran\u00e7ais est une grande blonde aux yeux bleus. Elle s\u00b4appelle Elisabeth Montagnier et\nhabite La Courneuve pas loin de Saint-Denis.\nDans notre classe nous sommes 25 \u00e9l\u00e8ves de toutes les nationalit\u00e9s. Il y a des \u00e9l\u00e8ves\nqui sont ici gr\u00e2ce au projet \"ERASMUS\", mais il y a aussi des personnes \u00e9trang\u00e8res qui\nvivent en France. Nous avons, des espagnols, des allemands, des italiens, des chinois,\ndes norv\u00e9giens, des anglais et encore d\u00b4autres nationalit\u00e9s.\nNotre professeur nous a expliqu\u00e9 que la langue fran\u00e7aise est parl\u00e9e par 100 millions de\npersonnes. Il y a encore 17 Etats africains o\u00f9 le fran\u00e7ais est la langue officielle. Le\nfran\u00e7ais occupe encore une position privil\u00e9gi\u00e9e comme langue diplomatique. Ici en\nEurope, on parle le fran\u00e7ais en Belgique (Sud), au Luxembourg, en Suisse romande et\nen Italie dans le Val d\u00b4Aoste.\nCaroline viendra me retrouver \u00e0 la sortie des cours. Je termine \u00e0 6:30 de l'apr\u00e8s-midi.\nNous faisons ensemble le chemin jusqu\u00b4\u00e0 la maison. Nous soupons \u00e0 7:30.\n1er D\u00eda de Clase\nPrimer d\u00eda de clase. Caroline y yo nos levantamos a las 6:30. Desayuno a las 7:00, nos\nvamos de casa a las 7:45 y las clases empiezan a las 8:30.\nComo hay muchos parques en Saint-Denis, es un placer andar hasta la Universidad\nPar\u00eds 8.\nA parte de las clases de Arquitectura tambi\u00e9n tengo clases de franc\u00e9s. Mi profesora de\nfranc\u00e9s es una rubia muy alta con los ojos azules. Se llama Elisabeth Montagnier y vive\nen La Courneuve, no muy lejos de Saint-Denis.\nEn nuestra clase somos 25 alumnos de todas las nacionalidades. Hay alumnos que\nest\u00e1n aqu\u00ed gracias al proyecto Erasmus, pero tambi\u00e9n hay extranjeros que viven en\nFrancia. Hay espa\u00f1oles, alemanes, italianos, chinos, noruegos, ingleses y otras\nnacionalidades.\n ", "10\nNuestro profesor nos ha explicado que el idioma franc\u00e9s es hablado por 100 millones\nde personas. Hay todav\u00eda 17 estados africanos donde el franc\u00e9s es el idioma oficial. El\nfranc\u00e9s sigue ocupando una posici\u00f3n privilegiada como idioma diplom\u00e1tico. Aqu\u00ed en\nEuropa se habla franc\u00e9s en B\u00e9lgica (sur), Luxemburgo, Suiza romana e Italia (en el Val\nd\u00b4Aoste).\nCaroline vendr\u00e1 a mi encuentro tras la salida de clase. Termino a las 6:30 de la tarde.\nHacemos juntas el camino hasta casa. Cenamos a las 7:30.\nLa Tour Eiffel(8)\nConstruite en deux ans, deux mois et cinq jours pour l\u00b4Exposition Universelle de 1889\n(et le 100i\u00e8me anniversaire de la r\u00e9volution fran\u00e7aise) la Tour Eiffel mesurait 312 m\u00e8tres\ndrapeau compris en 1889, actuellement elle mesure 324m, antenne comprise.\nEnviron 30.000 visiteurs la visite tous les jours. La Tour Eiffel est ouverte tous les jours\nde 9 :30 \u00e0 23 :45 (du 1er janvier au 10 juin et du 29 ao\u00fbt au 31 d\u00e9cembre) et de 9 :00 \u00e0\nminuit (du 11 juin au 28 ao\u00fbt). Elle devait \u00eatre d\u00e9truite en 1909. Mais gr\u00e2ce \u00e0 son antenne\nRadio du 3i\u00e8me \u00e9tage on ne le f\u00eet pas.\nLes parisiens l\u00b4appelle \"La grande dame\". La Tour Eiffel compte 1665 marches. La\nhauteur de la tour augmente de 6 \u00e0 7 m\u00e8tres par temps chaud. 370 personnes s\u00b4y sont\nsuicid\u00e9es. Il faut 40 tonnes de peinture tous les 7 ans pour la repeindre.\nLe premier \u00e9tage, qui se situe \u00e0 57m de haut, offre une tr\u00e8s belle vue sur la Seine et le\nChamp de Mars. On y arrive par ascenseur ou par les 345 marches.\nAu deuxi\u00e8me \u00e9tage \u00e0 115m d\u00b4altitude on trouve le restaurant \"Jules Vernes\" o\u00f9 on y\nmange tr\u00e8s bien. On y arrive par ascenseur ou par les 359 marches (depuis le premier\n\u00e9tage).\nLe troisi\u00e8me \u00e9tage \u00e0 276m d\u00b4altitude offre le plus beau panorama de Paris.\nLa vue porte \u00e0 72km on dit que l\u00b4on peut voir la Cath\u00e9drale de Chartes. Uniquement par\nascenseur.\nGustave Eiffel mourut en 1923 \u00e0 91 ans. Un buste de lui se trouve au pied de la tour.\nLa Torre Eiffel\nConstruida en dos a\u00f1os, dos meses y cinco d\u00edas para la Exposici\u00f3n Universal de 1889\n(100 aniversario de la revoluci\u00f3n francesa) la Torre Eiffel med\u00eda 312 metros con la\nbandera incluida en 1889; actualmente mide 324 metros, antena incluida.\nM\u00e1s o menos 30.000 visitantes la visitan todos los d\u00edas. La Torre Eiffel est\u00e1 abierta todos\nlos d\u00edas de 9:30 a 23:45 (del 1\u00ba de enero al 10 de junio y del 29 de agosto al 31 de\ndiciembre) y de 9:00 a medianoche (del 11 de junio al 28 de agosto). Deber\u00edan haberla\ndestruido en 1909 pero debido a su antena de Radio de la 3\u00aa planta no se hizo.\nLos parisinos la llaman \"La dama grande\". La Torre Eiffel cuenta con 1665 escalones.\nLa altura de la torre aumenta de 6 a 7 metros cuando hace calor.\n370 personas se han suicidado all\u00ed. Hace falta 40 toneladas de pintura cada a\u00f1o para\nvolver a pintarla.\nLa primera planta, que est\u00e1 situada a 57m de altura, ofrece una vista muy bonita de la\nSeine y el Campo de Marzo. Se llega all\u00ed por ascensor o por los 345 escalones.\nEn la segunda planta a 115m de altitud se encuentra el restaurante \"Jules Vernes\" donde\nse come muy bien. Se llega all\u00ed por el ascensor o por los 359 escalones (desde la\nprimera planta).\nLa tercera planta est\u00e1 a 276m de altitud y ofrece un panorama muy bonito de Par\u00eds. La\nvista llega a 72km; se dice que se puede ver la Catedral de Chartes. Solamente por\nascensor.\nGustave Eiffel muri\u00f3 en 1923 con 91 a\u00f1os. Un busto de \u00e9l se encuentra a los pies de la\ntorre.\n ", "11\nPersonnes Connues(9)\nA.\nElle est tr\u00e8s connue. Elle est am\u00e9ricaine, d\u00b4origine italienne. N\u00e9e en 1958. Elle est\nmari\u00e9e et a deux enfants.\nElle est connue depuis 20 ans. Son premier succ\u00e8s \"Like a Virgin\" parait en 1984. Son\n3i\u00e8me album \"Like a prayer\" sort en 1988. En 1992 elle sort un album \"EROTICA\" et un\nlivre \"SEX\". En 1996 elle tourne \"Evita\" avec Antonio Banderas.\nEn g\u00e9n\u00e9ral ses cheveux sont blonds, son style de coiffure change. Depuis la naissance\nde sa premi\u00e8re fille est semble devenue plus sage.\nB.\nN\u00e9 en 1962. Tourne dans \"Top Gun\", \"Legend\", \"Le fameux Coktail\", \"Rain man\" ou\n\"Days of Thunder\" (avec Nicole Kidman qu\u00b4il \u00e9pouse).\nBeau gar\u00e7on il y a des cheveux fonc\u00e9s, est actuellement s\u00e9par\u00e9 de son \u00e9pouse. Il a eu\nune liaison avec P\u00e9n\u00e9lope Cruz. Il a deux enfants adopt\u00e9s.\nTr\u00e8s connu pour son r\u00f4le dans \"Mission Impossible\" I et II et \"Le dernier Samourai\"\nC.\nN\u00e9 en 1975 pr\u00e8s de Londres. C\u00b4est un footballeur tr\u00e8s connu. Il a sign\u00e9 son premier\ncontrat avec Manchester en 1991.\nEpouse une ex \"SpiceGirl\" en 1999 4 mois apr\u00e8s la naissance de leur premier fils\n\"Brooklyn\". Ils ont actuellement deux fils, le second s\u00b4appelle \"Romeo\".\nAu Japon il est un Dieu vivant. En 2003 il quitte Manchester pour le Real Madrid. Grand\naux yeux bleus il est tranquille et timide.\nPersonas conocidas\nA.\nEs muy conocida. Es americana, de origen italiano. Nacida en 1958. Est\u00e1 casada y tiene\ndos hijos.\nEs conocida desde hace 20 a\u00f1os. Su primer \u00e9xito \"Like a virgin\" sale en 1984. Su 3er\n\u00e1lbum \"Like a prayer\" sale en 1988. En 1992 ella saca un \u00e1lbum \"EROTICA\" y un libro\n\"SEX\". En 1996 graba \"Evita\" con Antonio Banderas.\nEn general su pelo es rubio, su estilo de corte cambia mucho. Desde el nacimiento de\nsu primera hija parece haberse vuelto m\u00e1s tranquila.\nB.\nNacido en 1962. Rod\u00f3 en \"Top Gun\", \"Legend\", \"El famoso Coktail\", \"Rain man\" o \"Days\nof Thunder\" (con Nicole Kidman, con quien se cas\u00f3).\nGuapo, tiene el pelo oscuro, est\u00e1 actualmente separado de su esposa. Ha tenido una\nrelaci\u00f3n con Pen\u00e9lope Cruz. Tiene dos hijos adoptados.\nMuy conocido por su papel en \"Misi\u00f3n Imposible\" I y II y \"El \u00faltimo Samurai\".\nC.\nNacido en 1975 cerca de Londres. Es un jugador de f\u00fatbol muy conocido. Ha firmado su\nprimer contrato con el Manchester en 1991.\nSe casa con la ex \"SpiceGirl\" en 1999, 4 meses despu\u00e9s del nacimiento de su primer\nhijo \"Brooklyn\". Tienen actualmente dos hijos, el segundo se llama \"Romeo\".\nEn Jap\u00f3n es casi un Dios viviente. En 2003 se va del Manchester al Real Madrid.\nGrande, con ojos azules, es tranquilo y t\u00edmido.\nR\u00e9gions Touristiques de France I(10)\n1 - La C\u00f4te d\u00b4Azur. Des milliers de touristes passent leurs vacances sur la C\u00f4te d\u00b4Azur\no\u00f9 le ciel est presque toujours bleu en juillet et en ao\u00fbt. Dans les centres touristiques\n ", "12\ntels que Saint-Tropez, Cannes ou Nice il y a tant de touristes que les h\u00f4tels et terrains\nde camping affichent souvent \"complet\".\nActivit\u00e9s: Sur la plage du matin au soir. On se baigne, prend des bains de soleil, on fait\ndes tours en bateau. On se couche tard. A minuit on peut encore s'installer \u00e0 une\nterrasse de Caf\u00e9.\n2 - La Provence. Dans le midi (Sud de la France) il fait tr\u00e8s chaud m\u00eame en hiver. On y\ntrouve des montagnes, des plaines (La Camargue) et des plages.\nActivit\u00e9s: Visiter la r\u00e9gion o\u00f9 l\u00b4on trouve de tr\u00e8s jolis villages et des monuments romains\n(Ar\u00e8nes de N\u00eemes et Arles, Pont du Gard, pont d\u00b4Avignon). Manger les sp\u00e9cialit\u00e9s de la\nr\u00e9gion: La Bouillabaisse et go\u00fbter les vins: C\u00f4te de Provence ou Ch\u00e2teauneuf du Pape.\n3 - Les Alpes. Les Alpes, dans l\u00b4Est de la France, offrent de vastes domaines skiables.\nMais beaucoup de touristes viennent aussi en \u00e9t\u00e9 dans les Alpes, pour la beaut\u00e9 du\npaysage et les promenades en montagne.\nActivit\u00e9s: Escalade, mountainbike, trekking, promenade \u00e0 cheval, ski d\u00b4\u00e9t\u00e9 \u00e0 plus de\n3000 mts. Le Mont-blanc est une attraction particuli\u00e8re car c\u00b4est la plus haute montagne\nd\u00b4Europe (4.807 m\u00e8tres).\nRegiones Tur\u00edsticas de Francia I\n1 - La Costa Azul. Miles de turistas pasan sus vacaciones en la Costa Azul, donde el\ncielo es casi siempre azul en julio y agosto. En los centros tur\u00edsticos, tal como Saint-\nTropez, Cannes o Niza, hay tantos turistas que los hoteles y campings exhiben muchas\nveces \"completo\".\nActividades: En la playa de la ma\u00f1ana a la noche. Uno se ba\u00f1a, toma el sol, da vueltas\nen barco. Uno se acuesta tarde. A media noche todav\u00eda uno se puede sentar en la\nterraza de una Cafeter\u00eda.\n2 - La Provence. En el midi (Sur de la Francia) hace mucho calor hasta en invierno. Hay\nmonta\u00f1as, llanuras (La Camargue) y playas.\nActividades: Visitar la regi\u00f3n donde se encuentran pueblos muy bonitos y monumentos\nromanos (Ar\u00e8nes de N\u00eemes y Arles, Puente du Gard, puente d\u00b4Avignon). Comer las\nespecialidades de la regi\u00f3n: la bullabesa y probar los vinos: C\u00f4te de Provence o\nCh\u00e2teauneuf du Pape.\n3 - Los Alpes. Los Alpes, en el este de Francia, ofrecen amplias pistas de esqu\u00ed. Pero\nmuchos turistas vienen tambi\u00e9n en verano a los Alpes por la belleza del paisaje y los\npaseos por la monta\u00f1a.\nActividades: Escalada, bicicleta de monta\u00f1a, trekking, paseo a caballo, esqu\u00ed de verano\na m\u00e1s de 3000 mts. El Mont-blanc es una atracci\u00f3n particular porque es la monta\u00f1a m\u00e1s\nalta de Europa (4.807 metros).\nR\u00e9gions Touristiques de France II(11)\n4 - Le Massif Central avec l\u00b4Auvergne. Eclabouss\u00e9 de nombreux volcans, le Massif\ncentral est une r\u00e9gion tr\u00e8s riche, au point de vue paysage. Les crat\u00e8res des volcans sont\noccup\u00e9s par des lacs. On y trouve de nombreuses grottes Auvergne, Limousin, Aveyron\net Loz\u00e8re sont les noms de cette r\u00e9gion, o\u00f9 le climat doux permet de passer des\nvacances agr\u00e9ables.\nActivit\u00e9s: Se baigner dans les lacs et les rivi\u00e8res, visiter les grottes ou suivre une cure\nthermale. La cuisine y est tr\u00e8s bonne.\n5 - Bretagne et Normandie. Situ\u00e9es \u00e0 deux ou trois heures de Paris, il est fr\u00e9quent pour\nles Parisiens de passer leur week-end en Bretagne ou en Normandie. Cette r\u00e9gion\ncomprend de belles plages entour\u00e9es parfois de falaises. A cause du climat oc\u00e9anique\nil y a toujours du vent et il pleut souvent.\n ", "13\nActivit\u00e9s: Bronzer (entre deux pluies), plonger sous-marine, planche \u00e0 voile. Manger les\nsp\u00e9cialit\u00e9s du coin, comme les fruits de mer, les cr\u00eapes, les fromages, comme boissons\non y trouve le cidre et le calvados (attention!).\n6 - L\u00b4Alsace et la Lorraine. Situ\u00e9es \u00e0 la fronti\u00e8re nord-est de la France, limit\u00e9es par le\nRhin et l\u00b4Allemagne, les deux r\u00e9gions invitent \u00e0 un \"tour gastronomique\". Ses sp\u00e9cialit\u00e9s:\nLe foie gras, la quiche Lorraine, la Choucroute garnie et les vins blancs d\u00b4Alsace\n(Riesling, Traminer, Muscat). Depuis 1871 ils ont chang\u00e9 quatre fois de nationalit\u00e9 entre\nla France et l'Allemagne. Strasbourg, Capitale de l\u00b4Alsace, avec ses jolies maisons \u00e0\nColombage. Cette ville joue un r\u00f4le important dans la CEE (Communaut\u00e9 Economique\nEurop\u00e9enne) car elle a \u00e9t\u00e9 choisie comme si\u00e8ge du Parlement Europ\u00e9en.\n7 - La Bourgogne. Les voyageurs qui traversent cette r\u00e9gion au Sud-est du bassin\nparisien sont fascin\u00e9s par le charme et la diversit\u00e9 du paysage. Les vignobles alternent\navec les villages paisibles, les ch\u00e2teaux et les lacs. Ces beaut\u00e9s passent devant le\ntouriste qui suit en bateau d\u00b4\u00e9cluse en \u00e9cluse, les nombreux canaux. Ses vins c\u00e9l\u00e8bres:\nBeaujolais - Meursault - Chablis, sa cuisine: Coq au vin, B\u0153uf bourguignon et escargots.\nRegiones Tur\u00edsticas de Francia II\n4 - El Macizo Central con l\u00b4Auvergne. Salpicado de numerosos volcanes, el Macizo\nCentral es una regi\u00f3n muy rica desde el punto de vista del paisaje. Los cr\u00e1teres de los\nvolcanes est\u00e1n ocupados por lagos. Se encuentran numerosas grutas. Auvergne,\nLimousin, Aveyron y Loz\u00e8re son los nombres de esta regi\u00f3n, donde el clima suave\npermite pasar vacaciones agradables.\nActividades: Ba\u00f1arse en los lagos y los r\u00edos, visitar las grutas o seguir una cura termal.\nLa cocina es muy buena all\u00ed.\n5 - Breta\u00f1a y Normand\u00eda. Situados a dos o tres horas de Par\u00eds, es frecuente para los\nparisinos pasar el fin de semana en Breta\u00f1a o en Normand\u00eda. Esta regi\u00f3n tiene bellas\nplayas rodeadas a veces de acantilados. Por culpa del clima oce\u00e1nico siempre hay\nviento y llueve mucho.\nActividades: Tomar el sol (entre dos lluvias), bucear, windsurf. Comer las especialidades\ndel sitio, como el marisco, las crepes, los quesos; como bebidas se encuentran la cidra\ny el calvados (\u00a1cuidado!).\n6 - Alsacia y Lorena. Situadas en la frontera nordeste de Francia, limitan con el Rin y\nAlemania, las dos regiones invitan a una vuelta gastron\u00f3mica.\nSus especialidades: el foie gras, el quiche Lorraine, la Chucrut con guarnici\u00f3n y los vinos\nblancos de Alsacia (Riesling, Traminer, Muscat).\nDesde 1871 han cambiado cuatro veces de nacionalidad. Estrasburgo, capital de\nAlsacia, con sus bonitas casas con entramados. Esta ciudad juega un papel importante\nen la CEE (Comunidad Econ\u00f3mica Europea) porque fue elegida como sede del\nParlamento Europeo.\n7 - Borgo\u00f1a. Los viajeros que atraviesan esta regi\u00f3n al sudeste de la cuenca parisina\nse quedan fascinados por el encanto y la diversidad del paisaje. Los vi\u00f1edos alternan\ncon los pueblos apacibles, los castillos y los lagos. Estas bellezas pasan por delante del\nturista que sigue en barco, de esclusa en esclusa, por los numerosos canales.\nSus vinos famosos: Beaujolais - Meursault - Chablis; su cocina: estofado de pollo al vino\ntino, buey a la borgo\u00f1a y caracoles.\nLe Concorde(12)\nOn \"prend\" l\u00b4avion mais on \"Vole\" sur Concorde. Le Concorde naquit de l'association\nd\u00b4une entreprise Britannique et Fran\u00e7aise. Le 2 mars 1969 se fit le premier test en vol\nau-dessus de Toulouse. Du aux faits de la hausse du prix du p\u00e9trole seuls British Airways\net AirFrance achet\u00e8rent \"Le Concorde\".\n ", "14\nLe premier vol commercial eu lieu le 21 janvier 1976, de Paris \u00e0 Rio de Janeiro. Le 25\njuillet 2000 \"Le Concorde\", lors du d\u00e9collage tapa contre une lamelle laiss\u00e9e\naccidentellement sur la piste. Un des r\u00e9servoirs prit feu et l\u00b4avion s'\u00e9crasa avec 113\npassagers \u00e0 bord. Le 31 mai 2003 AirFrance mit fin aux vols du \"Concorde\".\nD\u00e9roulement d\u00b4un vol Paris - New York avec 100 passagers \u00e0 bord: 1 Commandant de\nbord, Pilote, M\u00e9canicien 1 Chef de Cabine, 3 H\u00f4tesses, 2 Stewards.\nPar\u00eds\n10:56 Mise en route moteur n\u00ba 3.\n10:59 Mise en route des 4 r\u00e9acteurs.\n11:14 Acc\u00e9l\u00e9ration 0 - 100 Km/h (30 secondes) Nez abaiss\u00e9 \u00e0 5\u00ba.\n11:22 Passage \"Evreux\", Altitude 8500 m.\n11:26 Passage \"Le Havre\" (12 minutes apr\u00e8s le d\u00e9collage) Remise du nez dans l'axe.\n11:27 Mach 1 (vitesse du son) \u00e0 20 km au nord de Cherbourg.\n12:15 Mach 2 (apr\u00e8s 1h de vol).\n14:15 25 minutes des c\u00f4tes am\u00e9ricaines.\n14:18 Vitesse de descente 36 m/s.\n14:25 Nez abaiss\u00e9 \u00e0 15\u00ba pour l\u00b4atterrissage.\n14:53 Arr\u00eat Parking.\nNew York\nTemps de vol 3h 26min dont 2h 54min en supersonique. A Mach 2 \"Le Concorde\"\nparcourt 555 m\u00e8tres par seconde. Sa vitesse de croisi\u00e8re est de Mach 2,02 (2179 km/h).\nEl Concorde\nSe \"coge\" un avi\u00f3n pero se \"vuela\" con el Concorde. El Concorde naci\u00f3 de la asociaci\u00f3n\nde una empresa brit\u00e1nica y una francesa. El 2 de marzo 1969 se hizo la primera prueba\nde vuelo sobre Toulouse. Debido a la subida del precio del petr\u00f3leo solamente British\nAirways y AirFrance compraron \"Le Concorde\".\nEl primer vuelo comercial tuvo lugar el 21 de enero 1976, de Par\u00eds a R\u00edo de Janeiro. El\n25 de julio 2000 el Concorde durante el despegue se golpe\u00f3 con una l\u00e1mina dejada\naccidentalmente en la pista. Uno de los dep\u00f3sitos prendi\u00f3 fuego y el avi\u00f3n se estrell\u00f3\ncon 113 pasajeros a bordo. El 31 de mayo 2003 AirFrance termin\u00f3 con los vuelos del\nConcorde.\nDesarrollo de un vuelo Par\u00eds-Nueva York con 100 pasajeros a bordo: 1 Comandante de\nvuelo, 1 piloto, 1 mec\u00e1nico 1 Jefe de cabina, 3 azafatas, 2 auxiliares de vuelo.\nPar\u00eds\n10:56 Puesta en marcha del motor n\u00ba 3.\n10:59 Puesta en marcha de los 4 reactores.\n11:14 Aceleraci\u00f3n 0 - 100 Km/h (30 segundos) Nariz bajada a 5\u00ba.\n11:22 Paso por encima de \"Evreux\", Altitud 8500 m.\n11:26 Paso por encima de \"Le Havre\" (12 minutos tras el despegue) Puesta de la nariz\nen su eje.\n11:27 Mach 1 (velocidad del sonido) a 20 km al norte de Cherbourg.\n12:15 Mach 2 (tras 1h de vuelo).\n14:15 25 minutos de las costas americanas.\n14:18 Velocidad de descenso 36 m/s.\n14:25 Nariz bajada a 15\u00ba para el aterrizaje.\n14:53 Parada Parking\n ", "15\nNueva York\nTiempo de vuelo 3h 26min de los cuales 2h 54min en supers\u00f3nico. A Mach 2 \"Le\nConcorde\" recorre 555 metros por segundo. La velocidad de crucero es de Mach 2,02\n(2179 km/h).\nCin\u00e9ma - Restaurant(13)\nAujourd\u00b4hui, Caroline et moi avons d\u00e9cid\u00e9 d\u00b4aller au cin\u00e9ma, ensuite nous irons au\nrestaurant.\nNous allons \u00e0 la salle \"Gaumond Parnasse\" situ\u00e9e \u00e0 Montparnasse, tout pr\u00eat de la \"Tour\nMontparnasse\". Ce quartier, tient son nom du fait que au XVII si\u00e8cle les \u00e9tudiants des\nbeaux arts r\u00e9alisaient leur travail sur un \"Mont\" de d\u00e9chets. \"Parnasse\" vient du Mont\nParnasse en Gr\u00e8ce. Mont d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la po\u00e9sie, la musique et la beaut\u00e9.\nDans les ann\u00e9es vingt et trente, Hemingway, Picasso, Cocteau, Matisse, et Modigliani\nfr\u00e9quentaient beaucoup ce quartier. La Tour Montparnasse, construite sur le site de\nl\u00b4ancienne \"Gare Montparnasse\", est un \u00e9difice de verre et d\u00b4acier. Renfermant des\nbureaux.\nNous avons choisit de voir \"The Island\". En France les films sortent avec le titre original.\nOn peut les voir en fran\u00e7ais ou en VO sous-titr\u00e9 en fran\u00e7ais.\nApr\u00e8s le film nous irons au restaurant. Pas plus tard que 9:00 bien s\u00fbr.\nNous n\u00b4irons pas dans un \"Pizza hut\" ou un \"McDonald\". Nous irons dans un restaurant\nfran\u00e7ais, son nom \"L\u00b4O \u00e0 la bouche\".\nEn France, on prend un ap\u00e9ritif ensuite il y a:\nUn hors d\u00b4\u0153uvre:\n- Soupe de poissons\n- ou Salade fris\u00e9e aux lardons\n- ou Omelette aux fines herbes\n- ou Crudit\u00e9s\n- ou Cuisses de grenouilles\nPlat principal:\nPoissons: Soles Meuni\u00e8re Coquilles St. Jacques Matelote d\u00b4anguilles et de carpe\nViandes: Hachis Parmentier Noisettes d\u00b4agneau Magret de Canard Coq au vin Pintade\nr\u00f4tie garnie Ris de veau\nEnsuite Fromage fran\u00e7ais et puis le Dessert:\n- Tarte aux Myrtilles\n- P\u00eache Melba\n- Cr\u00e8me Caramel\n- Ile flottante\n- Dame Blanche\n- Cr\u00eapes flamb\u00e9es\nCine - Restaurante\nHoy, Caroline y yo hemos decidido ir al cine, despu\u00e9s iremos al restaurante.\nVamos a la sala \"Gaumond P\u00e1ranse\" situada en Montparnasse, cerca de la \"Torre\nMontparnasse\". Este barrio lleva este nombre porque en el siglo XVII los estudiantes de\nbellas artes realizaban sus trabajos sobre una \"Monta\u00f1a\" de desperdicios. \"Parnase\"\nviene del Monte Parnase en Grecia. Monte dedicado a la poes\u00eda, la m\u00fasica y la belleza.\nEn los a\u00f1os veinte y treinta, Hemingway, Picasso, Cocteau, Matisse y Modigliani\nfrecuentaron mucho este barrio. La Torre Montparnasse, construida sobre el sitio de la\nantigua \"Gare Montparnasse\", es un edificio de vidrio y acero que contiene oficinas.\n ", "16\nHemos elegido ver \"La Isla\". En Francia las pel\u00edculas salen con el t\u00edtulo original. Se\npueden ver en franc\u00e9s o en VO subtituladas en franc\u00e9s.\nTras la pel\u00edcula iremos a un restaurante. No m\u00e1s tarde de las 9:00 l\u00f3gicamente. No\niremos a un \"Pizza hut\" o un \"McDonald\". Iremos a un restaurante franc\u00e9s, su nombre\n\"L\u00b4O \u00e0 la bouche\".\nEn Francia se toma un aperitivo y despu\u00e9s hay:\nEntremeses:\n- Sopa de pescado\n- o Ensalada con bacon\n- o Tortilla francesa a las finas hierbas\n- o Un plato de verduras frescas\n- o Ancas de rana\nPlato principal:\nPescado: Lenguado Venera, Caldereta de anguila y de carpa\nCarne: Picadillo de carne con pur\u00e9 de patatas, Cordero, Magret de pato, Pollo estofado\nal vino tinto, Pintada asada con guarnici\u00f3n, Molleja de ternera.\nDespu\u00e9s queso franc\u00e9s y despu\u00e9s el postre:\n- Tarta de ar\u00e1ndanos\n- Melocot\u00f3n Melba\n- Crema Caramelo\n- Isla flotante\n- Dama Blanca\n- Crepes flambeadas\nLe Temps en France(14)\nLa France jouit d\u00b4un climat vari\u00e9 et doux.\nL\u00b4influence atlantique domine dans le Nord-Ouest, avec des vents d\u00b4Ouest maritime qui\ndonne un temps humide mais un hiver tr\u00e8s doux. Ce sont les r\u00e9gions comme: La\nNormandie, La Bretagne et Le Poitou-Aquitaine.\nEn Normandie dominent les pr\u00e8s o\u00f9 peuvent pa\u00eetrent les vaches, et les vergers o\u00f9\npoussent les pommiers. Pour cette raison on y trouve de tr\u00e8s bon cidre et fromages. Les\nmar\u00e9es y sont tr\u00e8s fortes surtout autour du fameux Mt. St. Michel. C\u00b4est en Normandie\nqu\u00b4eu lieu le fameux d\u00e9barquement le 6 juin 1944.\nLa Bretagne, connue par les celtes sous le nom \"Armorique\". Subit comme en\nNormandie les assauts du vent de l\u00b4Atlantique. Tr\u00e8s connue pour ses fameux \"M\u00e9galites\"\nde Carnac. Ensemble de Menhirs, Dolmens et Tumuli.\nSur la presqu\u00b4\u00eele de Quiberon se trouve le centre de thalassoth\u00e9rapie de Louison Bobet.\nLe Poitou-Aquitaine, est connu pour ses belles plages, mais surtout pour son vin de\nBordeaux, et bien s\u00fbr son Cognac. Tr\u00e8s riche r\u00e9gion vinicole.\nL\u00b4Est de la France pr\u00e9sente un climat plus continental avec des hivers froids et des \u00e9t\u00e9s\npluvieux avec des temp\u00eates. On y trouve l\u00b4Alsace, la Lorraine, la Bourgogne et surtout\nles Alpes Fran\u00e7aises.\nL\u00b4Alsace-Lorraine, a \u00e9t\u00e9 durant de nombreux si\u00e8cles motifs de dispute entre la France\net l\u00b4Allemagne. Strasbourg est sa capitale. La r\u00e9gion est connue pour sa cuisine, sa bi\u00e8re\net ses vins blancs (Riesling et Gew\u00fcrztraminer).\nLa Bourgogne est surtout connue internationalement pour ses vins et sa gastronomie.\nDijon est une ville splendide d\u00b4o\u00f9 nous vient la Moutarde. La r\u00e9gion produit les escargots,\nle poulet de Bresse et le Charolais.\nLes Alpes Fran\u00e7aises, gr\u00e2ce \u00e1 ses hivers froids pr\u00e9sentent un superbe domaine\nskiable.\n ", "17\nAu Sud ont trouve un climat M\u00e9diterran\u00e9en, avec des \u00e9t\u00e9s secs et chauds et des hivers\ndoux mais avec des vents violents.\nC\u00b4est la r\u00e9gion Provence, C\u00f4te d\u00b4Azur et Languedoc-Roussillon.\nEl Tiempo en Francia\nFrancia goza de un clima variado y suave.\nLa influencia del Atl\u00e1ntico domina en el Noroeste, con vientos del oeste mar\u00edtimo que\ndan un tiempo h\u00famedo pero un invierno muy suave. Son las regiones como: la\nNormand\u00eda, la Breta\u00f1a o el Poitou-Aquitaine.\nEn Normand\u00eda dominan los prados donde pueden pacer las vacas y los vergeles donde\ncrecen los manzanos. Por esta raz\u00f3n se encuentran all\u00ed muy buenas sidras y quesos.\nLas mareas son all\u00ed fuertes, sobre todo alrededor del famoso Mt. St. Michel. Es en\nNormand\u00eda donde tuvo lugar el famoso desembarco el 6 de junio 1944.\nLa Breta\u00f1a, conocida por los c\u00e9lticos bajo el nombre \"Armorique\", experimenta como\nen Normand\u00eda los asaltos del viento del Atl\u00e1ntico. Muy conocido por sus famosos\n\"Megalitos\" de Carnac. Conjunto de Menhires, D\u00f3lmenes y T\u00famulos. En la pen\u00ednsula de\nQuiberon se encuentra el centro de talasoterapia de Louison Bobet.\nEl Poitou-Aquitaine, es conocido por sus bellas playas pero sobre todo por su vino de\nBurdeos y por supuesto su Co\u00f1ac. Regi\u00f3n vin\u00edcola muy rica.\nEl este de Francia presenta un clima m\u00e1s continental con los inviernos fr\u00edos y los veranos\nlluviosos con tempestades. Se encuentra Alsacia, Lorena, la Borgo\u00f1a y sobre todo los\nAlpes Franceses.\nAlsacia-Lorena ha sido durante muchos siglos motivo de disputa entre Francia y\nAlemania. Estrasburgo es la capital. La regi\u00f3n es conocida por su comida, su cerveza y\nsus vinos blancos (Riesling y Gew\u00fcrztraminer).\nLa Borgo\u00f1a es sobre todo conocida internacionalmente por sus vinos y su gastronom\u00eda.\nDijon es una ciudad esplendida de donde nos viene la mostaza. La regi\u00f3n produce los\ncaracoles, el pollo de Bresse y el Charolais.\nLos Alpes Franceses, gracias a sus inviernos fr\u00edos, representan un sitio maravilloso\npara esquiar.\nAl Sur se encuentra un clima mediterr\u00e1neo, con los veranos secos y calurosos y los\ninviernos suaves pero con vientos violentos. Es la regi\u00f3n de la Provenza, Costa Azul y\nLanguedoc-Roussillon.\nNapol\u00e9on Bonaparte(15)\nNapol\u00e9on Bonaparte naquit le 15 ao\u00fbt 1769 dans la maison familiale d\u00b4Ajaccio (Corse).\nFamille d\u00b4origine italienne son nom signifie en fran\u00e7ais \"Bon Parti\".\nEn 1793 il est nomm\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de brigade \u00e0 24 ans. Epouse le 9 mars 1796 Jos\u00e9phine\nde Beauharnais. Le 2 d\u00e9cembre 1804 il est sacr\u00e9 Empereur par le pape Pie VII. En 1805\nil remporte la bataille d\u00b4Austerlitz. En 1808 il occupa la P\u00e9ninsule Ib\u00e9rique mais il capitula\na Bail\u00e9n. En 1812, commence la Campagne Russe. Mais du aux tr\u00e8s dures conditions\nclimatiques ce fut un d\u00e9sastre. Napol\u00e9on perdit 500.000 hommes.\nEn 1814 Napol\u00e9on dut s\u00b4exiler \u00e1 l\u00b4\u00eele d\u00b4Elbe. En 1815 il revint en France et il perdit sa\nderni\u00e8re bataille \u00e0 Waterloo. Il termina sa vie \u00e1 St. H\u00e9l\u00e8ne o\u00f9 il mourut en 1821.\nNapol\u00e9on I fut Empereur des fran\u00e7ais de 1804 \u00e0 1815. Il r\u00e9alisa des r\u00e9formes que nous\nconnaissons encore aujourd\u00b4hui:\n- Le Code Civil\n- Syst\u00e8me scolaire\n- Banque de France\nLe neveu de Napol\u00e9on I, Luis Napol\u00e9on, fut pr\u00e9sident de la seconde r\u00e9publique et puis\ndevint Empereur sous le nom de Napol\u00e9on III.\n ", "18\nSaviez-vous que Napol\u00e9on ne supportait pas l\u00b4ail? cela lui donnait des douleurs\nd'estomac. Pendant sa campagne d\u00b4Egypte en 1798 il pronon\u00e7a la fameuse phrase:\n\"Messieurs du haut de ces pyramides quarante si\u00e8cles vous contemplent\"\nNapole\u00f3n Bonaparte\nNapole\u00f3n Bonaparte naci\u00f3 el 15 de agosto 1769 en la casa familiar de Ajaccio\n(C\u00f3rcega). Familia de origen italiano su nombre significa en franc\u00e9s \"Buen partido\".\nEn 1793 es nombrado general de brigada con 24 a\u00f1os. Se casa el 9 de marzo de 1796\ncon Josephine de Beauharnais. El 2 de diciembre 1804 es consagrado Emperador por\nel Papa P\u00edo VII. En 1805 gana la batalla de Austerlitz. En 1808 ocupa la Pen\u00ednsula\nIb\u00e9rica pero capitula en Bail\u00e9n. En 1812, empieza la Campa\u00f1a Rusa, que debido a las\ncondiciones clim\u00e1ticas muy duras fue un desastre. Napole\u00f3n pierde 500.000 hombres.\nEn 1814 Napole\u00f3n debi\u00f3 exiliarse a la isla de Elba. En 1815 volvi\u00f3 a Francia y perdi\u00f3 su\n\u00faltima batalla en Waterloo. Termin\u00f3 su vida en Santa Helena, donde muri\u00f3 en 1821.\nNapole\u00f3n I fue Emperador de los franceses de 1804 a 1815. Realiz\u00f3 reformas que\nseguimos conociendo hoy d\u00eda:\n- El C\u00f3digo Civil\n- Sistema escolar\n- Banca de Francia\nEl sobrino de Napole\u00f3n I, Luis Napole\u00f3n, fue presidente de la segunda rep\u00fablica y\ndespu\u00e9s se hizo Emperador bajo el nombre de Napole\u00f3n III.\n\u00bfSab\u00edais que Napole\u00f3n no soportaba el ajo? le provoca dolores de estomago. Durante\nsu campa\u00f1a en Egipto en 1798 pronuncio la famosa frase: \"Se\u00f1ores, desde lo alto de\nlas pir\u00e1mides cuarenta siglos les contempla\".\nLes gares de Paris 1(16)\nIl y a six gares importantes \u00e0 Paris.\nTrois dans le Nord: Gare Saint Lazare, Gare du Nord, Gare de l\u00b4Est\nTrois dans le Sud: Gare Montparnasse, Gare d\u00b4Austerlitz, Gare de Lyon\n1 - La gare de Montparnasse\nLa plus vieille, elle date de 1840 et s\u00b4appelait \"Gare de l\u00b4Ouest\". Le 22 octobre 1895 un\nterrible accident a projet\u00e9 la locomotive et son premier wagon \u00e0 travers la vitre et sur le\ntrottoir.\nIl y eut cinq bless\u00e9s graves dans le train. Un bless\u00e9 sur le trottoir et Marie-Augustine\nAguilard tu\u00e9e dans son kiosque \u00e0 journaux. Dans les ann\u00e9es 60 toute la zone \u00e0 \u00e9t\u00e9\nr\u00e9organis\u00e9e avec la construction de la \"Tour Montparnasse\". Cette gare accueilli le TGV\n(Train Grande Vitesse) Atlantique (Bretagne et Ouest de la France).\n2 - La gare d\u00b4Austerlitz\nConstruite entre 1862-1870, elle s\u00b4appelait \"Gare d\u00b4Orl\u00e9ans\". Utilis\u00e9e comme atelier de\nfabrication de Montgolfi\u00e8re en 1870. Inond\u00e9e en 1910.\nCette gare assure les liaisons du train \"Corail\" et des trains de nuit qui partent vers le\nSud de la France. De cette gare partent des trains pour Madrid et Barcelone.\n3 - Gare de Lyon\nConstruite \u00e0 partir de 1847, elle est mise en service le 12 ao\u00fbt 1849, y arrivaient les\ntrains de la ligne \"Paris-Lyon-M\u00e9diterran\u00e9e\".\nEn 1900 les visiteurs de l\u00b4Exposition Universelle de Paris y descendaient. Cette gare\ndispose d\u00b4une tour d\u00b4horloge (Beffroi) de 64 m\u00e8tres de haut. La grande aiguille mesure\n3m20 et la petite 2m35. On y trouve le fameux restaurant \"Le Train Bleu\" y arrivent les\nTGV Sud-Est et M\u00e9diterran\u00e9e.\n ", "19\nLas estaciones de trenes de Par\u00eds 1\nHay seis estaciones de trenes importantes en Par\u00eds.\nTres en el Norte: Estaci\u00f3n Saint Lazare, Estaci\u00f3n del Norte, Estaci\u00f3n del Este\nTres en el Sur: Estaci\u00f3n Montparnasse, Estaci\u00f3n de Austerlitz, Estaci\u00f3n de Lyon\n1 - La estaci\u00f3n de Montparnasse\nLa m\u00e1s vieja, data de 1840 y se llamaba \"Estaci\u00f3n del Oeste\". El 22 de octubre 1895 un\nterrible accidente proyecta una locomotora y su primer vag\u00f3n a trav\u00e9s de la vidriera\nsobre la acera; hubo cinco heridos graves en el tren, un herido en la acera y Marie-\nAugustine Aguilard que muri\u00f3 en su quiosco de peri\u00f3dicos. En los a\u00f1os 60 toda la zona\nfue reorganizada con la construcci\u00f3n de la \"Torre Montparnasse \". Esta estaci\u00f3n recibe\nel TGV (Tren de Gran Velocidad) Atl\u00e1ntico (Breta\u00f1a y Oeste de la Francia).\n2 - La estaci\u00f3n de Austerlitz\nConstruida entre 1862-1870, se llamaba \"Estaci\u00f3n de Orle\u00e1ns\". Utilizada como almac\u00e9n\nde fabricaci\u00f3n de globos en 1870. Inundada en 1910. Esta estaci\u00f3n asegura la uni\u00f3n del\ntren \"Corail\" y de los trenes de noche que salen hacia el Sur de Francia. De esta estaci\u00f3n\nsalen los trenes para Madrid y Barcelona.\n3 - Estaci\u00f3n de Lyon\nConstruida a partir de 1847, fue puesta en servicio el 12 de agosto 1849, llegaban all\u00ed\nlos trenes de la l\u00ednea \"Par\u00eds-Lyon-Mediterr\u00e1neo\". En 1900 los visitantes de la Exposici\u00f3n\nUniversal de Par\u00eds bajaban all\u00ed. Esta estaci\u00f3n dispone de una torre reloj (Beffroi) de 64\nmetros de alto. La aguja grande mide 3m20 y la peque\u00f1a 2m35. All\u00ed se encuentra el\nfamoso restaurante \"El Tren Azul\" y llegan los TGV Sureste y Mediterr\u00e1neo.\nLes gares de Par\u00eds 2(17)\n1 - Gare St Lazare\nIl y eu 3 gares avant celle connue actuellement. En 1837, une gare provisoire en bois,\npour accueillir \"Le chemin de fer de Paris\".\nEn 1841, une seconde gare provisoire, en ma\u00e7onnerie (Briques).\nEt la troisi\u00e8me, l\u00b4actuelle, dont les travaux s\u00b4\u00e9chelonn\u00e8rent de 1842 \u00e0 1853.\nCette gare re\u00e7oit les trains \"grandes lignes\" vers la Normandie.\n2 - Gare du Nord\nMise en service en 1864 la Gare du Nord s\u00b4est beaucoup d\u00e9velopp\u00e9e dans les ann\u00e9es\n90 avec les liaisons TGV et l\u00b4Eurostar.\nLa gare du Nord relie Paris \u00e0 Londres via le tunnel sous la Manche. De cette gare partent\naussi les trains qui relient Paris \u00e0 Bruxelles.\n3 - Gare de l\u00b4Est\nInaugur\u00e9e en 1850 par l\u00b4Empereur Napol\u00e9on III elle s\u00b4appelait \"Gare de Strasbourg\".\nLes trains partant de cette gare vont vers l\u00b4est de la France, l\u00b4Allemagne, la Suisse et\nl\u00b4Autriche.\nLas estaciones de trenes de Par\u00eds 2\n1 - Estaci\u00f3n de San Lazare\nHa habido 3 estaciones antes de la conocida actualmente. En 1837, una estaci\u00f3n\nprovisional de madera para recibir \"El Ferroviario de Par\u00eds\". En 1841, una segunda\n ", "20\nestaci\u00f3n provisional, de ladrillos. Y la tercera, la actual, donde las obras se escalonaron\nde 1842 a 1853. Esta estaci\u00f3n recibe trenes \"grandes l\u00edneas\" hacia Normand\u00eda.\n2 - Estaci\u00f3n del Norte\nPuesta en marcha en 1864 la Estaci\u00f3n del Norte se desarroll\u00f3 mucho en los a\u00f1os 90\ncon la uni\u00f3n TGV y Eurostar. La estaci\u00f3n del Norte une Par\u00eds y Londres v\u00eda el t\u00fanel bajo\nla Mancha. De esta estaci\u00f3n salen tambi\u00e9n los trenes que unen Par\u00eds a Bruselas.\n3 - Estaci\u00f3n del Este\nInaugurada en 1850 por el Emperador Napole\u00f3n III se llamaba \"Estaci\u00f3n de\nEstrasburgo\". Los trenes que salen de esta estaci\u00f3n van hacia el este de Francia,\nAlemania, Suiza y Austria.\nLes plus de 35 ans(18)\nLes personnes n\u00e9es dans les ann\u00e9es 40, 50 et 60 n\u00b4auraient pas d\u00fb survivre. On roulait\n\u00e0 bicyclette et sans casque. En voiture il n\u00b4y avait pas de ceinture de s\u00e9curit\u00e9 ni\nd\u00b4airbags. On buvait l\u00b4eau du tuyau d\u00b4arrosage. On partageait la m\u00eame bouteille de\nlimonade. On mangeait des g\u00e2teaux, du pain, du beurre et on ne parlait pas d\u00b4ob\u00e9sit\u00e9,\ncar on jouait dehors.\nOn quittait la maison le matin et personne ne pouvait nous joindre car il n\u00b4y avait pas de\nportable. Pas de Playstation, de Nintendo, de t\u00e9l\u00e9vision par c\u00e2ble, pas d\u00b4ordinateurs,\nseulement des amis. Nous \u00e9tions responsables de nos actes et de leurs cons\u00e9quences.\nLes joueurs d\u00b4une \u00e9quipe de football appartenaient au m\u00eame pays. Nos parents nous\napprenaient la discipline et le respect.\nOn s\u00b4amusait avec des boites en carton, on jouait \u00e0 cache-cache dans les bois. On allait\n\u00e0 l\u00b4\u00e9cole \u00e0 pied par tous les temps (pluie, neige, soleil, brouillard). Personne n\u00b4en est\nmort. Au contraire nous avons mis les pieds sur la lune et r\u00e9alis\u00e9 la premi\u00e8re greffe de\nc\u0153ur. Nous avions la libert\u00e9, le droit \u00e0 l\u00b4\u00e9chec et la responsabilit\u00e9 de nos erreurs.\nSi vous faites partie de ce groupe. F\u00e9licitations.\nLos mayores de 35 a\u00f1os\nLas personas nacidas en los a\u00f1os 40, 50 y 60 no deber\u00edan haber sobrevivido.\nCircul\u00e1bamos en bicicleta y sin casco. En coche no hab\u00eda ni cintur\u00f3n de seguridad ni\nairbag. Se beb\u00eda el agua de la manguera para regar. Se compart\u00eda la misma botella de\nlimonada. Se com\u00edan pasteles, pan, mantequilla y no se hablaba de obesidad, porque\njug\u00e1bamos fuera.\nSal\u00edamos de casa por la ma\u00f1ana y nadie pod\u00eda dar con nosotros porque no hab\u00eda\nm\u00f3viles. No hab\u00eda ni Playstation, ni Nintendo, ni televisi\u00f3n por cable, ni ordenador,\nsolamente amigos. \u00c9ramos responsables de nuestros actos y de sus consecuencias.\nLos jugadores de un mismo equipo de f\u00fatbol pertenec\u00edan al mismo pa\u00eds. Nuestros\npadres nos ense\u00f1aban la disciplina y el respeto.\nNos divert\u00edamos con cajas de cartones, jug\u00e1bamos al escondite en los bosques. \u00cdbamos\na la escuela andando fuese cual fuese el tiempo (lluvia, nieve, sol, niebla). Nadie muri\u00f3\npor ello. Al contrario, hemos puesto el pie sobre la luna y hemos realizado el primer\nimplante de coraz\u00f3n. Ten\u00edamos la libertad, el derecho a fallar y la responsabilidad de\nnuestros errores.\nSi form\u00e1is parte de este grupo, \u00a1Enhorabuena!\n ", "21\nCourrier de Vacances(19)\n1 - Vacances d\u00e9tente\nCh\u00e8re Brigitte,\nBon souvenir de l\u00b4Ile de Corse o\u00f9 je me repose de l\u00b4ann\u00e9e scolaire. Je me plais\nbeaucoup ici. Je suis sur la plage de matin au soir. Il fait un temps magnifique, pas de\nnuages depuis lundi. Il fait tr\u00e8s chaud et je me baigne beaucoup. L\u00b4eau est bonne et\nassez propre. Aujourd\u00b4hui je reste \u00e0 l\u00b4ombre car j\u00b4ai un coup de soleil, alors j\u00b4en profite\npour t\u00b4\u00e9crire. Le camping n\u00b4est pas grand mais tr\u00e8s agr\u00e9able. La cuisine est tr\u00e8s bonne.\nBonnes vacances \u00e0 toi et \u00e0 toute la famille.\nCaroline\n2 - Vacances actives\nCher Robert, Ch\u00e8re Chantal,\nMe voil\u00e0 \u00e0 Tignes-Val Claret, une station \u00e0 2000m d\u00b4altitude entour\u00e9e de montagnes.\nCette ann\u00e9e, je suis parti avec le Club M\u00e9diterran\u00e9e et je ne le regrette pas. Il ne fait pas\ntoujours beau temps, mais m\u00eame quant il pleut, on fait beaucoup de sport.\nOn est un groupe de 8, tous tr\u00e8s sympa et on fait de tout : le matin, jogging au bord du\nlac, apr\u00e8s tennis, \u00e9quitation ou tir \u00e0 l\u00b4arc, et vers 11h on prend les remont\u00e9es m\u00e9caniques\npour faire du ski sur le glacier de la \"Grande Motte\". La neige est bonne \u00e0 3500m, il g\u00e8le\npendant la nuit et il fait assez froid l\u00e0-haut. Si on ne fait pas de ski, on fait de la planche\n\u00e1 voile sur le lac de Tignes. Et le soir, de la natation \u00e1 la piscine couverte.\nDes vacances fantastiques! Je vais rentrer en pleine forme! Et vous? Qu\u00b4est-ce que vous\ndevenez? Vous vous amusez en ville?\nA bient\u00f4t\nJ\u00e9r\u00f4me\nCorrespondencia de Vacaciones\n1 - Vacaciones de descanso\nQuerida Brigitte,\nRecuerdos desde la Isla de C\u00f3rcega, donde estoy descansando del a\u00f1o escolar. Me\ngusta mucho estar aqu\u00ed. Estoy en la playa desde la ma\u00f1ana hasta la noche. Hace un\ntiempo magn\u00edfico, no hay nubes desde el lunes. Hace mucho calor y me ba\u00f1o mucho.\nEl agua est\u00e1 buena y bastante limpia. Hoy me quedo a la sombra porque tengo\nquemaduras del sol, y aprovecho para escribir. El camping no es muy grande pero es\nmuy agradable. La comida es muy buena.\nBuenas vacaciones para ti y tu familia\nCaroline\n2 - Vacaciones activas\nQuerido Robert, Querida Chantal,\nEstoy en Tignes-Val Claret, una estaci\u00f3n a 2000m de altitud rodeada de monta\u00f1as. Este\na\u00f1o me he ido al Club M\u00e9diterran\u00e9e y no me arrepiento. No hace siempre buen tiempo\npero hasta cuando llueve hacemos mucho deporte.\nSomos 8 en el grupo, todos muy simp\u00e1ticos y hacemos de todo: por la ma\u00f1ana, jogging\nalrededor del lago, despu\u00e9s tenis, equitaci\u00f3n o tiro al arco, y sobre las 11h tomamos los\nremontes mec\u00e1nicos para esquiar sobre el glaciar de la \"Grande Motte\". La nieve es\nbuena a 3500m, hiela durante la noche y hace bastante fr\u00edo arriba. Si no esquiamos\nhacemos windsurf sobre el lago Tignes. Y por la noche, nadamos en la piscina cubierta.\n\u00a1Vacaciones fant\u00e1sticas! , \u00a1Volver\u00e9 en plena forma! Y vosotros \u00bfQu\u00e9 hac\u00e9is?, \u00bfOs lo\npas\u00e1is bien en la ciudad?\nHasta pronto\nJ\u00e9r\u00f4me\n ", "22\nLe TGV (Train Grande Vitesse)(20)\nAvec la mise en service du train \u00e0 grande vitesse (TGV) sur la ligne Paris-Sud-Est, en\nseptembre 1981 le transport ferroviaire aborde une autre \u00e9tape de son histoire. Passer\nde 160 km/h \u00e0 320 km/h, repr\u00e9sente un bond technologique consid\u00e9rable qui a contribu\u00e9\n\u00e0 relancer, dans le monde, l\u00b4int\u00e9r\u00eat pour le train.\nLe TGV a battu le record de vitesse, \u00e0 plus de 515 km/h. Il circule \u00e0 plus de 300 km/h\nsur la ligne Paris-Sud-Est, TGV M\u00e9diterran\u00e9e, TGV Nord, TGV Atlantique et Paris-\nLondres via l\u00b4Eurotunnel.\nDans le TGV, comme dans tous les trains fran\u00e7ais, il y a deux sortes de voitures, les\n\"Premi\u00e8re classe\" plus confortables, avec prises \u00e9lectriques individuelles, plus\nsilencieuses. Possibilit\u00e9 de prendre un repas \"\u00e0 sa place\" l\u00b4h\u00f4tesse vous apporte votre\nrepas.\nEt les \"Deuxi\u00e8me classe\" moins ch\u00e8res mais tr\u00e8s confortables. Les deux classes sont\nmunies de fauteuils inclinables. Il existe en 2i\u00e8me classe un espace bar et des\ndistributeurs de boissons et snacks.\nDepuis le 14 d\u00e9cembre 2003 il est interdit de fumer dans le train. Il est possible de\nvoyager avec son v\u00e9lo. 4 places sont pr\u00e9vues pour les v\u00e9los.\nEn juin 2005 apr\u00e8s avoir annoncer son mariage avec Katie Holmes, depuis la Tour Eiffel,\nTom Cruise prit le TGV vers Marseille. Tom a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 piloter la locomotive, puis il a\nsign\u00e9 des autographes aux passagers.\nLe 28 novembre 2003 le TGV a f\u00eat\u00e9 son premier milliard de voyageurs (1.000.000.000).\nLe deuxi\u00e8me milliard est pr\u00e9vu pour 2010.\nEl TGV (Tren Gran Velocidad)\nCon la puesta en marcha del tren a gran velocidad (TGV) sobre la l\u00ednea Par\u00eds-Sur-Este\nen septiembre de 1981 el transporte ferroviario aborda otra etapa en su historia. Pasar\nde 160 km/h a 320 km/h representa un salto tecnol\u00f3gico considerable que ha contribuido\na relanzar en el mundo el inter\u00e9s por el tren.\nEl TGV ha batido el record de velocidad, a m\u00e1s de 515 km/h. Circula a m\u00e1s de 300 km/h\nsobre la l\u00ednea Par\u00eds-Sur-Este, TGV Mediterr\u00e1neo, TGV Norte, TGV Atl\u00e1ntico y Par\u00eds-\nLondres v\u00eda el Eurot\u00fanel.\nEn el TGV, como en todos los trenes franceses, hay dos tipos de coches, los \"Primera\nClase\" m\u00e1s confortables, con enchufes individuales, m\u00e1s silenciosos. Posibilidad de\ncenar en \"su sitio\" (la azafata trae la comida). Y la \"Segunda Clase\", m\u00e1s barata pero\nmuy confortable. Las dos clases est\u00e1n provistas de asientos reclinables. En la 2\u00aa clase\nhay un espacio bar y distribuidores de bebidas y snacks.\nDesde el 14 de diciembre 2003 est\u00e1 prohibido fumar en el tren. Es posible viajar con su\nbicicleta (4 plazas est\u00e1n previstas para las bicicletas).\nEn junio 2005, tras haber anunciado su matrimonio con Katie Holmes desde la Torre\nEiffel, Tom Cruise se subi\u00f3 al TGV destino Marsella. Tom fue invitado por los\nmaquinistas de la locomotora y despu\u00e9s firm\u00f3 aut\u00f3grafos a los pasajeros.\nEl 28 de noviembre 2003 el TGV celebr\u00f3 su primer bill\u00f3n de viajeros (1.000.000.000). El\nsegundo bill\u00f3n est\u00e1 previsto para 2010.\nEdith Piaf(21)\nEdith Giovanna Gassion est n\u00e9e, le 19 d\u00e9cembre 1915 \u00e0 l\u00b4h\u00f4pital Tenon et non pas, sur\nune p\u00e8lerine de policier, dans la rue de Belleville \u00e0 Paris.\nPour aider son p\u00e8re (artiste des rues), Edith commence \u00e0 chanter dans la rue. En 1932\n\u00e0 17 ans elle tombe enceinte. Mais sa fille C\u00e8celle (Marcelle) meurt en 1935. A 20 ans\n ", "23\nsa m\u00e8re l\u00b4abandonne, elle se retrouve seule au bord de la d\u00e9prime, de la drogue et de\nla prostitution.\nLouis Lepl\u00e9e, g\u00e9rant d\u00b4un \u00e9tablissement de spectacle, \u00e0 la mode, lui donne sa premi\u00e8re\nchance et lui trouve son surnom \"Piaf\" qui signifie moineau \u00e0 Paris. En 1937 sa carri\u00e8re\nd\u00e9marre. Durant la guerre elle n\u00b4a jamais cess\u00e9 de chanter, de Paris \u00e0 Berlin. En 1946,\nelle \u00e9crit l\u00b4un de ses titres qui feront le tour du monde: \"La vie en rose\".\nEn 1947 elle embarque pour New York et y rencontre Marl\u00e8ne Dietrich et Marcel Cerdan.\nCe dernier deviendra son amant. Malheureusement Cerdan se tue dans un accident\nd\u00b4avion le 22 octobre 1949.\nSa vie apr\u00e8s Cerdan ne sera plus la m\u00eame. Son succ\u00e8s international est immense, mais\nde maladies en accidents, Edith tombe dans la drogue (La Morphine). D\u00e9but 1959, alors\nqu\u00b4elle triomphe une fois de plus \u00e0 New York, elle s\u00b4effondre sur sc\u00e8ne.\nElle triomphera encore \u00e0 l\u00b4Olympia en 1961, mais Piaf n\u00b4est plus qu\u00b4une femme en\nsursis. Drogu\u00e9e, \u00e9puis\u00e9e, malade, quelques concerts l\u00b4ach\u00e8veront. Elle meurt \u00e0 Grasse\nle 10 octobre 1963, mais sa mort est officialis\u00e9e \u00e0 Paris le 11 octobre, m\u00eame jour que le\nd\u00e9c\u00e8s de Jean Cocteau, son ami. Elle est enterr\u00e9e au \"P\u00e8re Lachaise\" devant une foule\nimmense.\nEdith Piaf\nEdith Giovanna Gassion naci\u00f3 el 19 de diciembre 1915 en el hospital Tenon y no en una\ncomisar\u00eda de polic\u00eda en la calle Belleville de Par\u00eds.\nPara ayudar a su padre (artista de calle) Edith comenz\u00f3 a cantar en la calle. En 1932\ncon 17 a\u00f1os se queda embarazada, pero su hija C\u00e8celle (Marcelle) muere en 1935. Con\n20 a\u00f1os su madre la abandona, se encuentra sola, al borde de la depresi\u00f3n, de la droga\ny de la prostituci\u00f3n.\nLouis Lepl\u00e9e, gerente de un establecimiento de espect\u00e1culos de moda, le da su primera\noportunidad y le pone el sobrenombre de \"Piaf\" que significa gorri\u00f3n, en Par\u00eds. En 1937\nempieza su carrera. Durante la guerra no dej\u00f3 nunca de cantar de Par\u00eds a Berl\u00edn. En\n1946 escribe uno de sus t\u00edtulos que dieron la vuelta al mundo: \"La vie en rose\".\nEn 1947 se embarca a Nueva York y all\u00ed conoce a Marl\u00e8ne Dietrich y Marcel Cerdan.\nEste \u00faltimo se convierte en su amante. Desgraciadamente Cerdan se mata en un\naccidente de avi\u00f3n el 22 de octubre 1949.\nSu vida despu\u00e9s de Cerdan no volver\u00e1 a ser la misma. Su fama internacional es\ninmensa, pero va de enfermedades en accidentes, Edith cae en la droga (la morfina). A\npartir de 1959, es cuando triunfa una vez m\u00e1s en Nueva York, se derrumba en el\nescenario.\nTodav\u00eda triunfar\u00e1 en el Olimpia en 1961 pero Piaf solamente es una mujer al l\u00edmite.\nDrogada, agotada, enferma, algunos conciertos terminar\u00e1n con ella. Muere en Grasse\nel 10 de octubre 1963, pero su muerte oficial en Par\u00eds fue el 11 de octubre, mismo d\u00eda\nque la muerte de Jean Cocteau, su amigo. Fue enterrada en el \"P\u00e8re Lachaise\" ante\nuna multitud inmensa.\nCimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise(22)\nEn 1804 le cimeti\u00e8re de 17 hectares avait une mauvaise r\u00e9putation parce qu\u00b4il \u00e9tait situ\u00e9\ndans un quartier pauvre. En 1804 il y avait seulement 13 tombes et en 1812, 833 tombes.\nCe qui \u00e9tait insuffisant.\nIl fallait donc faire de la publicit\u00e9 (eh oui d\u00e9j\u00e0). En 1817 on y transf\u00e9ra les restes de\nMoli\u00e8re et La Fontaine. Ainsi en 1830 il y avait 33.000 tombes. De 1824 \u00e0 1850 le\ncimeti\u00e8re fut agrandit cinq fois.\nC\u00b4est le plus grand cimeti\u00e8re de Paris et le plus c\u00e9l\u00e8bre du monde. Sur ses 43 ha on\ntrouve 70.000 tombes, 5.300 arbres, une centaine de chats bien nourris, une vraie\nvoli\u00e8re d\u00b4oiseaux et 2.000.000 de visiteurs.\n ", "24\nDe tr\u00e8s nombreuses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s y sont enterr\u00e9es. En voici quelques unes: Honor\u00e9 de\nBalzac, Gilbert B\u00e9caud, Maria Callas (ses cendres ont ensuite \u00e9t\u00e9 r\u00e9pandues en Mer\nEg\u00e9e), Alphonse Daudet, Jean de la Fontaine, Edith Piaf, Yves Montand, Jim Morrison\n(Chanteur des Doors).\nAnectotes\nDes messes noires ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es avec parfois des sacrifices humains.\nOn y a donn\u00e9 des f\u00eates.\nIl est, au jour d\u00b4aujourd\u00b4hui, parfois parcouru par des groupes n\u00e9o-nazi.\nLa tombe de Victor Noir est r\u00e9put\u00e9e pour augmenter la fertilit\u00e9 des femmes. Victor Noir\njournaliste tu\u00e9 \u00e0 l\u00b4age de 22 ans par le cousin de Napol\u00e9on III. C\u00e9l\u00e8bre pour les\ncaract\u00e9ristiques de son d\u00e9c\u00e8s et sa pierre tombale.\nCementerio del P\u00e8re Lachaise\nEn 1804 el cementerio de 17 hect\u00e1reas ten\u00eda mala fama porque estaba situado en un\nbarrio pobre. En 1804 hab\u00eda solamente 13 tumbas y en 1812 833 tumbas, lo cual era\ninsuficiente.\nHab\u00eda pues que hacer publicidad. En 1817 se llevaron all\u00ed los restos de Moliere y La\nFontaine. As\u00ed en 1830 hab\u00eda 33.000 tumbas. De 1824 a 1850 el cementerio creci\u00f3 cinco\nveces.\nEs el m\u00e1s grande de Par\u00eds y el m\u00e1s famoso del mundo. Sobre sus 43 hect\u00e1reas se\nencuentran 70.000 tumbas, 5.300 \u00e1rboles, un centenar de gatos bien nutridos, una\nverdadera pajarera y 2.000.000 de visitantes.\nMuchas celebridades est\u00e1n enterradas all\u00ed. Algunos: Honor\u00e9 de Balzac Gilbert B\u00e9caud\nMaria Callas (sus cenizas fueron despu\u00e9s esparcidas en el Mar Egeo), Alphonse\nDaudet, Jean de la Fontaine, Edith Piaf, Yves Montand, Jim Morrison (Cantante de los\nDoors).\nAn\u00e9cdotas:\nSe han organizado misas negras y a veces sacrificios humanos.\nSe han organizado fiestas.\nHoy d\u00eda grupos neo-nazi lo cruzan a veces.\nLa tumba de Victor Noir es conocida por aumentar la fertilidad femenina. Victor Noir\nperiodista asesinado a la edad de 22 a\u00f1os por su primo Napole\u00f3n III. Famoso por las\ncircunstancias de su muerte y por su l\u00e1pida sepulcral.\nMessages dans l\u00b4avion(23)\nMesdames et messieurs bonjour, le commandant de bord, Christian Besson, et son\n\u00e9quipage vous souhaite la bienvenue \u00e0 bord de cet Airbus A320, Air France \u00e0 destination\nde Vienne. La dur\u00e9e du vol sera de 1h 10min. Nous vous demandons d\u00b4attacher vos\nceintures et nous vous rappelons qu\u00b4il n\u00b4est pas permis de fumer durant tout le vol.\nMesdames, messieurs nous traversons actuellement une zone de turbulences. Pour\nvotre s\u00e9curit\u00e9, veuillez regagner votre place et conserver votre ceinture attach\u00e9e jusqu\u00b4\u00e0\nl\u00b4extinction du signal lumineux.\nMesdames, messieurs nous vous annon\u00e7ons que nous atterrirons \u00e0 l\u00b4a\u00e9roport de Vienne\ndans 20 minutes o\u00f9 la temp\u00e9rature est de 2\u00baC. Nous vous demandons de conserver vos\nceintures attach\u00e9es jusqu\u00b4\u00e0 l\u00b4arr\u00eat complet des moteurs. Les portables doivent rester\n\u00e9teints. Et nous vous recommandons de prendre garde au moment d\u00b4ouvrir les coffres\n\u00e0 bagages, des objets ont pu se d\u00e9placer pendant le vol. Dans quelques instants le\npersonnel de cabine passera avec les articles free-shop. Vous d\u00e9couvrirez une\ndescription de ces articles dans la revue qui est mise \u00e1 votre disposition.\n ", "25\nMesdames et messieurs, nous entrons sur la piste de d\u00e9collage nous vous rappelons\nque vous devez redresser votre fauteuils, attacher vos ceintures et repliez la tablette\nsitu\u00e9e devant vous.\nMensajes en el avi\u00f3n\nSe\u00f1oras y Se\u00f1ores, buenos d\u00edas, el comandante, Christian Besson, y su equipo les dan\nla bienvenida a bordo de este Airbus A320, Air France con destino a Viena. La duraci\u00f3n\ndel vuelo ser\u00e1 de 1h 10min. Les pedimos que se abrochen su cintur\u00f3n y les recordamos\nque no est\u00e1 permitido fumar durante el vuelo.\nSe\u00f1oras y se\u00f1ores, atravesamos una zona de turbulencias. Para su seguridad vuelvan\na su asiento y mantengan abrochado su cintur\u00f3n hasta la extinci\u00f3n de la se\u00f1al luminosa.\nSe\u00f1oras y se\u00f1ores, aterrizaremos en el aeropuerto de Viena dentro de 20 minutos donde\nla temperatura es de 2\u00baC. Por favor, mantengan sus cinturones abrochados hasta la\nparada completa de los motores. Los port\u00e1tiles deben seguir apagados. Les\nrecomendamos que tengan cuidado al abrir el portaequipajes ya que los objetos pueden\nhaberse movido durante el vuelo. En unos instantes el personal pasar\u00e1 con los art\u00edculos\ndel free-shop. Podr\u00e1n encontrar una descripci\u00f3n de los art\u00edculos en la revista que\nponemos a su disposici\u00f3n.\nSe\u00f1oras y se\u00f1ores, entramos en la pista de despegue les recordamos que deben poner\nsu asiento en posici\u00f3n vertical, abrochar su cintur\u00f3n y cerrar la mesa plegable situada\ndelante suya.\nWalt Disney(24)\nWalt Disney est n\u00e9 \u00e0 Chicago, USA, le 5 d\u00e9cembre 1901.\nIl a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans l\u00b4Illinois, et f\u00fbt le premier \u00e1 apporter quelque chose de nouveau dans\nl\u00b4industrie du cin\u00e9ma.\nIl commence \u00e0 travailler dans la publicit\u00e9. Mais il n\u00b4eut pas beaucoup de succ\u00e8s. Walt\nd\u00e9cide donc de partir pour Hollywood.\nIl produisit deux films muets d\u00b4animations o\u00f9 il pr\u00e9sentait un nouveau personnage:\nMickey Mouse, qui eut beaucoup de succ\u00e8s.\nEn fait au d\u00e9but il s\u00b4appelait Mortimer, c\u00b4est sa femme Lilian qui lui donn\u00e2t le nom de\nMickey.\nEn 1928, Walt produisit un nouveau film dans lequel Mickey parlait.\nLe film s\u00b4appelait \"Steamboat Willie\" (La voix anglaise \u00e9tait celle de Walt).\nTr\u00e8s vite Mickey s\u00b4entourera d\u00b4amis, tels que Minnie Mouse et Donald Duck. Ces films\neurent beaucoup de succ\u00e8s et rapport\u00e8rent des millions \u00e0 Walt Disney.\nPlus tard il produisit des dessins anim\u00e9s long m\u00e9trage. Le premier fut \"Blanche neige et\nles 7 nains\" (1937).\nPinocchio et Fantasia suivirent Blanche Neige, mais l\u00b4Europe en guerre ne s\u00b4y int\u00e9ressait\npas. En 1941 sortit Dumbo, mais les Etats-Unis venait d\u00b4entrer en guerre. En 1942,\nBambi ne marcha pas non plus.\nMais au d\u00e9but des ann\u00e9es 60, l\u00b4empire Disney est un succ\u00e8s majeur.\nWalt Disney est le cr\u00e9ateur des \"Parcs \u00e0 th\u00e8mes\" avec son fameux Disneyland de\nCalifornie. Walt Disney meurt d\u00b4un cancer du poumon le 15 d\u00e9cembre 1966. Il venait de\nf\u00eater ses 65 ans.\nWalt Disney\nWalt Disney naci\u00f3 en Chicago, USA, el 5 de diciembre 1901.\nFue educado en Illinois y fue el primero en aportar algo nuevo a la industria del cine.\nEmpieza trabajando en la publicidad pero no tiene mucho \u00e9xito. Walt decide entonces\nirse a Hollywood.\n ", "26\nProdujo dos pel\u00edculas mudas de animaci\u00f3n donde presentaba un nuevo personaje,\nMickey Mouse, que tuvo mucho \u00e9xito.\nEn realidad al principio se llamaba Mortimer, fue su esposa Lilian quien le puso el\nnombre de Mickey.\nEn 1928 Walt produjo una nueva pel\u00edcula en la cual Mickey hablaba.\nLa pel\u00edcula se llamaba \"Steamboat Willie\" (la voz en ingl\u00e9s era la de Walt).\nMuy r\u00e1pidamente Mickey se rodear\u00e1 de amigos, tales como Minnie Mouse y el pato\nDonald. Sus pel\u00edculas tuvieron mucho \u00e9xito y aportaron muchos millones a Walt Disney.\nM\u00e1s tarde produjo los dibujos animados de largometraje. El primero fue \"Blancanieves\ny los 7 enanitos\" (1937).\nPinocho y Fantas\u00eda siguieron a Blancanieves, pero Europa en guerra no se interesaba\npor ello. En 1941 sali\u00f3 Dumbo, pero los Estados Unidos acababan de entrar en guerra.\nEn 1942 Bambi no funcion\u00f3 tampoco.\nPero al principio de los a\u00f1os 60 el imperio Disney es un gran \u00e9xito.\nWalt Disney es el creador de los \"Parques tem\u00e1ticos\" con su famoso Disneyland de\nCalifornia. Walt Disney muere de un c\u00e1ncer de pulm\u00f3n el 15 de diciembre 1966.\nAcababa de celebrar sus 65 a\u00f1os.\nLes parcs \u00e0 th\u00e8mes(25)\nC\u00b4est en 1955 que f\u00fbt cr\u00e9e en Californie le premier \"Parcs \u00e0 th\u00e8me\": Disneyland. En\n1971 \u00e0 Orlando en Floride, Walt Disney World ouvrit ses portes au public.\nBas\u00e9s sur les personnages de Disney ces 2 parcs ne ressemblaient en rien aux autres\nparcs. Disney offrait un monde \"id\u00e9al\". Un monde sans salet\u00e9, sans m\u00e9chancet\u00e9, pas de\nmauvaise humeur, empreint de magie o\u00f9 les personnages de fictions triomphaient du\nmal.\nLes parcs Disney donnent du bonheur aux enfants, mais aussi aux adultes. On y trouve\nbeaucoup d\u00b4espaces verts, des bancs pour se reposer. Pas de voitures, mais oui, des\ntrains et des cal\u00e8ches. Ces parcs sont un lieu de r\u00eaves.\nEn 1983, le groupe Disney ouvrit un parc \u00e0 Tokyo au Japon. Succ\u00e8s imm\u00e9diat. En avril\n1992 s\u00b4ouvre Eurodisney \u00e0 Paris. Mais le parc ne marche pas comme pr\u00e9vu. Le fran\u00e7ais\nest un consommateur qui ne fonctionne pas comme l\u00b4am\u00e9ricain ou le japonais. Mais\naujourd\u00b4hui Disneyland Paris, compte plus de 12 millions de visiteurs par an.\nWalt Disney World est la destination favorite pour les touristes du monde. Tokyo\nDisneyland est le parc \u00e0 th\u00e8me le plus visit\u00e9 du monde. Tokyo Disneyland Sea est le\nsecond le plus visit\u00e9. Disneyland Paris le lieu le plus visit\u00e9 d\u00b4Europe.\nEn septembre 2005, Walt Disney Company ouvre le Hong Kong Disneyland Resort en\nChine. On pr\u00e9tend que le fant\u00f4me de Disney peut \u00eatre vu dans plusieurs b\u00e2timents de\nDisneyland.\nLos parques tem\u00e1ticos\nEs en 1955 cuando se cre\u00f3 en California el primer \"Parque Tem\u00e1tico\": Disneyland. En\n1971 en Orlando, Florida, Walt Disney World abre sus puertas al p\u00fablico.\nBasado en los personajes de Disney los 2 parques no se parec\u00edan en absoluto a los\ndem\u00e1s parques. Disney ofrece un mundo \"ideal\". Un mundo sin suciedad, sin maldad,\nsin mal humor, lleno de magia donde los personajes de ficci\u00f3n triunfaban sobre el mal.\nLos parques Disney dan alegr\u00eda a los ni\u00f1os pero tambi\u00e9n a los adultos. Se encuentran\nespacios verdes, bancos para descansar. No hay coches, pero s\u00ed trenes y coches de\ncaballo. Estos parques son un lugar de ensue\u00f1o.\nEn 1983 el grupo Disney abre un parque en Tokyo, Jap\u00f3n. \u00c9xito inmediato. En abril 1992\nse abre Eurodisney en Par\u00eds pero el parque no funciona como estaba previsto. El franc\u00e9s\nes un consumidor que no se comporta como el americano o el japon\u00e9s. Pero hoy\nDisneyland Par\u00eds cuenta con m\u00e1s de 12 millones de visitantes al a\u00f1o.\n ", "27\nWalt Disney World es el destino preferido de los turistas del mundo. Tokyo Disneyland\nes el parque tem\u00e1tico m\u00e1s visitado del mundo. Tokyo Disneyland Sea es el segundo\nm\u00e1s visitado. Disneyland Paris es el lugar m\u00e1s visitado de Europa.\nEn septiembre 2005 Walt Disney Company abre el Hong Kong Disneyland Resort en\nChina. Se dice que el fantasma de Disney puede ser visto en varios edificios de\nDisneyland.\nMon avenir(26)\nCaroline Michot\nLa jeune fille de ma famille d\u00b4accueil, \u00e9tudie architecture comme moi. Elle voudrait\ntravailler dans la construction des ponts. Mais elle adore le th\u00e9\u00e2tre et elle prend des\ncours d\u00b4interpr\u00e9tation trois fois par semaine. Caroline est tr\u00e8s bonne actrice. Elle voudrait\naussi apprendre l\u00b4espagnol et l\u00b4anglais.\nComme moi elle se mariera le plus tard possible. Elle y pensera vers les trente ans. Des\nenfants bien s\u00fbr, deux ou trois. Elle pr\u00e9f\u00e8re les filles et moi les gar\u00e7ons.\nSon r\u00eave est pouvoir s\u00b4acheter une maison \u00e0 la campagne, car elle aime les animaux.\nElle aimerait voyager. Les autres cultures l\u00b4int\u00e9ressent beaucoup. A moi aussi.\nPierre Michot\nMoi je suis le papa de Caroline, le v\u00e9t\u00e9rinaire, et je pense \u00e0 ma pension. Lorsque je serai\npensionn\u00e9, je vais faire tout ce que j\u00b4aurais voulu faire. Je pense acheter un voilier et\npouvoir naviguer en M\u00e9diterran\u00e9e.\nComme je veux me garder en forme, je pense faire du v\u00e9lo, et marcher le plus possible.\nComme j\u00b4aime lire et adore la musique je pense m\u00b4inscrire \u00e0 un club de livres comme\n\"France Loisirs\" et voir des op\u00e9ras, des com\u00e9dies musicales, des concerts comme ceux\nde Andr\u00e9 Rieu.\nMa pension me permettra de vivre heureux avec ma femme. Nous voyagerons \u00e0 travers\nle monde. Je voudrais voir \"La Grande Muraille de Chine\". Vieillir ne me fait pas peur.\nMi futuro\nCaroline Michot\nLa chica joven de mi familia de acogida estudia arquitectura como yo. Le gustar\u00eda\ntrabajar en la construcci\u00f3n de puentes, pero le encanta el teatro y est\u00e1 dando clases de\ninterpretaci\u00f3n tres veces a la semana. Caroline es muy buena actriz. Tambi\u00e9n quisiera\nestudiar espa\u00f1ol e ingl\u00e9s.\nComo yo, se casar\u00e1 lo m\u00e1s tarde posible; pensar\u00e1 en ello cuando tenga treinta a\u00f1os.\nHijos por supuesto, dos o tres. Prefiere las chicas y yo los chicos.\nSu sue\u00f1o es poder comprarse una casa en el campo, porque le gustan los animales. Le\ngustar\u00eda viajar. Las otras culturas le interesan mucho. A m\u00ed tambi\u00e9n.\nPierre Michot\nYo soy el padre de Caroline, el veterinario, y pienso en mi jubilaci\u00f3n. Cuando est\u00e9\njubilado har\u00e9 todo lo que he querido hacer. Pienso comprarme un velero y navegar por\nel Mediterr\u00e1neo.\nComo quiero mantenerme en forma pienso montar en bicicleta y andar lo m\u00e1ximo\nposible. Como me gusta leer y adoro la m\u00fasica pienso apuntarme a un club de libros\ncomo \"France Loisirs\" e ir a ver operas, comedias, musicales y conciertos como los de\nAndr\u00e9 Rieu.\nMi pensi\u00f3n me permitir\u00e1 vivir feliz con mi mujer. Viajaremos alrededor del mundo.\nQuisiera ver la \"Gran Muralla China\". Envejecer no me asusta.\n ", "28\nMoments de l\u00b4ann\u00e9e(27)\nMoments de l\u00b4ann\u00e9e\nQuels jours sommes nous ?\nNous sommes le 3 octobre\nHier\nAujourd\u00b4hui\nDemain\nLa semaine derni\u00e8re\nLa semaine prochaine\nL\u00b4ann\u00e9e prochaine\nTous les ans\nLe week-end\nJours de f\u00eates\nNouvel an\nLundi de P\u00e2ques\nF\u00eate du travail (1er mai)\nJeudi de l\u00b4ascension\nLundi de pentec\u00f4te\n8 mai\nVictoire de la 2i\u00e8me Guerre Mondiale\n14 juillet\nF\u00eate nationale\n15 ao\u00fbt\nAssomption\nLa Toussaint\n11 novembre\nArmistice 1918\nNo\u00ebl\nHeures et moments de la journ\u00e9e\nMidi/Minuit\nBonjour\nBonsoir\nBonne nuit\nQuelle heure est-il ?\nPardon, vous avez l\u00b4heure ?\nIl est minuit et demi\nIl est huit heures du soir\nIl est une heure dix du matin\nIl est cinq heures pile\nLes mois\nJanvier\nF\u00e9vrier\nMars\nAvril\nMai\nJuin\nJuillet\nAo\u00fbt\nSeptembre\nOctobre\n ", "29\nNovembre\nD\u00e9cembre\nLes saisons\nLe printemps\nL\u00b4\u00e9t\u00e9\nL\u00b4automne\nL\u00b4hiver\nMomentos del a\u00f1o\n\u00bfQu\u00e9 d\u00eda es?\nEs el 3 de octubre\nAyer\nHoy\nMa\u00f1ana\nLa semana pasada\nLa semana que viene\nEl a\u00f1o que viene\nCada a\u00f1os\nEl fin de semana\nD\u00edas festivos\nA\u00f1o nuevo\nLunes de Pascua\nFiesta del trabajo (1\u00ba de mayo)\nJueves de ascensi\u00f3n\nLunes de Pentecost\u00e9s\n8 de mayo\nVictoria de la 2\u00aa Guerra Mundial\n14 de julio\nFiesta nacional francesa\n15 de agosto\nAsunci\u00f3n\nTodos los santos\n11 de noviembre\nArmisticio 1918\nNavidad\nHoras y momentos del d\u00eda\nMediod\u00eda/Medianoche\nBuenos d\u00edas\nBuenas tardes\nBuenas noches\n\u00bfQu\u00e9 hora es?\nPerd\u00f3n \u00bftiene hora?\nSon las doce y media\nSon las ocho de la noche\nSon las diez de la ma\u00f1ana\nSon las cinco en punto\nLos meses\nEnero\nFebrero\n ", "30\nMarzo\nAbril\nMayo\nJunio\nJulio\nAgosto\nSeptiembre\nOctubre\nNoviembre\nDiciembre\nLas estaciones\nPrimavera\nVerano\nOto\u00f1o\nInvierno\nAssistance m\u00e9dicale(28)\nEn France, tous les m\u00e9decins et dentistes sont priv\u00e9s. Le prix de la consultation est fix\u00e9\npar la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Comme \u00e9tranger appartenant \u00e0 la CE (Communaut\u00e9\nEurop\u00e9enne) il suffit de pr\u00e9senter le E111 et vous serez rembours\u00e9 au retour dans votre\npays.\nIl y a toujours un m\u00e9decin de garde. Les visites \u00e0 domicile (tr\u00e8s fr\u00e9quentes) ou \u00e0 l\u00b4h\u00f4tel,\nles dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s sont plus ch\u00e8res.\nO\u00f9 puis-je trouver un m\u00e9decin?\nQuelles sont les heures de consultation.\nC\u00b4est urgent, ma fille a beaucoup de fi\u00e8vre.\nJ\u00b4ai tout le temps envie de vomir.\nJ\u00b4ai mal au ventre/\u00e0 la t\u00eate.\n\u00c7a fait 3 jours que je me sens mal.\nJe suis asthmatique/diab\u00e9tique/\u00e9pileptique.\nJe suis enceinte de 3 mois.\nJe prends la pilule/de l\u00b4insuline.\nJ\u00b4ai mal au dos, je peux \u00e0 peine marcher.\nQuestions du m\u00e9decin\nEntrez, je vous prie, qu\u00b4est ce qui ne va pas?\nAvez-vous de la fi\u00e8vre?\nD\u00e9shabillez-vous et allongez-vous.\nDites Aaaaaaaah.\nRespirez profond\u00e9ment par la bouche/le nez.\nToussez Vous avez mal quand j\u00b4appuie l\u00e0.\nJe vais prendre votre tension/votre pouls.\nVous pouvez vous rhabiller.\nVous \u00eates allergiques \u00e0 quelque chose?\nVous prenez la pilule?\nNous allons faire une analyse de sang.\nVoici une ordonnance.\nJe vous ai prescris des antibiotiques.\nVous devez prendre ces m\u00e9dicaments \u00e0 l\u00b4heure des repas.\nPrenez ces m\u00e9dicaments pendant une semaine deux fois par jour.\n ", "31\nAsistencia M\u00e9dica\nEn Francia todos los m\u00e9dicos y dentistas son privados. El precio de la consulta est\u00e1\nfijado por la Seguridad Social. Como extranjero perteneciente a la CE (Comunidad\nEuropea) basta con presentar el E111 y ser\u00e1 reembolsado a la vuelta a su pa\u00eds.\nSiempre hay m\u00e9dicos de guardia. Las visitas a domicilio (muy frecuentes) o a los hoteles\nlos domingos y los d\u00edas festivos son m\u00e1s caras.\n\u00bfD\u00f3nde puedo encontrar un m\u00e9dico?\n\u00bfCu\u00e1les son las horas de consulta?\nEs urgente, mi hija tiene fiebre.\nTengo todo el tiempo ganas de vomitar.\nMe duele el est\u00f3mago/la cabeza.\nHace tres d\u00edas que me encuentro mal.\nSoy asm\u00e1tica/diab\u00e9tica/epil\u00e9ptica\nEstoy embarazada de 3 meses.\nTomo la p\u00edldora/insulina\nMe duele la espalda, apenas puedo andar.\nPreguntas del m\u00e9dico\nEntren, por favor, \u00bfqu\u00e9 le pasa?\n\u00bfTiene usted fiebre?\nQu\u00edtese la ropa y t\u00fambese.\nDiga Aaaaaaaah.\nRespire profundamente por la boca/la nariz.\nTosan \u00bfLe duele cuando le toco aqu\u00ed?\nVoy a tomarle su tensi\u00f3n/su pulso.\nSe puede vestir.\n\u00bfEs al\u00e9rgico a algo?\n\u00bfToma la p\u00edldora?\nVamos a hacer un an\u00e1lisis de sangre.\nTomen la receta.\nLe he mandado antibi\u00f3ticos.\nDebe toma estas medicinas a la hora de cenar.\nTomen estos medicamentos durante una semana, dos veces al d\u00eda.\nOrientation(29)\nPouvez-vous me dire o\u00f9 est l\u00b4arr\u00eat d\u00b4autobus?\nO\u00f9 est la station de taxi?\nLe chemin le plus court pour la gare, s\u00b4il vous plait (s.v.p.)?\nC\u00b4est bien la direction pour Paris?\nPouvez-vous me l\u00b4indiquer sur la carte?\nMots clefs\nA droite - \u00e0 gauche - tout droit - environ - devant - derri\u00e8re - carrefour - traverser - faire\ndemi-tour - prendre la route - en face - jusqu\u00b4\u00e0 - le pont - la premi\u00e8re - le feu - le panneau\n- tourner - la place\nDepuis l\u00b4A\u00e9roport - la Gare\nD\u00b4o\u00f9 parte les bus pour le centre?\nLe bureau de location de voiture, s.v.p?\nY a t\u00b4il un train pour Paris?\nLa consigne s.v.p?\nJ\u00b4ai perdu mes bagages.\n ", "32\nLe bureau de r\u00e9clamations est au fond \u00e0 droite.\nAcc\u00e8s aux quais.\nD\u00e9parts.\nArriv\u00e9es.\nAller-retour pour Chartres.\nLes avions\nIl y a 2 grands a\u00e9roports \u00e0 Paris. Roissy Charles de Gaulle \u00e0 25km au nord de Paris et\nOrly \u00e0 14km au sud de Paris.\nLes trains\nLes prix des billets de train varient en fonction des jours et des heures de d\u00e9part.\nIl y a des jours bleus et blancs.\nIl es conseill\u00e9 d\u00b4acheter les billets \u00e0 l\u00b4avance (en Espagne on peut acheter dans les\nagences de voyages qui travaillent avec la S.N.C.F.).\nAller simple pour Lyon.\nLes passagers pour le vol IB 1743 \u00e0 destination de Londres sont pri\u00e9s de se pr\u00e9senter\n\u00e0 la porte d\u00b4embarquement n\u00ba13.\nLe train en provenance de Marseille entre en gare sur le quai n\u00ba3.\nLe d\u00e9part du vol/train \u00e0 destination de Lyon est retard\u00e9 d\u00b4une heure.\nOrientarse\n\u00bfPuede decirme d\u00f3nde est\u00e1 la parada del autob\u00fas?\n\u00bfD\u00f3nde esta la parada de taxi?\nEl camino m\u00e1s corto para la estaci\u00f3n de trenes, por favor.\n\u00bfEs la direcci\u00f3n a Par\u00eds?\n\u00bfMe puede indicar sobre el mapa?\nPalabras claves\nA la derecha - a la izquierda - todo recto - m\u00e1s o menos - delante - detr\u00e1s - cruce - cruzar\n- dar media vuelta - coger la calle - en frente - hasta - el puente - la primera - el sem\u00e1foro\n- el panel - girar - la plaza\nDesde el Aeropuerto - la Estaci\u00f3n de trenes\n\u00bfDe d\u00f3nde salen los autobuses para el centro?\n\u00bfLa oficina de alquiler de coches, por favor?\n\u00bfHay un tren a Par\u00eds?\n\u00bfLa consigna, por favor?\nHe perdido mi equipaje.\nLa oficina de reclamaci\u00f3n est\u00e1 al fondo a la derecha.\nAcceso al and\u00e9n.\nSalidas.\nLlegadas.\nIda-vuelta v\u00eda Chartres.\nLos aviones\nHay dos aeropuertos grandes en Par\u00eds. Roissy Charles de Gaulle a 25km al norte de\nPar\u00eds y Orly a 14km al sur de Par\u00eds.\nLos trenes\nEl precio de los billetes de tren var\u00eda en funci\u00f3n de los d\u00edas y de las horas de salida.\nHay d\u00edas azules y blancos.\n "], "mostRead": [0, 1, 0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}