[{"question": "Combien de lectures sont incluses dans le recueil de lectures de fran\u00e7ais ?", "answer": "Le recueil de lectures de fran\u00e7ais comprend 31 lectures."}, {"question": "O\u00f9 peut-on trouver des informations sur les r\u00e9gions touristiques de France ?", "answer": "Le contenu de la pr\u00e9sentation traite des r\u00e9gions touristiques de France, plus pr\u00e9cis\u00e9ment les r\u00e9gions touristiques de France I et les r\u00e9gions touristiques de France II."}, {"question": "Quelle est la ville o\u00f9 se trouve l'universit\u00e9 qui abrite le Nord de Paris 8 ?", "answer": "L'universit\u00e9 qui abrite le Nord de Paris 8 se trouve \u00e0 Saint-Denis."}, {"question": "O\u00f9 la famille d'accueil habite-t-elle par rapport \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8 ?", "answer": "La famille d'accueil habite \u00e0 une demi-heure de marche de l'Universit\u00e9 Paris 8."}, {"question": "\u00c0 quelle heure le p\u00e8re de famille part-il pour le travail ?", "answer": "Le p\u00e8re de famille part pour le travail \u00e0 7h30 du matin."}, {"question": "O\u00f9 se trouve l'Ob\u00e9lisque ?", "answer": "L'Ob\u00e9lisque est venu de Louxor en \u00c9gypte."}, {"question": "Quels sont les noms de trois artistes qui ont fr\u00e9quent\u00e9 le quartier de Montparnasse dans les ann\u00e9es 20 et 30 ?", "answer": "Hemingway, Picasso, Cocteau"}, {"question": "Quelles sont les r\u00e9gions fran\u00e7aises qui partagent un climat m\u00e9diterran\u00e9en avec des \u00e9t\u00e9s secs et chauds et des hivers doux mais avec des vents violents ?", "answer": "La Provence, la C\u00f4te d'Azur et le Languedoc-Roussillon."}, {"question": "Quelles sont les gares de Paris qui desservent la ligne Paris-Lyon-M\u00e9diterran\u00e9e ?", "answer": "Les gares de Paris qui desservent la ligne Paris-Lyon-M\u00e9diterran\u00e9e sont Gare du Nord, Gare de l'Est et Gare de Lyon."}, {"question": "Quel est l'\u00e2ge des personnes n\u00e9es dans les ann\u00e9es 40, 50 et 60 qui ne devraient pas avoir surv\u00e9cu ?", "answer": "Les personnes n\u00e9es dans les ann\u00e9es 40, 50 et 60 ne devraient pas avoir surv\u00e9cu."}, {"question": "Quel est le nom de la fille d'Edith Piaf ?", "answer": "La fille d'Edith Piaf s'appelait C\u00e9cile, mais elle \u00e9tait surnomm\u00e9e Marcelle."}, {"question": "O\u00f9 Edith Piaf est-elle enterr\u00e9e ?", "answer": "Edith Piaf est enterr\u00e9e au cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise \u00e0 Paris."}, {"question": "En quelle ann\u00e9e Walt Disney a-t-il commenc\u00e9 \u00e0 travailler dans la publicit\u00e9 ?", "answer": "Walt Disney a commenc\u00e9 \u00e0 travailler dans la publicit\u00e9 en 1901."}, {"question": "Quels sont les deux parcs Disney qui ouvrent leurs portes au public en 1971 ?", "answer": "En 1971, Disney World ouvre ses portes au public \u00e0 Orlando en Floride et Disneyland ouvre ses portes au public \u00e0 Tokyo au Japon."}, {"question": "Quels sont les jours f\u00e9ri\u00e9s en mai ?", "answer": "Les jours f\u00e9ri\u00e9s en mai sont le lundi de P\u00e2ques, la f\u00eate du travail (1er mai) et le jeudi de l'ascension."}, {"question": "Quels sont les deux premiers mois de l'ann\u00e9e ?", "answer": "Les deux premiers mois de l'ann\u00e9e sont janvier et f\u00e9vrier."}, {"question": "Quels sont les sympt\u00f4mes qui peuvent indiquer que vous avez besoin de consulter un m\u00e9decin ?", "answer": "Les sympt\u00f4mes qui peuvent indiquer que vous avez besoin de consulter un m\u00e9decin sont : vous avez une forte fi\u00e8vre, vous avez envie de vomir, vous avez mal au ventre, vous avez mal \u00e0 la t\u00eate, vous souffrez d'asthme ou de diab\u00e8te, vous \u00eates enceinte, vous \u00eates \u00e9pileptique, vous avez mal au dos et vous avez du mal \u00e0 marcher."}, {"question": "Quelles sont les phrases que l'on peut utiliser pour demander son chemin en France ?", "answer": "Pour demander son chemin, on peut dire \u00ab A droite \u00bb, \u00ab A gauche \u00bb, \u00ab Tout droit \u00bb, \u00ab En face \u00bb, \u00ab Jusque \u00e0 \u00bb, \u00ab Le pont \u00bb, \u00ab La premi\u00e8re \u00bb, \u00ab Le feu \u00bb,  \u00ab Le panneau \u00bb, \u00ab Demi-tour \u00bb, \u00ab Prendre la route \u00bb, \u00ab Environ \u00bb, \u00ab Devant \u00bb, \u00ab Derri\u00e8re \u00bb, \u00ab Carrefour \u00bb, \u00ab Traverser \u00bb, \u00ab Faire tourner \u00bb, \u00ab La place \u00bb."}, {"question": "O\u00f9 se trouve le bureau de r\u00e9clamations ?", "answer": "Le bureau de r\u00e9clamations est au fond \u00e0 droite."}, {"question": "Quel est le plat recommand\u00e9 par la maison ?", "answer": "Le plat recommand\u00e9 par la maison est la sp\u00e9cialit\u00e9 de la maison."}, {"question": "Quel jour est f\u00eat\u00e9e la prise de la Bastille ?", "answer": "La prise de la Bastille est f\u00eat\u00e9e le 14 juillet."}]