[{}, {"question": "Comment le verbe se conjugue-t-il en fonction du sujet ?", "answer": "Le verbe se conjugue en fonction de celui qui fait l'action, c'est-\u00e0-dire qu'il ne va pas s'\u00e9crire de la m\u00eame mani\u00e8re selon le sujet."}, {"question": "Quels sont les verbes irr\u00e9guliers du troisi\u00e8me groupe ?", "answer": "Les verbes irr\u00e9guliers du troisi\u00e8me groupe sont aller, venir, faire, devoir et prendre."}, {"question": "Quels mots dans une phrase indiquent le temps utilis\u00e9 ?", "answer": "Les mots dans une phrase qui indiquent le temps utilis\u00e9 sont appel\u00e9s marqueurs de temps."}, {"question": "Quelles sont les conjugaisons du verbe 'avoir' au futur simple ?", "answer": "Au futur simple, les conjugaisons du verbe 'avoir' sont : j'aurai, tu auras, il aura, nous aurons, vous aurez, ils auront."}, {"question": "Comment se conjuguent les verbes du premier groupe au pr\u00e9sent de l'indicatif ?", "answer": "Les verbes du premier groupe au pr\u00e9sent de l'indicatif se conjuguent en ajoutant les terminaisons -e, -es, -ons, -ez, -ent \u00e0 la racine du verbe."}, {"question": "Quelle est la conjugaison du verbe \"partir\" \u00e0 la deuxi\u00e8me personne du pluriel au pr\u00e9sent de l'indicatif ?", "answer": "La conjugaison du verbe \"partir\" \u00e0 la deuxi\u00e8me personne du pluriel au pr\u00e9sent de l'indicatif est \"vous partez\"."}, {"question": "Quelle est la conjugaison du verbe \"aller\" au futur simple \u00e0 la premi\u00e8re personne du singulier ?", "answer": "La conjugaison du verbe \"aller\" au futur simple \u00e0 la premi\u00e8re personne du singulier est \"j'irai\"."}, {}, {"question": "Quelle est la conjugaison du verbe 'profiter' au futur simple ?", "answer": "La conjugaison du verbe 'profiter' au futur simple est 'profiterons'."}, {"question": "Quel est l'auxiliaire utilis\u00e9 dans la phrase \u00ab La neige a fondu rapidement \u00bb ?", "answer": "L'auxiliaire utilis\u00e9 dans la phrase \u00ab La neige a fondu rapidement \u00bb est \u00ab avoir \u00bb."}, {"question": "Quelles sont les terminaisons que l'on ajoute aux verbes du deuxi\u00e8me groupe au pass\u00e9 simple ?", "answer": "Les terminaisons que l'on ajoute aux verbes du deuxi\u00e8me groupe au pass\u00e9 simple sont : -is, -is, -it, -imes, -ites, -irent."}, {"question": "Comment conjugue-t-on le verbe 'venir' au pass\u00e9 simple \u00e0 la premi\u00e8re personne du singulier ?", "answer": "Le verbe 'venir' conjugu\u00e9 au pass\u00e9 simple \u00e0 la premi\u00e8re personne du singulier est 'je vins'."}, {"question": "En grammaire fran\u00e7aise, quels sont les deux \u00e9l\u00e9ments qui composent le plus-que-parfait ?", "answer": "Le plus-que-parfait est form\u00e9 de l'auxiliaire avoir ou \u00eatre conjugu\u00e9 \u00e0 l'imparfait et du participe pass\u00e9 du verbe."}, {"question": "Donnez un exemple de verbe conjugu\u00e9 au conditionnel pr\u00e9sent.", "answer": "L'exemple donn\u00e9 est \"j'\u00e9pouserais\". "}, {"question": "Quelles sont les trois terminaisons possibles pour le participe pass\u00e9 des verbes du troisi\u00e8me groupe ?", "answer": "Les trois terminaisons possibles pour le participe pass\u00e9 des verbes du troisi\u00e8me groupe sont  -i, -u, -s ou -t."}, {"question": "Quel signe de ponctuation marque la fin d'une phrase interrogative qui pose une question ?", "answer": "Le point d'interrogation (?) marque la fin d'une phrase interrogative qui pose une question."}, {"question": "Quel est le type de phrase qui contient plusieurs verbes et fournit plusieurs informations ?", "answer": "Une phrase complexe contient plusieurs propositions : plusieurs verbes et fournit plusieurs informations."}, {"question": "Quelle est la diff\u00e9rence entre une phrase interrogative totale et une phrase interrogative partielle ?", "answer": "Une phrase interrogative totale admet une r\u00e9ponse par oui ou par non, tandis qu'une phrase interrogative partielle n\u00e9cessite une r\u00e9ponse plus \u00e9labor\u00e9e."}, {"question": "En grammaire fran\u00e7aise, quelle est la diff\u00e9rence entre la forme affirmative et la forme n\u00e9gative d'une phrase ?", "answer": "La forme affirmative indique que l'action a lieu, tandis que la forme n\u00e9gative indique que l'action n'a pas lieu."}, {}, {"question": "Quelles sont les deux formes que l'on peut utiliser lorsqu'on conjugue un verbe ?", "answer": "On peut utiliser soit une forme simple, soit une forme compos\u00e9e."}, {"question": "Quels sont les trois types de mots qui peuvent \u00eatre plac\u00e9s avant, apr\u00e8s ou m\u00eame assez loin du nom\u00a0?", "answer": "Les trois types de mots qui peuvent \u00eatre plac\u00e9s avant, apr\u00e8s ou m\u00eame assez loin du nom sont le d\u00e9terminant, l'adjectif qualificatif et le compl\u00e9ment du nom."}, {"question": "Quelle est la diff\u00e9rence entre un article ind\u00e9fini et un article d\u00e9fini ?", "answer": "Un article ind\u00e9fini est utilis\u00e9 pour pr\u00e9senter un \u00e9l\u00e9ment qui n\u2019est pas encore connu du lecteur, tandis qu\u2019un article d\u00e9fini est utilis\u00e9 pour pr\u00e9senter un \u00e9l\u00e9ment qui est d\u00e9j\u00e0 connu du lecteur."}, {}, {}, {"question": "Comment peut-on pr\u00e9ciser un adjectif qualificatif ?", "answer": "Un adjectif qualificatif peut \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 par un adverbe d'intensit\u00e9, par exemple 'tr\u00e8s fort' ou 'peu courantes', ou par un groupe nominal introduit par une pr\u00e9position, par exemple 'nocif pour la sant\u00e9'."}, {}, {"question": "Quel est le pronom relatif qui introduit une proposition subordonn\u00e9e relative et repr\u00e9sente son ant\u00e9c\u00e9dent ?", "answer": "Le pronom relatif qui introduit une proposition subordonn\u00e9e relative et repr\u00e9sente son ant\u00e9c\u00e9dent est \"qui\"."}, {}, {"question": "Donnez un exemple de sujet qui est un groupe nominal avec deux verbes.", "answer": "Tout \u00e0 l'heure, les enfants rangeront leurs affaires, iront en r\u00e9cr\u00e9ation puis feront informatique."}, {"question": "Quelle est la diff\u00e9rence entre un compl\u00e9ment d'objet direct et un compl\u00e9ment d'objet indirect ?", "answer": "Le compl\u00e9ment d'objet direct r\u00e9pond \u00e0 la question \u00ab quoi ? \u00bb ou \u00ab qui ? \u00bb et est reli\u00e9 directement au verbe. Le compl\u00e9ment d'objet indirect r\u00e9pond \u00e0 la question \u00ab \u00e0 qui ? \u00bb ou \u00ab de qui ? \u00bb et est reli\u00e9 au verbe par une pr\u00e9position."}, {}, {"question": "Quelle est la question \u00e0 laquelle r\u00e9pond le compl\u00e9ment circonstanciel de cause ?", "answer": "Le compl\u00e9ment circonstanciel de cause r\u00e9pond \u00e0 la question \"pourquoi ?\"."}, {"question": "Quelle est la diff\u00e9rence entre un adjectif au f\u00e9minin singulier et un adjectif au f\u00e9minin pluriel ?", "answer": "Au f\u00e9minin singulier, l'adjectif prend un \u00ab e \u00bb tandis qu'au f\u00e9minin pluriel, il prend un \u00ab s \u00bb."}, {"question": "Quelles sont les lettres qui forment le son /\u0254/ dans le mot \"eau\" ?", "answer": "Les lettres qui forment le son /\u0254/ dans le mot \"eau\" sont e, a et u."}, {"question": "Quand utilise-t-on la lettre \u00ab c \u00bb avec un accent circonflexe pour \u00e9crire le son [s] ?", "answer": "La lettre \u00ab c \u00bb avec un accent circonflexe s'utilise pour \u00e9crire le son [s] devant les voyelles \u00ab e, i, y \u00bb."}, {"question": "Comment \u00e9crit-on le son \u00ab k \u00bb devant les voyelles ?", "answer": "On \u00e9crit le son \u00ab k \u00bb avec la lettre \u00ab qu \u00bb devant les voyelles."}, {"question": "Quelle est la conjugaison du verbe avoir au pr\u00e9sent \u00e0 la troisi\u00e8me personne du singulier ?", "answer": "La conjugaison du verbe avoir au pr\u00e9sent \u00e0 la troisi\u00e8me personne du singulier est 'a'. "}, {}, {"question": "Dans quel cas l'adjectif qualificatif s'accorde-t-il en genre et en nombre avec le nom qu'il qualifie ?", "answer": "Dans un groupe nominal, l'adjectif qualificatif s'accorde en genre (f\u00e9minin : \u00ab e \u00bb) et en nombre (pluriel : \u00ab s \u00bb) avec le nom qu'il qualifie."}, {}, {"question": "Quels sont les noms f\u00e9minins qui finissent en -aille, -eille ou -euille ?", "answer": "Les noms f\u00e9minins qui finissent en -aille, -eille ou -euille prennent deux \u00ab l \u00bb."}, {"question": "Quelle est la r\u00e8gle de formation du pluriel des noms en -ail ? ", "answer": "Le pluriel des noms en -ail se forme en ajoutant un -s : un \u00e9ventail -> des \u00e9ventails."}, {"question": "Donnez un exemple de mot qui indique le degr\u00e9 d\u2019une qualit\u00e9.", "answer": "L\u2019adverbe \u00ab\u00a0tellement\u00a0\u00bb indique le degr\u00e9 d\u2019une qualit\u00e9."}, {"question": "Quelles sont les trois premi\u00e8res lettres du mot \u00ab\u00a0parfois\u00a0\u00bb\u00a0?", "answer": "Les trois premi\u00e8res lettres du mot \u00ab\u00a0parfois\u00a0\u00bb sont \u00ab\u00a0par\u00a0\u00bb. "}, {"question": "Quelle est la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale pour la formation du pluriel des noms compos\u00e9s\u00a0?", "answer": "Les noms compos\u00e9s ayant leurs \u00e9l\u00e9ments libres (avec ou sans trait d\u2019union) prennent la marque du pluriel\u00a0: seuls les noms et les adjectifs peuvent prendre la marque du pluriel."}, {}, {"question": "Quand le participe pass\u00e9 employ\u00e9 avec l'auxiliaire avoir s'accorde-t-il avec le sujet du verbe ?", "answer": "Le participe pass\u00e9 employ\u00e9 avec l'auxiliaire avoir ne s'accorde jamais avec le sujet du verbe."}, {"question": "Quelles informations peut-on trouver dans un article de dictionnaire ?", "answer": "Un article de dictionnaire peut nous renseigner sur la prononciation et l'origine d'un mot, ou encore sur ses particularit\u00e9s."}, {}, {}, {}, {}, {"question": "Donnez un exemple de synonyme qui permet d'\u00e9viter les r\u00e9p\u00e9titions.", "answer": "L'exemple donn\u00e9 est le synonyme \"prendre\" qui remplace \"faire\" dans l'expression \"faire des photos\"."}, {"question": "Quels sont les mots oppos\u00e9s \u00e0 \u00ab\u00a0jeune\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0haut\u00a0\u00bb ?", "answer": "Les mots oppos\u00e9s \u00e0 \u00ab\u00a0jeune\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0haut\u00a0\u00bb sont respectivement \u00ab\u00a0vieux\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0bas\u00a0\u00bb."}, {"question": "Donnez un exemple de phrase utilisant le langage SMS ?", "answer": "Un exemple de phrase utilisant le langage SMS est \u00ab Urgt! Pass-liv stp \u00bb."}, {"question": "De quel pays est originaire le mot 'anorak' ?", "answer": "Le mot 'anorak' est d'origine esquimau."}, {"question": "Quelles sont les trois fa\u00e7ons de dire \u00ab\u00a0plus fort\u00a0\u00bb en fran\u00e7ais ?", "answer": "On peut employer un adverbe (tr\u00e8s, beaucoup, \u00e9norm\u00e9ment, incroyablement...), un synonyme ayant une nuance de sup\u00e9riorit\u00e9 (superlatif) ou une expression toute faite appel\u00e9e locution comparative."}, {"question": "Comment peut-on comprendre le sens d'un mot sans dictionnaire ?", "answer": "On peut comprendre le sens d'un mot sans dictionnaire en utilisant le contexte dans lequel il est employ\u00e9, en observant sa construction (pr\u00e9fixe/radical/suffixe) ou en d\u00e9composant le mot en ses racines."}]