{"id": "47501371", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-les-ascenseurs/47501371", "title": "Les Fran\u00e7ais et les ascenseurs", "author": "IpsosFrance", "date": "2015-04-28", "len": 15, "description": "Les Fran\u00e7ais et les ascenseurs", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 1815, "transcript": ["M\u00e9thodologie\t\n \u00a0\nF\u00e9d\u00e9ration des Ascenseurs\nR\u00e9sultats du sondage Ipsos\n\u00ab Les Fran\u00e7ais et les ascenseurs \u00bb\n28 avril 2015\n ", "M\u00e9thodologie\t\n \u00a0\n ", "Fiche\t\n \u00a0technique\t\n \u00a0\n3\t\n \u00a0\n\u2022\u202f 1\t\n \u00a0001\t\n \u00a0personnes\t\n \u00a0cons0tuant\t\n \u00a0un\t\n \u00a0\n\u00e9chan0llon\t\n \u00a0na0onal\t\n \u00a0repr\u00e9senta0f\t\n \u00a0de\t\n \u00a0\nla\t\n \u00a0popula0on\t\n \u00a0fran\u00e7aise\t\n \u00a0\u00e2g\u00e9e\t\n \u00a0de\t\n \u00a018\t\n \u00a0ans\t\n \u00a0\net\t\n \u00a0plus.\t\n \u00a0\n\t\n \u00a0\t\n \u00a0\n\u2022\u202f Du\t\n \u00a010\t\n \u00a0au\t\n \u00a016\t\n \u00a0avril\t\n \u00a02015\t\n \u00a0\n\t\n \u00a0\nEchan3llon\t\n \u00a0 Dates\t\n \u00a0de\t\n \u00a0terrain\t\n \u00a0 M\u00e9thodologie\t\n \u00a0\n\u2022\u202f Echan0llon\t\n \u00a0interrog\u00e9\t\n \u00a0par\t\n \u00a0Internet\t\n \u00a0\nvia\t\n \u00a0le\t\n \u00a0panel\t\n \u00a0Ipsos\t\n \u00a0en\t\n \u00a0ligne.\t\n \u00a0\n\u2022\u202f M\u00e9thode\t\n \u00a0des\t\n \u00a0quotas\t\n \u00a0:\t\n \u00a0sexe,\t\n \u00a0\u00e2ge,\t\n \u00a0\nprofession\t\n \u00a0de\t\n \u00a0l\u2019individu,\t\n \u00a0r\u00e9gion\t\n \u00a0et\t\n \u00a0\ncat\u00e9gorie\t\n \u00a0d\u2019agglom\u00e9ra0on.\t\n \u00a0\n\u00a9Ipsos\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Les\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Pour\t\n \u00a0la\t\n \u00a0F\u00e9d\u00e9ra0on\t\n \u00a0des\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0-\u00ad\u2010\t\n \u00a0Avril\t\n \u00a02015\t\n \u00a0\nEnqu\u00eate\t\n \u00a0r\u00e9alis\u00e9e\t\n \u00a0sur\t\n \u00a0trois\t\n \u00a0modes\t\n \u00a0d\u2019usage\t\n \u00a0:\t\n \u00a0\t\n \u00a0\n\t\n \u00a0\t\n \u00a0\n-\u00ad\u2010\u202f Domicile\t\n \u00a0\n-\u00ad\u2010\u202f Travail\t\n \u00a0\n-\u00ad\u2010\u202f Trajet\t\n \u00a0domicile\t\n \u00a0-\u00ad\u2010\t\n \u00a0travail\t\n \u00a0\n ", "L\u2019ascenseur\t\n \u00a0d\u2019aujourd\u2019hui,\t\n \u00a0\t\n \u00a0\nl\u2019ascenseur\t\n \u00a0de\t\n \u00a0demain\t\n \u00a0\n ", "L\u2019ascenseur,\t\n \u00a0meilleur\t\n \u00a0ami\t\n \u00a0de\t\n \u00a0l\u2019\u00eatre\t\n \u00a0urbain\t\n \u00a0\n5\t\n \u00a0\n\t\n \u00a0\n58% !\nDES HABITANTS DE\nL\u2019AGGLOM\u00c9RATION PARISIENNE\nUTILISENT REGULIEREMENT UN\nASCENSEUR!\n32% !\nDES HABITANTS\nDES VILLES DE\nPLUS DE 100 000\nHABITANTS\nL\u2019UTILISENT\nREGULIEREMENT!\n!\n\u00a9Ipsos\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Les\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Pour\t\n \u00a0la\t\n \u00a0F\u00e9d\u00e9ra0on\t\n \u00a0des\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0-\u00ad\u2010\t\n \u00a0Avril\t\n \u00a02015\t\n \u00a0\n47%!\nDES FRAN\u00c7AIS QUI HABITENT EN\nAPPARTEMENT UTILISENT\nR\u00c9GULI\u00c8REMENT UN ASCENSEUR!\n ", "L\u2019ascenseur\t\n \u00a0est\t\n \u00a0avant\t\n \u00a0tout\t\n \u00a0synonyme\t\n \u00a0de\t\n \u00a0confort,\t\n \u00a0\t\n \u00a0\nd\u2019accessibilit\u00e9\t\n \u00a0et\t\n \u00a0de\t\n \u00a0rapidit\u00e9\t\n \u00a0\n6\t\n \u00a0\n\u2022\u202f Quelles\t\n \u00a0caract\u00e9ris3ques\t\n \u00a0associez-\u00ad\u2010vous\t\n \u00a0le\t\n \u00a0plus\t\n \u00a0spontan\u00e9ment\t\n \u00a0\u00e0\t\n \u00a0l\u2019ascenseur\t\n \u00a0?\t\n \u00a0\n\u00a9Ipsos\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Les\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Pour\t\n \u00a0la\t\n \u00a0F\u00e9d\u00e9ra0on\t\n \u00a0des\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0-\u00ad\u2010\t\n \u00a0Avril\t\n \u00a02015\t\n \u00a0\nLe confort (ne pas se fatiguer / transporter facilement\ndes charges lourdes) pour 82% des Fran\u00e7ais\t\n \u00a0\nL'accessibilit\u00e9 pour 74% des Fran\u00e7ais\t\n \u00a0\nLa rapidit\u00e9 pour 74% des Fran\u00e7ais\t\n \u00a0\nLa valorisation immobili\u00e8re du logement pour 25% des\nFran\u00e7ais\t\n \u00a0\n1\t\n \u00a0\n2\t\n \u00a0\n3\t\n \u00a0\n4\t\n \u00a0\n ", "Sa\t\n \u00a0disponibilit\u00e9\t\n \u00a0et\t\n \u00a0sa\t\n \u00a0s\u00e9curit\u00e9\t\n \u00a0sont\t\n \u00a0jug\u00e9es\t\n \u00a0sa0sfaisantes\t\n \u00a0mais\t\n \u00a0son\t\n \u00a0\ndesign\t\n \u00a0et\t\n \u00a0son\t\n \u00a0esth\u00e90que\t\n \u00a0pourraient\t\n \u00a0\u00eatre\t\n \u00a0am\u00e9lior\u00e9s\t\n \u00a0\n7\t\n \u00a0\n\u2022\u202f Nous\t\n \u00a0allons\t\n \u00a0maintenant\t\n \u00a0vous\t\n \u00a0demander\t\n \u00a0de\t\n \u00a0donner\t\n \u00a0une\t\n \u00a0note\t\n \u00a0\u00e0\t\n \u00a0l\u2019ascenseur\t\n \u00a0sur\t\n \u00a0un\t\n \u00a0certain\t\n \u00a0nombre\t\n \u00a0de\t\n \u00a0crit\u00e8res\t\n \u00a0que\t\n \u00a0\nvous\t\n \u00a0u0lisez\t\n \u00a0le\t\n \u00a0plus\t\n \u00a0fr\u00e9quemment,\t\n \u00a010\t\n \u00a0voulant\t\n \u00a0dire\t\n \u00a0que\t\n \u00a0votre\t\n \u00a0ascenseur\t\n \u00a0est\t\n \u00a0tr\u00e8s\t\n \u00a0performant\t\n \u00a0sur\t\n \u00a0ce\t\n \u00a0domaine\t\n \u00a0et\t\n \u00a00\t\n \u00a0\nvoulant\t\n \u00a0dire\t\n \u00a0qu\u2019il\t\n \u00a0ne\t\n \u00a0l\u2019est\t\n \u00a0pas\t\n \u00a0du\t\n \u00a0tout.\t\n \u00a0Les\t\n \u00a0notes\t\n \u00a0interm\u00e9diaires\t\n \u00a0vous\t\n \u00a0perme]ent\t\n \u00a0de\t\n \u00a0nuancer\t\n \u00a0votre\t\n \u00a0r\u00e9ponse.\t\n \u00a0\n\u00a9Ipsos\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Les\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Pour\t\n \u00a0la\t\n \u00a0F\u00e9d\u00e9ra0on\t\n \u00a0des\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0-\u00ad\u2010\t\n \u00a0Avril\t\n \u00a02015\t\n \u00a0\n82%\t\n \u00a0des\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0qui\t\n \u00a0u0lisent\t\n \u00a0r\u00e9guli\u00e8rement\t\n \u00a0un\t\n \u00a0ascenseur\t\n \u00a0notent\t\n \u00a0son\t\n \u00a0niveau\t\n \u00a0de\t\n \u00a0\ns\u00e9curit\u00e9\t\n \u00a0entre\t\n \u00a06\t\n \u00a0et\t\n \u00a010\t\n \u00a0(note\t\n \u00a0moyenne\t\n \u00a0au\t\n \u00a0global\t\n \u00a0:\t\n \u00a07,7/10)\t\n \u00a0\t\n \u00a0\n82%\t\n \u00a0des\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0qui\t\n \u00a0u0lisent\t\n \u00a0r\u00e9guli\u00e8rement\t\n \u00a0un\t\n \u00a0ascenseur\t\n \u00a0notent\t\n \u00a0son\t\n \u00a0niveau\t\n \u00a0de\t\n \u00a0\ndisponibilit\u00e9\t\n \u00a0entre\t\n \u00a06\t\n \u00a0et\t\n \u00a010\t\n \u00a0(note\t\n \u00a0moyenne\t\n \u00a0au\t\n \u00a0global\t\n \u00a0:\t\n \u00a07,6/10)\t\n \u00a0\t\n \u00a0\n78%\t\n \u00a0des\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0qui\t\n \u00a0u0lisent\t\n \u00a0r\u00e9guli\u00e8rement\t\n \u00a0un\t\n \u00a0ascenseur\t\n \u00a0notent\t\n \u00a0la\t\n \u00a0qualit\u00e9\t\n \u00a0de\t\n \u00a0son\t\n \u00a0\nentre3en\t\n \u00a0par\t\n \u00a0le\t\n \u00a0technicien\t\n \u00a0entre\t\n \u00a06\t\n \u00a0et\t\n \u00a010\t\n \u00a0(note\t\n \u00a0moyenne\t\n \u00a0au\t\n \u00a0global\t\n \u00a0:\t\n \u00a07,4/10)\t\n \u00a0\t\n \u00a0\nSeuls\t\n \u00a059%\t\n \u00a0des\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0qui\t\n \u00a0u0lisent\t\n \u00a0r\u00e9guli\u00e8rement\t\n \u00a0un\t\n \u00a0ascenseur\t\n \u00a0notent\t\n \u00a0son\t\n \u00a0design\t\n \u00a0et\t\n \u00a0son\t\n \u00a0\nesth\u00e93que\t\n \u00a0entre\t\n \u00a06\t\n \u00a0et\t\n \u00a010.\t\n \u00a040%\t\n \u00a0d\u2019entre\t\n \u00a0eux\t\n \u00a0le\t\n \u00a0notent\t\n \u00a0entre\t\n \u00a00\t\n \u00a0et\t\n \u00a05\t\n \u00a0(note\t\n \u00a0moyenne\t\n \u00a0au\t\n \u00a0global\t\n \u00a0:\t\n \u00a0\n6,3/10)\t\n \u00a0\nPoints\t\n \u00a0forts\t\n \u00a0\nPiste\t\n \u00a0d\u2019am\u00e9liora3on\t\n \u00a0\n ", "La\t\n \u00a0r\u00e9nova0on\t\n \u00a0d\u2019un\t\n \u00a0ascenseur\t\n \u00a0donne\t\n \u00a0lieu\t\n \u00a0\u00e0\t\n \u00a0sa0sfac0on\t\n \u00a0\ndans\t\n \u00a0pr\u00e8s\t\n \u00a0de\t\n \u00a09\t\n \u00a0cas\t\n \u00a0sur\t\n \u00a010\t\n \u00a0\n8\t\n \u00a0\n\u2022\u202f Cet\t\n \u00a0ascenseur\t\n \u00a0a-\u00ad\u2010t-\u00ad\u2010il\t\n \u00a0\u00e9t\u00e9\t\n \u00a0r\u00e9nov\u00e9\t\n \u00a0au\t\n \u00a0cours\t\n \u00a0des\t\n \u00a0cinq\t\n \u00a0\nderni\u00e8res\t\n \u00a0ann\u00e9es\t\n \u00a0?\t\n \u00a0\n43!\n29!\n28!\nOui\" Non\" Je ne sais pas\"\n\u2022\u202f Avez-\u00ad\u2010vous\t\n \u00a0\u00e9t\u00e9\t\n \u00a0sa0sfait\t\n \u00a0des\t\n \u00a0r\u00e9sultats\t\n \u00a0?\t\n \u00a0\n29!\n59!\n10! 2!\nTr\u00e8s satisfait\" Satisfait\"\nPlut\u00f4t pas satisfait\" Pas du tout satisfait\"\nBase = A ceux qui utilisent un ascenseur qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 au\ncours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es!\nBase = A ceux qui utilisent r\u00e9guli\u00e8rement un ascenseur!\nPas\nsatisfait!\n12%\t\n \u00a0\nSatisfait!\n88%\t\n \u00a0\n\u00a9Ipsos\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Les\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Pour\t\n \u00a0\t\n \u00a0la\t\n \u00a0F\u00e9d\u00e9ra0on\t\n \u00a0des\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0-\u00ad\u2010\t\n \u00a0Avril\t\n \u00a02015\t\n \u00a0\n ", "9\t\n \u00a0\nLes\t\n \u00a0a]entes\t\n \u00a0\u00e0\t\n \u00a0l\u2019\u00e9gard\t\n \u00a0des\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0:\t\n \u00a0l\u2019accessibilit\u00e9\t\n \u00a0avant\t\n \u00a0tout\t\n \u00a0\n\u2022\u202f Selon\t\n \u00a0vous,\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0de\t\n \u00a0demain\t\n \u00a0devront\t\n \u00a0\u00eatre\u2026\t\n \u00a0\nTotal sup\u00e9rieur \u00e0 100, plusieurs r\u00e9ponses possibles!\n\u00a9Ipsos\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Les\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Pour\t\n \u00a0la\t\n \u00a0F\u00e9d\u00e9ra0on\t\n \u00a0des\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0-\u00ad\u2010\t\n \u00a0Avril\t\n \u00a02015\t\n \u00a0\nPlus accessibles \u00e0 tous pour 52% des Fran\u00e7ais\t\n \u00a0\nPlus \u00e9conomes en \u00e9nergie pour 39% des\nFran\u00e7ais\t\n \u00a0\nPlus s\u00fbrs pour 38% des Fran\u00e7ais\t\n \u00a0\nPlus nombreux dans les immeubles pour 21% des\nFran\u00e7ais\t\n \u00a0\n1\t\n \u00a0\n2\t\n \u00a0\n3\t\n \u00a0\n4\t\n \u00a0\n ", "L\u2019\u00e9quipement\t\n \u00a0en\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0\n ", "L\u2019\u00e9quipement\t\n \u00a0des\t\n \u00a0lieux\t\n \u00a0publics\t\n \u00a0en\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0est\t\n \u00a0jug\u00e9\t\n \u00a0\ninsu\ufb03sant\t\n \u00a0par\t\n \u00a0plus\t\n \u00a0de\t\n \u00a04\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0sur\t\n \u00a010\t\n \u00a0\n11\t\n \u00a0\n\u2022\u202f Selon\t\n \u00a0vous\t\n \u00a0et\t\n \u00a0de\t\n \u00a0fa\u00e7on\t\n \u00a0g\u00e9n\u00e9rale,\t\n \u00a0les\t\n \u00a0lieux\t\n \u00a0accueillant\t\n \u00a0du\t\n \u00a0public\t\n \u00a0(mus\u00e9es,\t\n \u00a0a\u00e9roports,\t\n \u00a0centres\t\n \u00a0commerciaux,\t\n \u00a0\nadministra0ons,\t\n \u00a0centres\t\n \u00a0spor0fs,\t\n \u00a0parkings,\t\n \u00a0h\u00f4tels,\t\n \u00a0etc.)\t\n \u00a0sont-\u00ad\u2010ils\u2026\t\n \u00a0?\t\n \u00a0\n\u00a9Ipsos\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Les\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Pour\t\n \u00a0la\t\n \u00a0F\u00e9d\u00e9ra0on\t\n \u00a0des\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0-\u00ad\u2010\t\n \u00a0Avril\t\n \u00a02015\t\n \u00a0\nPlus\t\n \u00a0de\t\n \u00a0la\t\n \u00a0moi0\u00e9\t\n \u00a0des\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0(et\t\n \u00a052%\t\n \u00a0des\t\n \u00a0passagers\t\n \u00a0r\u00e9guliers\t\n \u00a0\nd\u2019un\t\n \u00a0ascenseur)\t\n \u00a0es0ment\t\n \u00a0que\t\n \u00a0les\t\n \u00a0lieux\t\n \u00a0publics\t\n \u00a0sont\t\n \u00a0\nsu\ufb03samment\t\n \u00a0\u00e9quip\u00e9s\t\n \u00a0en\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0et\t\n \u00a0en\t\n \u00a0escaliers\t\n \u00a0\nm\u00e9caniques\t\n \u00a0et\t\n \u00a0tro]oirs\t\n \u00a0roulants\t\n \u00a0\nPlus\t\n \u00a0de\t\n \u00a04\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0sur\t\n \u00a010\t\n \u00a0(et\t\n \u00a048%\t\n \u00a0des\t\n \u00a0passagers\t\n \u00a0r\u00e9guliers\t\n \u00a0d\u2019un\t\n \u00a0\nascenseur)\t\n \u00a0es0ment\t\n \u00a0que\t\n \u00a0les\t\n \u00a0lieux\t\n \u00a0publics\t\n \u00a0sont\t\n \u00a0\ninsu\ufb03samment\t\n \u00a0\u00e9quip\u00e9s\t\n \u00a0en\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0et\t\n \u00a0en\t\n \u00a0escaliers\t\n \u00a0\nm\u00e9caniques\t\n \u00a0et\t\n \u00a0tro]oirs\t\n \u00a0roulants\t\n \u00a0\n57%\t\n \u00a0\n43%\t\n \u00a0\n ", "Les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0ne\t\n \u00a0sont\t\n \u00a0pas\t\n \u00a0assez\t\n \u00a0nombreux,\t\n \u00a0et\t\n \u00a0mal\t\n \u00a0\ndistribu\u00e9s\t\n \u00a0\n12\t\n \u00a0\n\u2022\u202f Pourquoi\t\n \u00a0es0mez-\u00ad\u2010vous\t\n \u00a0que\t\n \u00a0les\t\n \u00a0lieux\t\n \u00a0publics\t\n \u00a0sont\t\n \u00a0insu\ufb03samment\t\n \u00a0\u00e9quip\u00e9s\t\n \u00a0en\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0et\t\n \u00a0en\t\n \u00a0escaliers\t\n \u00a0\nm\u00e9caniques\u2026\t\n \u00a0?\t\n \u00a0\nBase = A ceux qui pensent que les lieux accueillant du public sont insuf\ufb01samment \u00e9quip\u00e9s en ascenseurs et\nen escaliers m\u00e9caniques et trottoirs roulants!\n\u00a9Ipsos\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Les\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Pour\t\n \u00a0la\t\n \u00a0F\u00e9d\u00e9ra0on\t\n \u00a0des\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0-\u00ad\u2010\t\n \u00a0Avril\t\n \u00a02015\t\n \u00a0\nPlus\t\n \u00a0de\t\n \u00a0la\t\n \u00a0moi0\u00e9\t\n \u00a0des\t\n \u00a0personnes\t\n \u00a0interrog\u00e9es\t\n \u00a0(dont\t\n \u00a053%\t\n \u00a0parmi\t\n \u00a0les\t\n \u00a0\nu0lisateurs\t\n \u00a0r\u00e9guliers)\t\n \u00a0es0ment\t\n \u00a0que\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0escaliers\t\n \u00a0\nm\u00e9caniques\t\n \u00a0ne\t\n \u00a0sont\t\n \u00a0pas\t\n \u00a0assez\t\n \u00a0nombreux\t\n \u00a0\t\n \u00a0\nPr\u00e8s\t\n \u00a0d\u20191/4\t\n \u00a0des\t\n \u00a0personnes\t\n \u00a0interrog\u00e9es\t\n \u00a0(dont\t\n \u00a029%\t\n \u00a0parmi\t\n \u00a0les\t\n \u00a0u0lisateurs\t\n \u00a0\nr\u00e9guliers)\t\n \u00a0es0ment\t\n \u00a0que\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0escaliers\t\n \u00a0m\u00e9caniques\t\n \u00a0\nsont\t\n \u00a0mal\t\n \u00a0distribu\u00e9s\t\n \u00a0\nSeulement\t\n \u00a012%\t\n \u00a0des\t\n \u00a0r\u00e9pondants\t\n \u00a0(dont\t\n \u00a017%\t\n \u00a0parmi\t\n \u00a0les\t\n \u00a0u0lisateurs\t\n \u00a0\nr\u00e9guliers)\t\n \u00a0es0ment\t\n \u00a0que\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0sont\t\n \u00a0peu\t\n \u00a0accessibles.\t\n \u00a0\t\n \u00a0\n59%\t\n \u00a0\n24%\t\n \u00a0\n12%\t\n \u00a0\n ", "L\u2019installa0on\t\n \u00a0d\u2019ascenseurs\t\n \u00a0dans\t\n \u00a0les\t\n \u00a0immeubles\t\n \u00a0\nr\u00e9siden0els\t\n \u00a0inf\u00e9rieurs\t\n \u00a0\u00e0\t\n \u00a04\t\n \u00a0\u00e9tages\t\n \u00a0\n13\t\n \u00a0\n\u2022\u202f En\t\n \u00a0France,\t\n \u00a0il\t\n \u00a0n\u2019y\t\n \u00a0a\t\n \u00a0pas\t\n \u00a0d\u2019obliga0on\t\n \u00a0d\u2019installer\t\n \u00a0un\t\n \u00a0ascenseur\t\n \u00a0dans\t\n \u00a0les\t\n \u00a0immeubles\t\n \u00a0r\u00e9siden0els\t\n \u00a0inf\u00e9rieurs\t\n \u00a0\u00e0\t\n \u00a04\t\n \u00a0\u00e9tages.\t\n \u00a0\nCompte-\u00ad\u2010tenu\t\n \u00a0du\t\n \u00a0vieillissement\t\n \u00a0de\t\n \u00a0la\t\n \u00a0popula0on,\t\n \u00a0jugez-\u00ad\u2010vous\t\n \u00a0importante\t\n \u00a0l\u2019installa0on\t\n \u00a0d\u2019un\t\n \u00a0ascenseur\t\n \u00a0dans\t\n \u00a0ce\t\n \u00a0type\t\n \u00a0\nde\t\n \u00a0b\u00e20ments\t\n \u00a0neufs\t\n \u00a0ou\t\n \u00a0\u00e0\t\n \u00a0construire\t\n \u00a0?\t\n \u00a0\n\u00a9Ipsos\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Les\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Pour\t\n \u00a0la\t\n \u00a0F\u00e9d\u00e9ra0on\t\n \u00a0des\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0-\u00ad\u2010\t\n \u00a0Avril\t\n \u00a02015\t\n \u00a0\n83%\t\n \u00a0\nL\u2019installa3on\t\n \u00a0d\u2019ascenseurs\t\n \u00a0dans\t\n \u00a0les\t\n \u00a0immeubles\t\n \u00a0de\t\n \u00a0moins\t\n \u00a0de\t\n \u00a0\n4\t\n \u00a0\u00e9tages\t\n \u00a0est\t\n \u00a0jug\u00e9e\t\n \u00a0importante\t\n \u00a0par\t\n \u00a0plus\t\n \u00a0de\t\n \u00a08\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0sur\t\n \u00a010.\t\n \u00a0\n ", "L\u2019ascenseur\t\n \u00a0:\t\n \u00a0lieu\t\n \u00a0de\t\n \u00a0toutes\t\n \u00a0les\t\n \u00a0situa3ons\t\n \u00a0?\t\n \u00a0\n ", "Prendre\t\n \u00a0l\u2019ascenseur\t\n \u00a0a\t\n \u00a0\u00e9t\u00e9\t\n \u00a0l\u2019occasion\t\n \u00a0d\u2019engager\t\n \u00a0la\t\n \u00a0conversa0on\t\n \u00a0\navec\t\n \u00a0un\t\n \u00a0inconnu\t\n \u00a0pour\t\n \u00a06\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0sur\t\n \u00a010\t\n \u00a0\n\u2022\u202f Pour\t\n \u00a0chacune\t\n \u00a0des\t\n \u00a0situa0ons\t\n \u00a0suivantes,\t\n \u00a0vous\t\n \u00a0est-\u00ad\u2010il\t\n \u00a0d\u00e9j\u00e0\t\n \u00a0arriv\u00e9\t\n \u00a0de\t\n \u00a0la\t\n \u00a0vivre\t\n \u00a0dans\t\n \u00a0un\t\n \u00a0ascenseur\t\n \u00a0?\t\n \u00a0\n15\t\n \u00a0\nOui, cela m\u2019est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9\"\nEngager la\nconversation\navec un\ninconnu!\n60%\nEtre g\u00ean\u00e9 de\nvous\nretrouver\nseul(e) avec\nquelqu\u2019un!\n33%\nTomber sur\nquelqu\u2019un\nque vous\nd\u00e9testez!\n27%\nTomber\nsur une\nc\u00e9l\u00e9brit\u00e9,\nquelqu\u2019un\nque vous\nadmirez!\n4%\nFaire\nl\u2019amour!\n4%\n12%\nFlirter!\n18%\nEtre\nsurpris(e)\ndans une\nsituation\ng\u00eanante\u2026!\n\u00a9Ipsos\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Les\t\n \u00a0Fran\u00e7ais\t\n \u00a0et\t\n \u00a0les\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0\u2013\t\n \u00a0Pour\t\n \u00a0la\t\n \u00a0F\u00e9d\u00e9ra0on\t\n \u00a0des\t\n \u00a0ascenseurs\t\n \u00a0-\u00ad\u2010\t\n \u00a0Avril\t\n \u00a02015\t\n \u00a0\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}