{"id": "55791496", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-karim-benzema/55791496", "title": "Les Fran\u00e7ais et Karim Benzema", "author": "contactElabe", "date": "2015-12-03", "len": 5, "description": "Les Fran\u00e7ais et Karim Benzema\r\nSondage ELABE pour RMC et BFMTV", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 155394, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais\net Karim Benzema\nSondage ELABE pour RMC et BFMTV\n2 d\u00e9cembre 2015\n ", "Interrogation\nFiche technique\n2\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 924 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 1er et 2 d\u00e9cembre 2015.\n02/12/2015\nLes Fran\u00e7ais et Karim Benzema\n ", "4\n14\n32\n50\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout\nPour 82% des Fran\u00e7ais, Karim Benzema\nne peut plus \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9 en \u00e9quipe de France\nQuestion : Selon vous, Karim Benzema peut-il encore \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9 en \u00e9quipe de France de Football ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et Karim Benzema 3\nSous-total\n\u00ab Non \u00bb\n82 %\nSous-total\n\u00ab Oui \u00bb\n18 %\n02/12/2015\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nLes Fran\u00e7ais et Karim Benzema 4\n02/12/2015\nSelon vous, Karim Benzema peut-il encore \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9 en \u00e9quipe de France de Football ?\nTotal\nTOTAL\nOUI\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t\nTOTAL\nNON\nNon, pas vraiment Non, pas du tout\nEnsemble 100% 18 4 14 82 32 50\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100% 18 6 12 82 29 53\nFemme 100% 17 2 15 83 35 48\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100% 32 4 28 68 32 36\n25-34 ans 100% 21 5 16 79 38 41\n35-49 ans 100% 19 3 15 81 27 55\n50-64 ans 100% 14 5 9 86 33 53\n65 ans et plus 100% 12 1 11 88 36 52\nPROFESSION DU REPONDANT\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100% 11 0 11 89 53 36\nCSP+ 100% 17 5 12 83 32 51\nCadre, profession intellectuelle sup\u00e9rieure 100% 15 7 8 85 38 47\nProfession interm\u00e9diaire 100% 19 4 15 81 28 53\nCSP- 100% 20 5 15 80 31 49\nEmploy\u00e9 100% 22 4 18 78 33 45\nOuvrier 100% 18 5 13 82 29 53\nInactifs 100% 16 3 13 84 31 53\nRetrait\u00e9 100% 12 2 10 88 34 54\nAutre Inactif 100% 25 4 21 75 26 49\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100% 12 2 10 88 35 53\nCommunes urbaines de province 100% 17 3 14 83 31 52\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100% 17 2 15 83 29 54\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100% 12 1 11 88 25 63\n100.000 hab. et plus 100% 20 4 15 80 36 45\nAgglom\u00e9ration parisienne 100% 25 10 15 75 33 42\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100% 25 8 17 75 31 44\nProvince 100% 15 3 12 85 33 52\nNord-est 100% 16 3 13 84 33 51\nNord-ouest 100% 13 2 11 87 34 53\nSud-ouest 100% 13 1 12 87 34 53\nSud-est 100% 18 4 14 82 31 51\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nLes Fran\u00e7ais et Karim Benzema 5\n02/12/2015\nSelon vous, Karim Benzema peut-il encore \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9 en \u00e9quipe de France de Football ?\nTotal\nTOTAL\nOUI\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t\nTOTAL\nNON\nNon, pas\nvraiment\nNon, pas du tout\nEnsemble 100% 18 4 14 82 32 50\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100% 23 6 17 77 35 42\nFront de gauche 100% 29 9 21 71 30 40\nParti Socialiste 100% 21 5 16 79 37 42\nEurope Ecologie / Les Verts (*) 100% 21 5 16 79 38 41\nTOTAL DROITE ET CENTRE 100% 15 1 14 85 29 56\nMoDem 100% 21 2 19 79 35 44\nUDI (*) 100% 12 0 12 88 33 55\nUMP / Les R\u00e9publicains 100% 14 1 12 86 27 60\nFront National 100% 10 3 7 90 30 60\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100% 15 3 12 85 34 51\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 63 74 52\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\nYves-Marie CANN \u2013 Directeur des \u00e9tudes politiques\nyves-marie.cann@elabe.fr / @yvesmariecann\nCONTACT\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0]}