{"id": "51122877", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/systme-ducatif-franais-51122877/51122877", "title": "Syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais", "author": "Beatrice0418", "date": "2015-07-31", "len": 9, "description": "Pr\u00e9sentation du syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais dans le cadre d'un projet europ\u00e9en Comenius.", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 1058, "transcript": ["", "*Les lois de Jules Ferry de 1881 et 1882 cr\u00e9\u00e8rent\nl\u2019\u00e9cole gratuite, obligatoire (6 \u00e0 13 ans) et\nla\u00efque.\n*L'obligation scolaire est ensuite prolong\u00e9e\njusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de quatorze ans par la loi du 9\nao\u00fbt 1936.\n*Enfin, par l'ordonnance du 6 janvier 1959,\nelle a port\u00e9 \u00e0 16 ans le terme de la scolarit\u00e9\nobligatoire.\n ", "*L'entr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle se fait \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 2\nou 3 ans.\n* Les enfants apprennent \u00e0 parler et commencent\n\u00e0 d\u00e9couvrir l'univers de l'\u00e9crit, celui des nombres\net se familiarisent \u00e0 la vie en communaut\u00e9.\n ", "*L'\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire accueille les enfants\nde 6 \u00e0 11 ans.\n*Au primaire on apprend \u00e0 lire, \u00e0 \u00e9crire \u00e0\ncompter correctement.\n*On apprend aussi \u00e0 grandir et on se fait\ndes amis!\n ", "*Le coll\u00e8ge accueille tous les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'issue\nde l'\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire sans examen de\npassage.\n*Les enseignements sont structur\u00e9s en\ndisciplines : fran\u00e7ais, math\u00e9matiques,\nhistoire-g\u00e9ographie, \u00e9ducation civique,\nsciences de la vie et de la terre,\ntechnologie, arts plastiques, \u00e9ducation\nmusicale, \u00e9ducation physique et sportive,\nphysique-chimie.\n ", "*Les objectifs sont fix\u00e9s par des\nprogrammes nationaux.\n*A la fin de l\u2019ann\u00e9e de troisi\u00e8me, un\ndipl\u00f4me est d\u00e9cern\u00e9 : DNB (Dipl\u00f4me\nnational du brevet).\n ", "*\u00c0 l'issue du coll\u00e8ge, les \u00e9l\u00e8ves poursuivent\nleur scolarit\u00e9 dans un lyc\u00e9e d'enseignement\ng\u00e9n\u00e9ral et technologique ou dans un lyc\u00e9e\nprofessionnel pendant 3 ans.\n*A la fin de la classe de Terminale, les lyc\u00e9ens\npassent l\u2019examen du Baccalaur\u00e9at donnant\nacc\u00e8s aux formations de l\u2019enseignement\nsup\u00e9rieur et \u00e0 la professionnalisation.\n ", "*Le Baccalaur\u00e9at se d\u00e9cline en trois grandes\ncat\u00e9gories dans lesquelles se distingue plusieurs\ns\u00e9ries:\n*Le Baccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral: litt\u00e9raire (L)\n;(\u00e9conomique et sociale (E.S.), et scientifique (S)\n*le Baccalaur\u00e9at technologique : STMG, STI2D,\nSTD2A, STL, ST2S, STAV, TMD et h\u00f4tellerie.\n*le baccalaur\u00e9at professionnel atteste l'aptitude \u00e0\nexercer une activit\u00e9 professionnelle qualifi\u00e9e.\n ", "*\n*Apr\u00e8s avoir obtenu leur\nbaccalaur\u00e9at, les lyc\u00e9ens peuvent\nchoisir de poursuivre des \u00e9tudes \u00e0\nl\u2019universit\u00e9, dans les \u00e9coles\npr\u00e9paratoires aux grandes \u00e9coles,\nles \u00e9coles de commerce et\nd\u2019ing\u00e9nieurs, les \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es\ncomme les \u00e9coles d\u2019art ou\nd\u2019architecture ou encore\ncommencer \u00e0 travailler.\n "], "mostRead": [0, 1, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}