[{"question": "Quel \u00e9tait le nom de l'\u00e9tude men\u00e9e en mars 2015 sur le mod\u00e8le social fran\u00e7ais ?", "answer": "L'\u00e9tude men\u00e9e en mars 2015 sur le mod\u00e8le social fran\u00e7ais s'appelait \"Impact2\". "}, {}, {"question": "Combien de personnes ont particip\u00e9 \u00e0 l'enqu\u00eate pour le Comptoir de l'Innovation ?", "answer": "1014 personnes ont particip\u00e9 \u00e0 l'enqu\u00eate pour le Comptoir de l'Innovation."}, {}, {"question": "Quel pourcentage de personnes interrog\u00e9es pensent que le mod\u00e8le social fran\u00e7ais doit \u00e9voluer ou \u00eatre am\u00e9nag\u00e9 \u00e0 la marge ?", "answer": "52% des personnes interrog\u00e9es pensent que le mod\u00e8le social fran\u00e7ais doit \u00e9voluer ou \u00eatre am\u00e9nag\u00e9 \u00e0 la marge."}, {"question": "Quel pourcentage de femmes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 24 ans pensent que le mod\u00e8le social fran\u00e7ais devrait \u00eatre transform\u00e9 en profondeur\u00a0?", "answer": "36% des femmes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 24 ans pensent que le mod\u00e8le social fran\u00e7ais devrait \u00eatre transform\u00e9 en profondeur."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais consid\u00e8re que les dons aux organismes d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral sont le meilleur outil de financement du mod\u00e8le social fran\u00e7ais ?", "answer": "4% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que les dons aux organismes d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral sont le meilleur outil de financement du mod\u00e8le social fran\u00e7ais."}, {"question": "Quel pourcentage de femmes fran\u00e7aises \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 24 ans consid\u00e8rent que les imp\u00f4ts sont le meilleur outil de financement du mod\u00e8le social fran\u00e7ais ?", "answer": "41% des femmes fran\u00e7aises \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 24 ans consid\u00e8rent que les imp\u00f4ts sont le meilleur outil de financement du mod\u00e8le social fran\u00e7ais."}, {"question": "Selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 en 2015, quel pourcentage de Fran\u00e7ais pense que les solutions propos\u00e9es par les entreprises sociales devraient \u00eatre utilis\u00e9es plus souvent par le gouvernement ?", "answer": "60% des Fran\u00e7ais pensent que les solutions propos\u00e9es par les entreprises sociales devraient \u00eatre utilis\u00e9es plus souvent par le gouvernement."}, {"question": "Quel pourcentage de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 50 \u00e0 64 ans pense que les solutions propos\u00e9es par les entreprises sociales devraient \u00eatre utilis\u00e9es plus souvent par le gouvernement ?", "answer": "64% des Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 64 ans pensent que les solutions propos\u00e9es par les entreprises sociales devraient \u00eatre utilis\u00e9es plus souvent par le gouvernement."}, {"question": "Quel pourcentage des Fran\u00e7ais pensent que le mod\u00e8le des entreprises sociales fran\u00e7aises devrait \u00eatre reproduit ailleurs dans le monde ?", "answer": "70% des Fran\u00e7ais pensent que le mod\u00e8le des entreprises sociales fran\u00e7aises devrait \u00eatre reproduit ailleurs dans le monde."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes interrog\u00e9es pensent que le mod\u00e8le des entreprises sociales fran\u00e7aises devrait \u00eatre reproduit ailleurs dans le monde ?", "answer": "70% des personnes interrog\u00e9es pensent que le mod\u00e8le des entreprises sociales fran\u00e7aises devrait \u00eatre reproduit ailleurs dans le monde."}, {"question": "Quel pourcentage des Fran\u00e7ais pensent que les entreprises ont un r\u00f4le majeur \u00e0 jouer dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique ?", "answer": "81% des Fran\u00e7ais pensent que les entreprises ont un r\u00f4le majeur \u00e0 jouer dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique."}, {"question": "Quel pourcentage des Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 64 ans pensent que les entreprises devraient jouer un r\u00f4le majeur dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique ?", "answer": "84% des Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 64 ans pensent que les entreprises devraient jouer un r\u00f4le majeur dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui seraient int\u00e9ress\u00e9es par un produit d'\u00e9pargne permettant d'investir dans des entreprises sociales si la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle est comprise entre 2,5 et 4,9 % ?", "answer": "27% des personnes interrog\u00e9es seraient int\u00e9ress\u00e9es par un produit d'\u00e9pargne permettant d'investir dans des entreprises sociales si la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle est comprise entre 2,5 et 4,9 %."}, {"question": "En 2014, quel pourcentage de personnes interrog\u00e9es se sont dites int\u00e9ress\u00e9es par un produit d'\u00e9pargne permettant d'investir dans des entreprises sociales ?", "answer": "En 2014, 73% des personnes interrog\u00e9es se sont dites int\u00e9ress\u00e9es par un produit d'\u00e9pargne permettant d'investir dans des entreprises sociales."}, {"question": "Quel est le pourcentage de femmes qui sont int\u00e9ress\u00e9es par un produit d'\u00e9pargne permettant d'investir une partie de leur \u00e9pargne dans des entreprises sociales, si la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle propos\u00e9e est comprise entre 2,5 et 5 % ?", "answer": "22% des femmes sont int\u00e9ress\u00e9es par un produit d'\u00e9pargne permettant d'investir une partie de leur \u00e9pargne dans des entreprises sociales, si la r\u00e9mun\u00e9ration annuelle propos\u00e9e est comprise entre 2,5 et 5 %."}]