[{"question": "Quel est le nom de l'entreprise qui f\u00eate ses 50 ans d'excellence en 2015 ?", "answer": "L'entreprise qui f\u00eate ses 50 ans d'excellence en 2015 est Demeco."}, {"question": "Quelle est la premi\u00e8re offre de d\u00e9m\u00e9nagement digitale, modulable et nationale ?", "answer": "La premi\u00e8re offre de d\u00e9m\u00e9nagement digitale, modulable et nationale est \u00ab\u00a0coup de main\u00a0\u00bb. "}, {"question": "Quel est le sujet de la pr\u00e9sentation ?", "answer": "La pr\u00e9sentation porte sur la compr\u00e9hension des habitudes de d\u00e9m\u00e9nagement des Fran\u00e7ais."}, {"question": "Combien de Fran\u00e7ais sur 10 ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 ou ont l'intention de le faire dans les 12 prochains mois ?", "answer": "4 Fran\u00e7ais sur 10 ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 ou ont l'intention de le faire dans les 12 prochains mois."}, {"question": "Quelle est la proportion de personnes \u00e2g\u00e9es de 35 \u00e0 49 ans dans l'\u00e9chantillon ?", "answer": "34% des personnes de l'\u00e9chantillon ont entre 35 et 49 ans."}, {"question": "Quelles sont les trois principales raisons pour lesquelles les gens d\u00e9m\u00e9nagent ?", "answer": "Les trois principales raisons pour lesquelles les gens d\u00e9m\u00e9nagent sont l'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, un logement plus grand et un logement plus confortable."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes ayant d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 seules au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es ?", "answer": "80% des personnes ayant d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es l'ont fait seules."}, {"question": "Pour quel pourcentage des personnes qui d\u00e9m\u00e9nagent seules, le co\u00fbt trop \u00e9lev\u00e9 est une des raisons principales ?", "answer": "Le co\u00fbt trop \u00e9lev\u00e9 est une des raisons principales pour 72% des personnes qui d\u00e9m\u00e9nagent seules."}, {"question": "Quel est le principal frein qui pousse les gens \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager seuls ?", "answer": "Le principal frein qui pousse les gens \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager seuls est le co\u00fbt trop \u00e9lev\u00e9."}, {"question": "Quelle est l'attente la plus importante pour les personnes qui d\u00e9m\u00e9nagent seules ?", "answer": "L'attente la plus importante pour les personnes qui d\u00e9m\u00e9nagent seules est un d\u00e9m\u00e9nagement rapide et efficace."}, {"question": "Quel type d'\u00e9v\u00e9nement est illustr\u00e9 par l'image\u00a0?", "answer": "L'image illustre un d\u00e9m\u00e9nagement."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes de 35 \u00e0 49 ans qui ont d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 accompagn\u00e9es et qui sont en couple avec enfants ?", "answer": "48% des personnes de 35 \u00e0 49 ans qui ont d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 accompagn\u00e9es sont en couple avec enfants."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui ont d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 seules au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es ?", "answer": "80% des personnes ont d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 seules au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es."}, {"question": "Lors d'un d\u00e9m\u00e9nagement seul, quel pourcentage de personnes d\u00e9m\u00e9nagent avec l'aide de leur conjoint(e) ?", "answer": "62% des personnes d\u00e9m\u00e9nagent avec l'aide de leur conjoint(e) lors d'un d\u00e9m\u00e9nagement seul."}, {"question": "Dans quel cas sur 10 les clients ont-ils eu recours \u00e0 une mise en concurrence ?", "answer": "Dans 8 cas sur 10."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui envisage de d\u00e9m\u00e9nager dans l'ann\u00e9e\u00a0?", "answer": "25% des Fran\u00e7ais projettent de d\u00e9m\u00e9nager dans l'ann\u00e9e."}, {"question": "Quel est le nom de l'offre de d\u00e9m\u00e9nagement \u00ab coup de main \u00bb digitale, modulable et nationale ?", "answer": "L'offre de d\u00e9m\u00e9nagement \u00ab coup de main \u00bb digitale, modulable et nationale s'appelle \u00ab Eco Demeco \u00bb."}, {"question": "Combien d'agences le groupe Nasse Demeco poss\u00e8de-t-il en Espagne ?", "answer": "Le groupe Nasse Demeco poss\u00e8de un r\u00e9seau de 18 agences en Espagne."}, {"question": "Dans quelles villes fran\u00e7aises un camion de livraison de l'entreprise Dem\u00e9co est-il pr\u00e9sent ?", "answer": "Le camion de livraison de l'entreprise Dem\u00e9co est pr\u00e9sent dans de nombreuses villes fran\u00e7aises, notamment Brest, Rennes, Le Mans, Nantes, Orl\u00e9ans, Blois, Nevers, Auxerre, Belfort, Colmar, Reims, Metz, Lille, Rouen, et bien d'autres."}, {"question": "Quel est le nom du service de d\u00e9m\u00e9nagement qui a remport\u00e9 un troph\u00e9e de bronze dans la cat\u00e9gorie M-Commerce / Marketing Mobile ?", "answer": "Le service de d\u00e9m\u00e9nagement Easy Demeco a remport\u00e9 un troph\u00e9e de bronze dans la cat\u00e9gorie M-Commerce / Marketing Mobile."}, {"question": "Quels sont les avantages d'un d\u00e9m\u00e9nagement avec un professionnel ?", "answer": "Un d\u00e9m\u00e9nagement avec un professionnel offre rapidit\u00e9 dans la pr\u00e9paration, attractivit\u00e9 et transparence dans le prix, compl\u00e9mentarit\u00e9 par rapport au choix du faire seul en levant les contraintes de l'entourage, des distances et du volume, et efficacite et s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 le jour J gr\u00e2ce \u00e0 l'expertise d'un professionnel."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques d'une offre de d\u00e9m\u00e9nagement accessible via internet ?", "answer": "L'offre de d\u00e9m\u00e9nagement est accessible via le site internet et peut \u00eatre personnalis\u00e9e en fonction des besoins."}, {"question": "Quel est le nombre maximum de d\u00e9m\u00e9nageurs propos\u00e9s pour l'offre \"Eco demeco\" ?", "answer": "L'offre \"Eco demeco\" propose un maximum de 3 d\u00e9m\u00e9nageurs."}, {"question": "Quelle est la distance maximale incluse dans le prix d'un d\u00e9m\u00e9nagement avec la formule Eco de Demeco ?", "answer": "La distance maximale incluse dans le prix d'un d\u00e9m\u00e9nagement avec la formule Eco de Demeco est de 50 kilom\u00e8tres."}, {"question": "Quel est le co\u00fbt total TTC d'un d\u00e9m\u00e9nagement avec un v\u00e9hicule l\u00e9ger et un chauffeur sur une distance de 25km ?", "answer": "Le co\u00fbt total TTC d'un d\u00e9m\u00e9nagement avec un v\u00e9hicule l\u00e9ger et un chauffeur sur une distance de 25km est de 175\u20ac."}, {"question": "Quel est le prix minimum pour un d\u00e9m\u00e9nagement avec deux d\u00e9m\u00e9nageurs ?", "answer": "Le prix minimum pour un d\u00e9m\u00e9nagement avec deux d\u00e9m\u00e9nageurs est de 290\u20ac."}, {"question": "Quel est le prix total TTC d'un d\u00e9m\u00e9nagement avec un v\u00e9hicule l\u00e9ger avec son chauffeur, un autre d\u00e9m\u00e9nageur qualifi\u00e9 suppl\u00e9mentaire, une demi-journ\u00e9e, le matin et un pack de cartons\u00a0?", "answer": "Le prix total TTC d'un d\u00e9m\u00e9nagement avec un v\u00e9hicule l\u00e9ger avec son chauffeur, un autre d\u00e9m\u00e9nageur qualifi\u00e9 suppl\u00e9mentaire, une demi-journ\u00e9e, le matin et un pack de cartons est de 1750\u20ac."}, {"question": "Quel est le co\u00fbt total d'un d\u00e9m\u00e9nagement avec Eco Demeco ?", "answer": "Le co\u00fbt total d'un d\u00e9m\u00e9nagement avec Eco Demeco est de 1 750 \u20ac TTC."}, {"question": "Quel est le prix total d'un devis en euros TTC ?", "answer": "Le prix total d'un devis est de 1,75\u20ac TTC."}, {"question": "Quel est le co\u00fbt total TTC d'un d\u00e9m\u00e9nagement pour une famille avec 2 enfants et un logement d'environ 80-90 m\u00b2 ?", "answer": "Le co\u00fbt total TTC d'un d\u00e9m\u00e9nagement pour une famille avec 2 enfants et un logement d'environ 80-90 m\u00b2 est de 545\u20ac."}, {"question": "Quels sont les avantages d'utiliser un service de d\u00e9m\u00e9nagement professionnel comme \"Eco demeco\" ?", "answer": "Le service \"Eco demeco\" offre un gain de temps sur la pr\u00e9paration et le d\u00e9m\u00e9nagement lui-m\u00eame. De plus, il garantit une offre disponible en haute et basse saison et propose un service flexible sans limites en termes de distance ou de volume, avec un choix de v\u00e9hicule et du nombre de d\u00e9m\u00e9nageurs. Enfin, il propose un prix moins cher que les d\u00e9m\u00e9nagements confi\u00e9s en totalit\u00e9 \u00e0 un professionnel, avec un forfait de 50 km et un chiffrage pr\u00e9cis des kilom\u00e8tres suppl\u00e9mentaires.  De plus, la transparence dans le prix est garantie et il n'y a pas de co\u00fbts cach\u00e9s. Le service est \u00e9galement serein, avec une assurance du v\u00e9hicule \u00e0 la charge de \"Eco demeco\", des engagements clairs et sans surprises."}, {"question": "Quelle est la date de l'\u00e9v\u00e9nement pr\u00e9sent\u00e9 ?", "answer": "L'\u00e9v\u00e9nement pr\u00e9sent\u00e9 a eu lieu le 12 f\u00e9vrier 2015."}]