{"id": "53554478", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/baromtre-des-franais-et-de-lorganisation-des-obsques/53554478", "title": "Barom\u00e8tre des Fran\u00e7ais et de l\u2019organisation des obs\u00e8ques", "author": "IpsosFrance", "date": "2015-10-05", "len": 29, "description": "barom\u00e8tre des Fran\u00e7ais et de l\u2019organisation des obs\u00e8ques", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 1005, "transcript": ["1 \u00a9 2015 Ipsos1\nUn barom\u00e8tre Ipsos pour les Services Fun\u00e9raires\nde la Ville de Paris\nAmandine Lama et Etienne Mercier\nLes Fran\u00e7ais\net l\u2019organisation des obs\u00e8ques :\nsouhaits et attentes\n\u00a9 2015 Ipsos. Les Fran\u00e7ais et l\u2019organisation des obs\u00e8ques.\n ", "2 \u00a9 2015 Ipsos\nFICHE TECHNIQUE\nSondage effectu\u00e9 pour : les Services Fun\u00e9raires de la Ville de Paris\n\u00c9chantillon : 1010 personnes constituant un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e\nde 15 ans et plus.\nDate de terrain : 17 et 18 juillet 2015\nM\u00e9thode : Echantillon interrog\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone. M\u00e9thode des quotas : sexe, \u00e2ge, profession de la\npersonne de r\u00e9f\u00e9rence du foyer, cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration et r\u00e9gion. Interrogation r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir\nd\u2019un fichier de contacts extrait de fa\u00e7on al\u00e9atoire de l\u2019annuaire t\u00e9l\u00e9phonique, apr\u00e8s stratification par\nr\u00e9gion et cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration.\nCe rapport a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 dans le respect de la norme internationale ISO 20252 \u00ab Etudes de marche, \u00e9tudes sociales et d\u2019opinion \u00bb.\nComme pour toute enqu\u00eate quantitative, cette \u00e9tude pr\u00e9sente des r\u00e9sultats soumis aux marges d\u2019erreur inh\u00e9rentes aux lois statistiques.\nQUANTI\n ", "DONNEES DE CONTEXTE\n3 \u00a9 2015 Ipsos.\u00a9 2015 Ipsos. Les Fran\u00e7ais et l\u2019organisation des obs\u00e8ques.\n ", "4 \u00a9 2015 Ipsos\nPROFIL DES REPONDANTS EN MATI\u00c8RE DE PRATIQUE RELIGIEUSE\nPersonnellement, vous diriez que vous \u00eates... ?\nBase: A tous\nCroyant\net pratiquant\n17% (+3 par rapport \u00e0 2008)\nCroyant\nmais non pratiquant\n43% (-1)\nAth\u00e9e\nou non croyant\n39% (-1)\n19% des femmes\n(contre 15% des hommes)\n47% des femmes\n(contre 38% des hommes)\n46% des hommes\n(contre 33% des femmes)\n53% des 15-24 ans\n(contre 41% des 25-59 ans\net 27% des 60 ans et plus)\n21% des 60 ans et +\n(contre 17% des 15-24 ans\net 15% des 25-59 ans)\n50% des 60 ans et +\n(contre 29% des 15-24 ans\net 42% des 25-59 ans)\n30% des Franciliens\n(contre 14% en Province)\n45% en Province\n(contre 31% en Ile-de-France)\n39% en Province\net en Ile-de-France\n ", "5 \u00a9 2015 Ipsos\nUN CONTEXTE DE REVALORISATION DE LA TRADITION\n5\n2006 2008 2010 2012 2014\nTotal d'accord\n\u00ab Dans ma vie, je m\u2019inspire de plus\nen plus des valeurs du pass\u00e9 \u00bb\nObservatoire des 4500, vague 2014\n34 %\n37 %\n43 %\n45 % 47 %\n ", "CR\u00c9MATION OU INHUMATION ?\n6 \u00a9 2015 Ipsos.\u00a9 2015 Ipsos. Les Fran\u00e7ais et l\u2019organisation des obs\u00e8ques.\n ", "7 \u00a9 2015 Ipsos\nLES FRANCAIS TR\u00c8S PARTAG\u00c9S EN MATI\u00c8RE DE CHOIX POUR LEURS OBS\u00c8QUES\nSi vous deviez d\u00e9cider \u00e0 l\u2019avance pour vos propres obs\u00e8ques, que pr\u00e9f\u00e9reriez-vous ?\nBase: A ceux ayant un avis, soit 92% de l\u2019\u00e9chantillon\nUne cr\u00e9mation\n51%\nUne inhumation\n(49%\n47 48 47\n49\n53 52 53\n51\n2008\n2010\n2013\n2015\nPlut\u00f4t une inhumation (enterrement) Plut\u00f4t une cr\u00e9mation\nPour vous\n ", "8 \u00a9 2015 Ipsos\nLE PROFIL DES PARTISANS DE L\u2019INHUMATION ET DE LA CR\u00c9MATION:\nDES ENSEIGNEMENTS PARFOIS CONTRE-INTUITIFS\nPr\u00e9f\u00e9rence majoritaire pour l\u2019INHUMATION chez: Pr\u00e9f\u00e9rence majoritaire pour la CREMATION chez:\nLes jeunes\n(60% des moins de\n35 ans)\nLes s\u00e9niors\n(57% des 60 ans et\nplus)\nLes plus dipl\u00f4m\u00e9s\n(55% des Bac+2 et plus)\nLes peu ou pas\ndipl\u00f4m\u00e9s\n(59% des personnes sans\ndipl\u00f4me, 51% des niveaux\nBEPC / BEP / CAP / CEP)\nLes croyants\n(80% des croyants et\npratiquants et 54% des\ncroyants mais non pratiquants)\nLes non croyants\nou les ath\u00e9es\n(69%)\nLes Provinciaux\n(54%)\nLes Franciliens\n(64%)\n ", "9 \u00a9 2015 Ipsos\nCHEZ LES CROYANTS PRATIQUANTS ET CHEZ LES JEUNES,\nLA PR\u00c9F\u00c9RENCE POUR L\u2019INHUMATION SE RENFORCE\nEt si vous deviez d\u00e9cider \u00e0 l\u2019avance pour vos propres obs\u00e8ques, que pr\u00e9f\u00e9reriez-vous ?\n72 73 75 80\n28 27 25 20\n2008\n2010\n2013\n2015\nPlut\u00f4t une inhumation (enterrement)\nPlut\u00f4t une cr\u00e9mation\nCROYANT ET PRATIQUANT\n50 52 54\n60\n50 48 46 40\n2008\n2010\n2013\n2015\nPlut\u00f4t une inhumation (enterrement)\nPlut\u00f4t une cr\u00e9mation\nMOINS DE 35 ANS\nPour vous\n ", "10 \u00a9 2015 Ipsos\nLORSQU\u2019IL S\u2019AGIT DES OBS\u00c8QUES D\u2019UN PROCHE, UNE MAJORIT\u00c9 DE FRAN\u00c7AIS\nCONTINUE DE TR\u00c8S L\u00c9G\u00c8REMENT FAVORISER L\u2019INHUMATION MAIS L\u2019\u00c9CART DIMINUE\nSi vous deviez prochainement organiser les obs\u00e8ques d\u2019une personne tr\u00e8s proche, pr\u00e9f\u00e9reriez-vous que\nce soit ?\nBase : A ceux ayant un avis, soit 85% de l\u2019\u00e9chantillon\nUne cr\u00e9mation\n48%\nUne inhumation\n(52%\n56\n53 53 52\n44\n47 47 48\n2008\n2010\n2013\n2015\nPlut\u00f4t une inhumation (enterrement) Plut\u00f4t une cr\u00e9mation\n ", "11 \u00a9 2015 Ipsos\nCHEZ LES 60 ANS ET PLUS EN REVANCHE, LA PR\u00c9F\u00c9RENCE POUR LA CR\u00c9MATION\nEST MAJORITAIRE, POUR SOI COMME POUR UN PROCHE\nSi vous deviez prochainement organiser les obs\u00e8ques d\u2019une personne tr\u00e8s proche, pr\u00e9f\u00e9reriez-vous que ce\nsoit ? / Et si vous deviez d\u00e9cider \u00e0 l\u2019avance pour vos propres obs\u00e8ques, que pr\u00e9f\u00e9reriez-vous ?\n57\n48 43 43\n43\n52\n57 57\n2008\n2010\n2013\n2015\nPlut\u00f4t une inhumation (enterrement)\nPlut\u00f4t une cr\u00e9mation\n65\n50\n43 47\n35\n50\n57 53\n2008\n2010\n2013\n2015\nPlut\u00f4t une inhumation (enterrement)\nPlut\u00f4t une cr\u00e9mation\n60 ANS ET PLUS\nPour vous Pour un proche\n ", "QUEL DEVENIR\nPOUR LES CENDRES ?\n12 \u00a9 2015 Ipsos.\u00a9 2015 Ipsos. Les Fran\u00e7ais et l\u2019organisation des obs\u00e8ques.\n ", "13 \u00a9 2015 Ipsos\n52\n27\n16\n2\n3\nLA DISPERSION DES CENDRES EN PLEINE NATURE, SOLUTION FAVORIS\u00c9E PAR\nUNE MAJORITE\nSi vous deviez choisir l\u2019emplacement pour les cendres, ce serait plut\u00f4t :\nBase : A ceux qui choisiraient la cr\u00e9mation\n59\n24\n15\n1\n1\nDe les disperser en pleine nature\nDe les d\u00e9poser dans une case\ncolumbarium ou dans une tombe\nDe les disperser au jardin du souvenir\ndu cimeti\u00e8re\nJe n'ai pas de pr\u00e9f\u00e9rence*\n(Nsp)\n* Item non sugg\u00e9r\u00e9\nCimeti\u00e8re\n39%\nCimeti\u00e8re\n43%\nPour vous Pour un proche\n ", "14 \u00a9 2015 Ipsos\n70\n18\n10\n1\n1\nUNE PR\u00c9F\u00c9RENCE QUI VARIE EN FONCTION DE LA CROYANCE RELIGIEUSE\nSi vous deviez choisir l\u2019emplacement pour vos cendres, ce serait plut\u00f4t :\nBase : A ceux qui choisiraient la cr\u00e9mation pour eux-m\u00eames\n46\n31\n21\n2\nDe les disperser en pleine nature\nDe les d\u00e9poser dans une case\ncolumbarium ou dans une tombe\nDe les disperser au jardin du souvenir\ndu cimeti\u00e8re\nJe n'ai pas de pr\u00e9f\u00e9rence*\n(Nsp)\n* Item non sugg\u00e9r\u00e9\nNON CROYANTS OU ATHEESCROYANTS\nCimeti\u00e8re\n52%\nCimeti\u00e8re\n28%\nPour vous\n ", "QUELLE C\u00c9R\u00c9MONIE ?\n15 \u00a9 2015 Ipsos.\u00a9 2015 Ipsos. Les Fran\u00e7ais et l\u2019organisation des obs\u00e8ques.\n ", "16 \u00a9 2015 Ipsos\nL\u2019ATTACHEMENT \u00c0 L\u2019ORGANISATION D\u2019UNE C\u00c9R\u00c9MONIE RESTE TR\u00c8S FORT,\nPOUR SOI COMME POUR SES PROCHES\nEt si vous deviez d\u00e9cider \u00e0 l\u2019avance de la\nc\u00e9r\u00e9monie pour vos propres obs\u00e8ques, que\npr\u00e9f\u00e9reriez-vous ?\nPour vous\nEt si vous deviez prochainement organiser les\nobs\u00e8ques d\u2019une personne tr\u00e8s proche et que vous\naviez le choix de la c\u00e9r\u00e9monie, que pr\u00e9f\u00e9reriez-vous\nfaire ?\nPour un proche\nOrganiser une c\u00e9r\u00e9monie\n77%\n(+2 rapport \u00e0 2013)\nOrganiser une c\u00e9r\u00e9monie\n76%\n(-1 par rapport \u00e0 2013)\n ", "17 \u00a9 2015 Ipsos\nLA CR\u00c9MATION COMME L\u2019INHUMATION NE S\u2019ENVISAGENT MAJORITAIREMENT\nPAS SANS C\u00c9R\u00c9MONIE\nCHOISIT L\u2019INHUMATION CHOISIT LA CREMATION\nOrganiser une c\u00e9r\u00e9monie\n88%\n(stable par rapport \u00e0 2013)\nOrganiser une c\u00e9r\u00e9monie\n72%\n(-1 par rapport \u00e0 2013)\nEt si vous deviez prochainement organiser les obs\u00e8ques d\u2019une personne tr\u00e8s proche et que vous aviez le\nchoix de la c\u00e9r\u00e9monie, que pr\u00e9f\u00e9reriez-vous faire ?\nPour un proche\n ", "18 \u00a9 2015 Ipsos\nCETTE C\u00c9R\u00c9MONIE N\u2019EST EN REVANCHE PAS N\u00c9CESSAIREMENT RELIGIEUSE\nEt si vous deviez prochainement organiser les obs\u00e8ques d\u2019une personne tr\u00e8s proche et que vous aviez le\nchoix de la c\u00e9r\u00e9monie, que pr\u00e9f\u00e9reriez-vous faire ?\nPour un proche\n53\n23\n13\n11\nPlut\u00f4t organiser une c\u00e9r\u00e9monie\nreligieuse\nPlut\u00f4t organiser une c\u00e9r\u00e9monie civile\nPlut\u00f4t organiser des obs\u00e8ques sans\naucune c\u00e9r\u00e9monie\nNe se prononce pas\n27% des moins de 35 ans\n26% des Franciliens\n34% des cadres sup\u00e9rieurs\n31% des Bac+2 et plus\n45% des ath\u00e9es ou non croyants\n35% de ceux qui choisiraient la cr\u00e9mation\n ", "QUEL LIEU\nPOUR LA C\u00c9R\u00c9MONIE ?\n19 \u00a9 2015 Ipsos.\u00a9 2015 Ipsos. Les Fran\u00e7ais et l\u2019organisation des obs\u00e8ques.\n ", "20 \u00a9 2015 Ipsos\n52\n17\n14\n13\n1\n3\nDans un lieu de culte (Eglise,\nmosqu\u00e9e, synagogue, temple...)\nAu cimeti\u00e8re\nDans un cr\u00e9matorium\nDans une salle la\u00efque adapt\u00e9e\nAutre**\n(Nsp)\nLE LIEU DE CULTE RESTE PR\u00c9F\u00c9R\u00c9 POUR L\u2019ORGANISATION D\u2019UNE C\u00c9R\u00c9MONIE\nMAIS D\u2019AUTRES OPTIONS SONT DE PLUS EN PLUS ENVISAGEES\nBase : A ceux qui pr\u00e9f\u00e9reraient organiser une c\u00e9r\u00e9monie pour un proche, soit 76% de l\u2019\u00e9chantillon\nAutre choix\n45%\nRappel 2013:\n56%\nRappel 2013:\n41%\nSi vous deviez organiser la c\u00e9r\u00e9monie pour les obs\u00e8ques d\u2019un proche, o\u00f9 pr\u00e9f\u00e9reriez-vous qu\u2019elle\nse d\u00e9roule ?\nPour un proche\n ", "21 \u00a9 2015 Ipsos\n16\n28\n25\n26\n1\n4\n70\n12\n8\n8\n2\nDans un lieu de culte (Eglise,\nmosqu\u00e9e, synagogue, temple...)\nAu cimeti\u00e8re\nDans une salle la\u00efque adapt\u00e9e\nDans un cr\u00e9matorium\nAutre**\n(Nsp)\nLES CHOIX ALTERNATIFS SE D\u00c9VELOPPENT PARTICULI\u00c8REMENT CHEZ LES NON\nCROYANTS, MAIS AUSSI CHEZ LES CROYANTS\nSi vous deviez organiser la c\u00e9r\u00e9monie pour les obs\u00e8ques d\u2019un proche, o\u00f9 pr\u00e9f\u00e9reriez-vous qu\u2019elle\nse d\u00e9roule ?\nAutre\nchoix\n28%\nAutre\nchoix\n80%\nRappel\n2013:\n26%\nRappel\n2013:\n70%\nNON CROYANTS\nOU ATHEES\nCROYANTS\nBase : A ceux qui pr\u00e9f\u00e9reraient organiser une c\u00e9r\u00e9monie pour un proche, soit 76%\nde l\u2019\u00e9chantillon\nPour un proche\n ", "22 \u00a9 2015 Ipsos\n65\n24\n7\n1\n1\n2\nDans un lieu de culte (Eglise,\nmosqu\u00e9e, synagogue, temple...)\nAu cimeti\u00e8re\nDans une salle la\u00efque adapt\u00e9e\nDans un cr\u00e9matorium\nAutre**\n(Nsp)\n33\n11\n22\n32\n2\nLA PREFERENCE POUR DES LIEUX ALTERNATIFS AUX LIEUX DE CULTE SE\nD\u00c9VELOPPE PARTICULI\u00c8REMENT CHEZ LES PARTISANS DE LA CR\u00c9MATION\nSi vous deviez organiser la c\u00e9r\u00e9monie pour les obs\u00e8ques d\u2019un proche, o\u00f9 pr\u00e9f\u00e9reriez-vous qu\u2019elle\nse d\u00e9roule ?\nCHOISIT L\u2019INHUMATION CHOISIT LA CREMATION\nAutre choix\n33%\nAutre choix\n65%\nRappel 2013:\n32%\nRappel 2013:\n56%\nBase : A ceux qui pr\u00e9f\u00e9reraient organiser une c\u00e9r\u00e9monie pour un proche,\nsoit 76% de l\u2019\u00e9chantillon\nPour un proche\n ", "QUI DOIT FINANCER LES OBS\u00c8QUES ?\n23 \u00a9 2015 Ipsos.\u00a9 2015 Ipsos. Les Fran\u00e7ais et l\u2019organisation des obs\u00e8ques.\n ", "24 \u00a9 2015 Ipsos\n42\n38\n15\n5\nLes familles car il est normal que les\nenfants s'occupent des obs\u00e8ques de\nleurs parents\nLe d\u00e9funt lui-m\u00eame de son vivant car\nc'est une d\u00e9pense \u00e9lev\u00e9e pour les\nenfants*\nLes pouvoirs publics car\nl'organisation des obs\u00e8ques devrait\nrelever du service public\n(Nsp)\nUNE MAJORIT\u00c9 RELATIVE DE FRAN\u00c7AIS CONSID\u00c8RE D\u00c9SORMAIS QUE C\u2019EST AUX\nFAMILLES DE PRENDRE EN CHARGE LE CO\u00dbT DES OBS\u00c8QUES, ET NON AU D\u00c9FUNT\nSelon vous, \u00e0 l\u2019avenir, qui devrait prendre en charge le co\u00fbt des obs\u00e8ques ?\nBase : A tous\n* Lors des vagues pr\u00e9c\u00e9dentes l\u2019item \u00e9tait : Le d\u00e9funt lui-m\u00eame de son vivant (contrat de pr\u00e9voyance obs\u00e8ques) car c'est parfois une d\u00e9pense tr\u00e8s\n\u00e9lev\u00e9e pour les enfants\n36\n38\n35\n4242 42 44\n38\n18 16 16 15\n4 4 5 5\n2008\n2010\n2013\n2015\nLes familles\nLe d\u00e9funt\nLes pouvoirs publics\n(Nsp)\n ", "25 \u00a9 2015 Ipsos\nLA RESPONSABILIT\u00c9 DU FINANCEMENT DES OBS\u00c8QUES SELON LE PROFIL\nResponsabilit\u00e9 des FAMILLES selon: Responsabilit\u00e9 du DEFUNT selon:\nLes jeunes\n(53% des moins de\n25 ans)\nLes s\u00e9niors\n(45% des 60 ans et\nplus contre\nseulement 18% des\nmoins de 25 ans)\nLes moins\ndipl\u00f4m\u00e9s\n(49% des sans dipl\u00f4me)\nLes partisans de\nl\u2019inhumation\n(50% de ceux qui choisiraient\nl\u2019inhumation pour eux-m\u00eames\ncontre 33% de ceux qui\nchoisiraient la cr\u00e9mation)\nLes femmes\n(46% contre 29% des hommes)\nLes cadres\nsup\u00e9rieurs\n(55%)\nLes hommes\n(49% contre 36%\ndes femmes)\nLes partisans\nde la cr\u00e9mation\n(45% de ceux qui choisiraient\nla cr\u00e9mation pour eux-m\u00eames\ncontre 33% de ceux qui\nchoisiraient l\u2019inhumation)\n ", "26 \u00a9 2015 Ipsos\n33\n33\n9\n22\n3\nPr\u00e9voir leur financement et leur\nd\u00e9roulement d\u00e9taill\u00e9\nPr\u00e9voir juste leur financement\nPr\u00e9voir juste leur organisation\nNe rien pr\u00e9voir du tout\n(Nsp)\nLA GRANDE MAJORIT\u00c9 DES FRAN\u00c7AIS SOUHAITERAIT POUVOIR FINANCER LEURS\nOBS\u00c8QUES \u00c0 L\u2019AVANCE, MAIS SEULEMENT UN TIERS PR\u00c9F\u00c8RERAIT TOUT PR\u00c9VOIR\nPour vos propres obs\u00e8ques, quelle solution aurait votre pr\u00e9f\u00e9rence ?\nBase : A tous\n2013\n31\n33\n8\n24\n4\nPr\u00e9voir leur\nfinancement\n66%\nPour vous\n ", "27 \u00a9 2015 Ipsos\n46\n46\n4\n4\nTout ait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu dans un contrat de\npr\u00e9voyance obs\u00e8ques dans les moindres d\u00e9tails\nVous ayez un certain libre choix pour\npersonnaliser les obs\u00e8ques\nJe n'ai pas de pr\u00e9f\u00e9rence\n(Nsp)\nPOUR LES OBS\u00c8QUES D\u2019UN PROCHE, NOMBREUX SONT LES FRAN\u00c7AIS QUI\nSOUHAITERAIENT D\u2019AILLEURS QUE SUBSISTE UN CERTAIN LIBRE CHOIX\nSi vous aviez \u00e0 organiser les obs\u00e8ques d\u2019une personne tr\u00e8s proche, vous pr\u00e9f\u00e9reriez que...?\nBase : A tous\nPour un proche\n ", "28 \u00a9 2015 Ipsos\nPRINCIPAUX ENSEIGNEMENTS DE L'ENQU\u00caTE\n\u2022 Les Fran\u00e7ais sont tr\u00e8s partag\u00e9s en mati\u00e8re de choix entre cr\u00e9mation et inhumation pour eux-\nm\u00eames (51% de ceux qui se prononcent pr\u00e9f\u00e8rent la cr\u00e9mation contre 49% l\u2019inhumation). On\nassiste cette ann\u00e9e \u00e0 une l\u00e9g\u00e8re remont\u00e9e du choix de l\u2019inhumation (+2 par rapport \u00e0 2013), plus\nmarqu\u00e9e chez les moins de 35 ans (60%; +6) et chez les croyants et pratiquants (80%; +5), qui\nsemblent se tourner vers la tradition. Chez les 60 ans et plus, le choix de la cr\u00e9mation l\u2019emporte\ntoujours assez nettement (57%; stable par rapport \u00e0 2013 mais +14 points par rapport \u00e0 2008).\n\u2022 Lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019un proche, c\u2019est toujours le choix de l\u2019inhumation qui l\u2019emporte (52% contre\n48% pour l\u2019inhumation). Les 60 ans et plus sont plus nombreux \u00e0 favoriser la cr\u00e9mation, y compris\npour un proche (53% contre seulement 35% en 2008), mais cette pr\u00e9f\u00e9rence est en recul par\nrapport \u00e0 2013 (-4 points).\n\u2022 Les Fran\u00e7ais qui choisiraient la cr\u00e9mation pr\u00e9f\u00e8reraient majoritairement que les cendres soient\ndispers\u00e9es en pleine nature, qu\u2019il s\u2019agisse de leurs propres cendres (59%) ou de celles d\u2019un proche\n(52%). Cette solution est pl\u00e9biscit\u00e9e par les non croyants ou ath\u00e9es (70% quand ils pensent \u00e0 leurs\npropres cendres). Les croyants sont logiquement plus nombreux \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer que leurs cendres\nreposent au cimeti\u00e8re (52%), dans une case columbarium ou tombe (31%) ou encore au jardin du\nsouvenir (21%).\n ", "29 \u00a9 2015 Ipsos\nPRINCIPAUX ENSEIGNEMENTS DE L'ENQU\u00caTE (SUITE)\n\u2022 L\u2019attachement \u00e0 l\u2019organisation d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie pour accompagner les obs\u00e8ques reste tr\u00e8s fort,\nqu\u2019il s\u2019agisse de ses obs\u00e8ques (77%) ou de celles d\u2019un proche (76%), y compris pour les partisans\nde la cr\u00e9mation. La c\u00e9r\u00e9monie religieuse reste le choix majoritaire (53% dans le cadre des\nobs\u00e8ques d\u2019un proche), mais les c\u00e9r\u00e9monies civiles sont une option de plus en plus envisag\u00e9es\n(23%). Corolaire de ce choix toujours majoritaire d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie religieuse, les Fran\u00e7ais\nprivil\u00e9gient avant tout le lieu de culte comme lieu de c\u00e9r\u00e9monie pour l\u2019organisation des obs\u00e8ques\nd\u2019un proche (52%; -4 points n\u00e9anmoins par rapport \u00e0 2013). Pr\u00e8s d\u2019un Fran\u00e7ais sur deux leur\npr\u00e9f\u00e8re n\u00e9anmoins d\u2019autres lieux: le cimeti\u00e8re (17%), le cr\u00e9matorium (14%) ou encore une salle\nla\u00efque adapt\u00e9e (13%).\n\u2022 Lors des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions du barom\u00e8tre, en 2008, 2010 et 2013, une majorit\u00e9 relative de\nFran\u00e7ais consid\u00e9raient que la prise en charge du co\u00fbt des obs\u00e8ques incombait au d\u00e9funt lui-m\u00eame\nde son vivant, devant les familles. Pour la premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e nous observons une\ninversion de tendance, une majorit\u00e9 relative consid\u00e9rant que cette d\u00e9pense est de la\nresponsabilit\u00e9 des familles (42%; +7 points par rapport \u00e0 2013), avant d\u2019\u00eatre celle du d\u00e9funt (38%;\n-6), ce qui s\u2019explique \u00e0 la fois par une l\u00e9g\u00e8re modification de l\u2019item, moins culpabilisant cette\nann\u00e9e, mais aussi par un mouvement de retour \u00e0 la tradition que l\u2019on observe de la m\u00eame\nmani\u00e8re sur le choix de l\u2019inhumation, mais aussi dans de nombreuses enqu\u00eates qui montrent que\nles Fran\u00e7ais, dans un contexte de crise, se tourne aujourd\u2019hui vers le pass\u00e9.\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}