[{"question": "Quel est le titre d'une \u00e9tude sur les souhaits et attentes des Fran\u00e7ais concernant l'organisation des obs\u00e8ques ?", "answer": "L'\u00e9tude s'intitule \u00ab Les Fran\u00e7ais et l'organisation des obs\u00e8ques : souhaits et attentes \u00bb."}, {"question": "Quel \u00e9tait l'\u00e2ge minimum des personnes interrog\u00e9es dans un sondage sur les Services Fun\u00e9raires de la Ville de Paris ?", "answer": "Les personnes interrog\u00e9es devaient avoir au moins 15 ans."}, {}, {"question": "Quel est le pourcentage de Franciliens qui se d\u00e9clarent croyants mais non pratiquants ?", "answer": "45% des Franciliens se d\u00e9clarent croyants mais non pratiquants."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes affirmaient en 2014 s'inspirer des valeurs du pass\u00e9 dans leur vie ?", "answer": "En 2014, 47% des personnes affirmaient s'inspirer des valeurs du pass\u00e9 dans leur vie."}, {}, {"question": "En 2015, quelle \u00e9tait la proportion de Fran\u00e7ais qui pr\u00e9f\u00e9raient l'inhumation par rapport \u00e0 la cr\u00e9mation ?", "answer": "En 2015, 49% des Fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e9raient l'inhumation contre 51% pour la cr\u00e9mation."}, {"question": "Quelle est la proportion de personnes \u00e2g\u00e9es de plus de 60 ans qui pr\u00e9f\u00e8rent la cr\u00e9mation ?", "answer": "57% des personnes \u00e2g\u00e9es de plus de 60 ans pr\u00e9f\u00e8rent la cr\u00e9mation."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes \u00e2g\u00e9es de moins de 35 ans qui pr\u00e9f\u00e8rent l'inhumation en 2015 ?", "answer": "En 2015, 60% des personnes \u00e2g\u00e9es de moins de 35 ans pr\u00e9f\u00e8rent l'inhumation."}, {"question": "En 2015, quelle est la proportion de personnes qui pr\u00e9f\u00e8rent l'inhumation plut\u00f4t que la cr\u00e9mation ?", "answer": "En 2015, 52% des personnes pr\u00e9f\u00e8rent l'inhumation plut\u00f4t que la cr\u00e9mation."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes \u00e2g\u00e9es de 60 ans et plus ont choisi la cr\u00e9mation pour leurs propres fun\u00e9railles en 2015 ?", "answer": "En 2015, 57% des personnes \u00e2g\u00e9es de 60 ans et plus ont choisi la cr\u00e9mation pour leurs propres fun\u00e9railles."}, {}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui pr\u00e9f\u00e8rent disperser les cendres d'un proche au jardin du souvenir du cimeti\u00e8re ?", "answer": "43% des personnes interrog\u00e9es pr\u00e9f\u00e8rent disperser les cendres d'un proche au jardin du souvenir du cimeti\u00e8re."}, {"question": "Quelle est la pr\u00e9f\u00e9rence la plus courante pour l'emplacement des cendres chez les personnes qui choisissent la cr\u00e9mation ?", "answer": "La pr\u00e9f\u00e9rence la plus courante pour l'emplacement des cendres chez les personnes qui choisissent la cr\u00e9mation est de les disperser en pleine nature."}, {"question": "Quelle c\u00e9r\u00e9monie symbolise l'union de deux personnes ?", "answer": "La c\u00e9r\u00e9monie symbolise l'union de deux personnes est le mariage."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes pr\u00e9f\u00e8rent organiser une c\u00e9r\u00e9monie pour un proche ?", "answer": "76% des personnes pr\u00e9f\u00e8rent organiser une c\u00e9r\u00e9monie pour un proche."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes choisissent d'organiser une c\u00e9r\u00e9monie pour un proche en cas d'inhumation ?", "answer": "88% des personnes choisissent d'organiser une c\u00e9r\u00e9monie pour un proche en cas d'inhumation."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Franciliens qui pr\u00e9f\u00e8rent organiser une c\u00e9r\u00e9monie religieuse pour un proche ?", "answer": "26% des Franciliens pr\u00e9f\u00e8rent organiser une c\u00e9r\u00e9monie religieuse pour un proche."}, {"question": "De quoi un couple doit-il d\u00e9cider avant de se marier ?", "answer": "Un couple doit d\u00e9cider du lieu de la c\u00e9r\u00e9monie avant de se marier."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes pr\u00e9f\u00e8rent organiser une c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e9raire pour un proche dans un lieu de culte (\u00e9glise, mosqu\u00e9e, synagogue, temple, etc.) ?", "answer": "52% des personnes pr\u00e9f\u00e8rent organiser une c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e9raire pour un proche dans un lieu de culte."}, {"question": "Quelle est la proportion de non-croyants ou d'ath\u00e9es qui pr\u00e9f\u00e8rent organiser les obs\u00e8ques d'un proche dans un lieu de culte ?", "answer": "16% des non-croyants ou des ath\u00e9es pr\u00e9f\u00e8rent organiser les obs\u00e8ques d'un proche dans un lieu de culte."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes choisissent une c\u00e9r\u00e9monie dans un lieu de culte pour un proche d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ?", "answer": "65% des personnes choisissent une c\u00e9r\u00e9monie dans un lieu de culte pour un proche d\u00e9c\u00e9d\u00e9."}, {}, {"question": "En 2013, quelle proportion de Fran\u00e7ais estimait que les pouvoirs publics devraient prendre en charge les co\u00fbts des obs\u00e8ques ?", "answer": "En 2013, 16% des Fran\u00e7ais estimaient que les pouvoirs publics devraient prendre en charge les co\u00fbts des obs\u00e8ques."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes de moins de 25 ans prennent en charge le financement des obs\u00e8ques ?", "answer": "18% des personnes de moins de 25 ans prennent en charge le financement des obs\u00e8ques."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes pr\u00e9f\u00e8rent pr\u00e9voir uniquement le financement de leurs obs\u00e8ques ?", "answer": "33% des personnes pr\u00e9f\u00e8rent pr\u00e9voir uniquement le financement de leurs obs\u00e8ques."}, {"question": "Lorsqu'il s'agit d'organiser les obs\u00e8ques d'un proche, quelle proportion de Fran\u00e7ais souhaitent avoir un certain libre choix pour personnaliser les obs\u00e8ques ?", "answer": "46% des Fran\u00e7ais souhaitent avoir un certain libre choix pour personnaliser les obs\u00e8ques d'un proche."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui pr\u00e9f\u00e8rent l'inhumation pour eux-m\u00eames ?", "answer": "49% des Fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e8rent l'inhumation pour eux-m\u00eames."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui consid\u00e8rent que la prise en charge du co\u00fbt des obs\u00e8ques incombe au d\u00e9funt lui-m\u00eame ?", "answer": "38% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que la prise en charge du co\u00fbt des obs\u00e8ques incombe au d\u00e9funt lui-m\u00eame."}]