[{"question": "Quel est le sujet d'une pr\u00e9sentation portant sur les fondements et l'historique du r\u00e9gime parlementaire fran\u00e7ais ?", "answer": "Le sujet de la pr\u00e9sentation est le r\u00e9gime parlementaire fran\u00e7ais, plus pr\u00e9cis\u00e9ment ses fondements et son historique."}, {"question": "Quelle est la p\u00e9riode de temps couverte par la pr\u00e9sentation concernant les r\u00e9gimes parlementaires en France ?", "answer": "La pr\u00e9sentation couvre la p\u00e9riode allant de 1814 \u00e0 la Ve R\u00e9publique."}, {"question": "Quels sont les deux grands axes d'\u00e9tude du syst\u00e8me politique fran\u00e7ais ?", "answer": "Les deux grands axes d'\u00e9tude du syst\u00e8me politique fran\u00e7ais sont ses fondements et son \u00e9volution \u00e0 travers l'histoire."}, {"question": "Quelles sont les fonctions traditionnelles du pouvoir ex\u00e9cutif ?", "answer": "Le pouvoir ex\u00e9cutif a pour fonctions traditionnelles l'ex\u00e9cution des lois, la direction de l'administration, la conduite de la politique \u00e9trang\u00e8re et la participation \u00e0 la l\u00e9gislation."}, {"question": "Quelles sont les fonctions du pouvoir l\u00e9gislatif ?", "answer": "Le pouvoir l\u00e9gislatif est responsable de voter les lois, d'approuver le gouvernement et le premier ministre par un vote d'investiture, d'exercer un contr\u00f4le sur le gouvernement par diverses proc\u00e9dures, de la fonction financi\u00e8re - l'\u00e9laboration de la loi de finances et le contr\u00f4le du budget, et d'un pouvoir judiciaire sur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique (la Haute Cour) et sur les membres du gouvernement devant la Cour de Justice de la R\u00e9publique compos\u00e9e de 6 d\u00e9put\u00e9s, 6 s\u00e9nateurs et 3 magistrats."}, {"question": "Quel penseur a d\u00e9velopp\u00e9 une th\u00e9orie qui est la base des r\u00e9gimes politiques qui se sont succ\u00e9d\u00e9s en France depuis la fin du XVIII\u00e8me si\u00e8cle ?", "answer": "La th\u00e9orie d\u00e9velopp\u00e9e par Montesquieu est la base des r\u00e9gimes qui se sont succ\u00e9d\u00e9s en France depuis 1791."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques du r\u00e9gime parlementaire ?", "answer": "Le r\u00e9gime parlementaire se caract\u00e9rise par une structure particuli\u00e8re du pouvoir ex\u00e9cutif, une collaboration souple entre les pouvoirs et un \u00e9quilibre organique."}, {"question": "En quoi l'ex\u00e9cutif dans un r\u00e9gime parlementaire se divise-t-il ?", "answer": "L'ex\u00e9cutif dans un r\u00e9gime parlementaire se divise en quelque sorte en deux : Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et du Premier ministre (Chef du Gouvernement ou Pr\u00e9sident du Cabinet minist\u00e9riel)."}, {"question": "Quel est l'article de la Constitution qui stipule que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est \u00e9lu au suffrage universel direct ?", "answer": "Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est \u00e9lu au suffrage universel direct selon l'article 6 de la Constitution de 1958."}, {"question": "Quelles sont les fonctions du Premier ministre ?", "answer": "Le Premier ministre est nomm\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, propose les noms des ministres de son gouvernement au Pr\u00e9sident, doit \u00eatre consult\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avant la dissolution de l'Assembl\u00e9e Nationale, contresigne les actes pris par le Pr\u00e9sident, est responsable de l'action du gouvernement et l'initiative des lois appartient concurremment au Premier ministre et aux parlementaires."}, {"question": "En quoi consiste la motion de censure ?", "answer": "La motion de censure est la d\u00e9nonciation parlementaire de la politique du gouvernement. Si le gouvernement n'est pas soutenu pour accomplir une r\u00e9forme qu'il juge \u00ab primordiale \u00bb, il doit d\u00e9missionner."}, {"question": "Quel monarque a accord\u00e9 la Charte constitutionnelle de 1814 en France ?", "answer": "Louis XVIII a accord\u00e9 la Charte constitutionnelle de 1814 en France."}, {"question": "Quel type de syst\u00e8me politique est mis en place par Louis XVIII ? ", "answer": "Le syst\u00e8me politique mis en place par Louis XVIII est un syst\u00e8me qui tend vers le parlementarisme, o\u00f9 les ministres et les parlementaires ont une grande autonomie."}, {"question": "Quel roi fran\u00e7ais a dirig\u00e9 le pays pendant la crise suivant la Charte constitutionnelle de 1830 ?", "answer": "Louis XVIII a dirig\u00e9 la France pendant la crise qui a suivi la Charte constitutionnelle de 1830."}, {"question": "Quels sont les m\u00e9canismes novateurs qui ont contribu\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer la responsabilit\u00e9 politique collective du minist\u00e8re devant la chambre des d\u00e9put\u00e9s ?", "answer": "Les m\u00e9canismes novateurs incluent les questions, les commissions d'enqu\u00eate parlementaires, la question de confiance et l'interpellation."}, {"question": "Quelle p\u00e9riode a vu la stabilit\u00e9 gouvernementale en France r\u00e9sultant de l'accord entre le Roi et le Premier ministre ?", "answer": "La p\u00e9riode entre 1840 et 1848 a vu la stabilit\u00e9 gouvernementale en France r\u00e9sultant de l'accord entre le Roi et le Premier ministre."}, {"question": "Quel type de suffrage est utilis\u00e9 pour \u00e9lire le pr\u00e9sident et les d\u00e9put\u00e9s en France en 1848 ?", "answer": "Le suffrage universel direct est utilis\u00e9 pour \u00e9lire le pr\u00e9sident et les d\u00e9put\u00e9s en France en 1848."}, {"question": "Quelle est la p\u00e9riode d'instabilit\u00e9 politique en France qui a suivi le retour du Second Empire ?", "answer": "La p\u00e9riode d'instabilit\u00e9 politique en France qui a suivi le retour du Second Empire a dur\u00e9 jusqu'\u00e0 1870 avec l'av\u00e8nement de la III\u00e8me R\u00e9publique."}, {"question": "Quelle est la date \u00e0 laquelle la France est redevenue une R\u00e9publique apr\u00e8s une d\u00e9faite contre la Prusse ?", "answer": "La France est redevenue une R\u00e9publique le 4 septembre 1870."}, {"question": "Quelles lois ont \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9es en 1875 pour organiser la Troisi\u00e8me R\u00e9publique ?", "answer": "La Troisi\u00e8me R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e sur trois lois constitutionnelles : la loi du 24 f\u00e9vrier 1875, la loi du 25 f\u00e9vrier 1875 et la loi du 16 juillet 1875."}, {"question": "Quel est le mode d'\u00e9lection de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s ?", "answer": "La Chambre des d\u00e9put\u00e9s est \u00e9lue au suffrage universel direct pour 4 ans."}, {"question": "Qui a \u00e9t\u00e9 le premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00e0 laisser \u00e9merger la fonction de chef de gouvernement ?", "answer": "Le premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00e0 laisser \u00e9merger la fonction de chef de gouvernement \u00e9tait Mac Mahon."}, {"question": "Quelle crise a marqu\u00e9 le d\u00e9but du r\u00e9gime moniste en France ?", "answer": "La crise du 16 mai 1877 a marqu\u00e9 le d\u00e9but du r\u00e9gime moniste en France."}, {"question": "Quel gouvernement a permis au Parlement de retrouver son pouvoir l\u00e9gislatif en France ?", "answer": "Le gouvernement Poincar\u00e9 a permis au Parlement de retrouver son pouvoir l\u00e9gislatif en France."}, {"question": "Quelle phrase explique la position de l'Assembl\u00e9e nationale dans le r\u00e9gime parlementaire r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9 de la IV\u00e8me R\u00e9publique ?", "answer": "L'Assembl\u00e9e nationale est l'institution de base du r\u00e9gime car l'article 13 de la Constitution de 1946 pr\u00e9cise d'ailleurs qu'elle \"vote seule la loi\"."}, {"question": "Quels sont les articles de la Constitution qui pr\u00e9voient des conditions strictes pour la dissolution ?", "answer": "Les articles 51 et 45 de la Constitution pr\u00e9voient des conditions strictes pour la dissolution."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques du r\u00e9gime parlementaire instaur\u00e9 par la Ve R\u00e9publique ?", "answer": "Le r\u00e9gime parlementaire instaur\u00e9 par la Ve R\u00e9publique est caract\u00e9ris\u00e9 par la dualit\u00e9 de l'ex\u00e9cutif (bic\u00e9phale), un premier ministre \u00e0 la t\u00eate de l'ex\u00e9cutif, une responsabilit\u00e9 gouvernementale, le contres\u00e9ing minist\u00e9riel et la collaboration des pouvoirs."}, {"question": "Quelles sont les particularit\u00e9s de la Constitution de 1958 par rapport \u00e0 la th\u00e9orie initiale ?", "answer": "La Constitution de 1958 met en place la d\u00e9mocratie semi-directe avec le r\u00e9f\u00e9rendum. De plus, elle renforce le r\u00f4le du pr\u00e9sident et du gouvernement. Elle marque \u00e9galement l'abaissement du Parlement, la cr\u00e9ation du Conseil constitutionnel et l'instauration de la constitutionnalit\u00e9 des lois."}]