[[{"question": "Quel est le titre et le sujet de cette \u00e9tude du Cr\u00e9dit Foncier publi\u00e9e en f\u00e9vrier 2018?", "answer": "Le titre de l'\u00e9tude est 'Les Fran\u00e7ais et leur logement'. Elle porte sur le rapport des Fran\u00e7ais \u00e0 leur habitat, publi\u00e9e en f\u00e9vrier 2018 par le Cr\u00e9dit Foncier."}], [{"question": "Quelle soci\u00e9t\u00e9 propose des solutions de trading algorithmique sur cette diapositive?", "answer": "La soci\u00e9t\u00e9 Virtu Financial propose des solutions de trading algorithmique selon les informations pr\u00e9sent\u00e9es sur cette diapositive blanche avec le logo et le nom de l'entreprise."}], [{"question": "Selon l'\u00e9tude Cr\u00e9dit Foncier de f\u00e9vrier 2018, quel est le crit\u00e8re le plus important pour les Fran\u00e7ais dans le choix de leur logement ?", "answer": "Selon l'\u00e9tude, le crit\u00e8re le plus important pour les Fran\u00e7ais dans le choix de leur logement est le montant du loyer ou de l'acquisition, avec une note de 8,1 sur 10 sur l'\u00e9chelle d'importance."}], [{"question": "Selon l'\u00e9tude Elabe 2018 sur les crit\u00e8res de choix de logement en France, quel est le crit\u00e8re le plus important concernant l'environnement de proximit\u00e9 du logement?", "answer": "Selon l'\u00e9tude, le crit\u00e8re le plus important concernant l'environnement de proximit\u00e9 du logement est le calme, avec une importance de 7,6 sur 10."}], [{"question": "Selon l'\u00e9tude du Cr\u00e9dit Foncier de f\u00e9vrier 2018, quel est l'\u00e9cart le plus important entre l'importance accord\u00e9e \u00e0 un crit\u00e8re de recherche de logement et le niveau d'atteinte de l'objectif pour ce crit\u00e8re ?", "answer": "L'\u00e9cart le plus important concerne la 'Pr\u00e9sence de jardin'. L'importance accord\u00e9e \u00e0 ce crit\u00e8re est de 6,3, tandis que le niveau d'atteinte de l'objectif n'est que de 4,8, soit un \u00e9cart de 1,5 points."}], [{"question": "Selon l'\u00e9tude \u00c9labe 2018 pr\u00e9sent\u00e9e dans cette diapositive, quel pourcentage des r\u00e9pondants estime que leur budget logement a augment\u00e9 au cours des 10 derni\u00e8res ann\u00e9es?", "answer": "67% des r\u00e9pondants estiment que leur budget logement a augment\u00e9 au cours des 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, dont 39% pensent qu'il a 'un peu augment\u00e9' et 28% qu'il a 'beaucoup augment\u00e9'."}], [{"question": "Selon l'\u00e9tude du Cr\u00e9dit Foncier en f\u00e9vrier 2018, quel est le pourcentage de r\u00e9pondants qui connaissent le dispositif d'aide au logement PTZ (Pr\u00eat \u00e0 Taux Z\u00e9ro) ?", "answer": "Selon l'image, 62% des r\u00e9pondants connaissent le dispositif PTZ (Pr\u00eat \u00e0 Taux Z\u00e9ro). Parmi eux, 15% en ont d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9, 47% connaissent le nom mais n'en ont jamais b\u00e9n\u00e9fici\u00e9, et 38% n'en ont jamais entendu parler."}], [{"question": "Quelles sont les trois types de publications pr\u00e9sent\u00e9es par le Cr\u00e9dit Foncier sur cette image ?", "answer": "Les trois types de publications pr\u00e9sent\u00e9es sont : les \u00c9tudes (publications annuelles sur l'immobilier et son environnement), le Chiffre Cl\u00e9 hebdomadaire (donn\u00e9es diffus\u00e9es chaque lundi), et L'Observateur de l'Immobilier (ODI), une revue semestrielle sur les grandes questions de l'immobilier."}], [{"question": "Quels sont les trois outils de communication pr\u00e9sent\u00e9s par Cr\u00e9dit Foncier dans cette image ?", "answer": "Les trois outils de communication pr\u00e9sent\u00e9s sont : le Barom\u00e8tre, une enqu\u00eate sur le moral des professionnels de l'immobilier ; la Saga estivale, une s\u00e9rie hebdomadaire sur des personnages de l'histoire de l'immobilier ; et les Conf\u00e9rences des march\u00e9s immobiliers, qui r\u00e9unissent les professionnels de l'immobilier \u00e0 Paris et dans les principales capitales r\u00e9gionales."}], [{"question": "Quelles sont les couleurs pr\u00e9dominantes utilis\u00e9es dans les couvertures des publications r\u00e9centes du Cr\u00e9dit Foncier selon cette image?", "answer": "Les couleurs pr\u00e9dominantes sont le bleu turquoise et le blanc, avec quelques accents de rouge pour les publications ODI."}], [{"question": "Quels sont les logos environnementaux pr\u00e9sents au bas de cette diapositive blanche d'Imprim'vert ?", "answer": "Les logos pr\u00e9sents sont celui du recyclage (fl\u00e8ches vertes en cercle), celui de 'papiers' (cercle bleu avec une feuille stylis\u00e9e), et le logo vert d'Imprim'vert avec une feuille."}], [{"question": "Quels sont les noms et les titres des contacts presse mentionn\u00e9s sur cette diapositive de Cr\u00e9dit Foncier ?", "answer": "La diapositive mentionne deux contacts presse pour Cr\u00e9dit Foncier : Nicolas P\u00e9court, Directeur de la Communication et RSE, et Kayoum Seraly, Responsable Information et Relations Presse, avec leurs coordonn\u00e9es respectives."}], [{"question": "Quel est le sommaire de l'\u00e9tude sur le logement des Fran\u00e7ais r\u00e9alis\u00e9e par le Cr\u00e9dit Foncier en f\u00e9vrier 2018?", "answer": "Le sommaire comprend une synth\u00e8se, dix chiffres cl\u00e9s, et neuf points principaux sur les Fran\u00e7ais et leur logement, incluant des sujets comme l'aspiration au 'cocon', la dur\u00e9e d'installation, les crit\u00e8res de choix, le budget, et la connaissance des aides au logement. L'\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e sur un \u00e9chantillon de 2 408 individus repr\u00e9sentatifs de la France m\u00e9tropolitaine."}], [{"question": "Quel est le mois et l'ann\u00e9e indiqu\u00e9s en bas \u00e0 droite de cette diapositive vide du Cr\u00e9dit Foncier?", "answer": "F\u00e9vrier 2018"}], [{"question": "Selon l'\u00e9tude du Cr\u00e9dit Foncier pr\u00e9sent\u00e9e dans cette synth\u00e8se, quel pourcentage des Fran\u00e7ais affirme vivre dans un logement correspondant totalement ou en grande partie \u00e0 leurs besoins ?", "answer": "Selon l'\u00e9tude, 85% des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s consid\u00e8rent que leur logement correspond totalement (15%) ou en grande partie (70%) \u00e0 leurs besoins."}], [{"question": "Selon le document 'Dix Chiffres Cl\u00e9s' du Cr\u00e9dit Foncier, quel pourcentage des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent leur logement comme un 'cocon'?", "answer": "85% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent leur logement comme un 'cocon'. Ce chiffre atteint m\u00eame 96% pour les plus de 65 ans."}], [{"question": "Selon l'infographie du Cr\u00e9dit Foncier, quel pourcentage des Fran\u00e7ais ont envisag\u00e9 de changer de ville, de quartier ou de r\u00e9gion pour trouver un logement qui r\u00e9pond mieux \u00e0 leurs attentes ?", "answer": "53% des Fran\u00e7ais ont envisag\u00e9 de changer de ville, de quartier ou de r\u00e9gion pour trouver un logement qui r\u00e9pond mieux \u00e0 leurs attentes, selon l'infographie du Cr\u00e9dit Foncier."}], [{"question": "Selon l'\u00e9tude du Cr\u00e9dit Foncier sur les Fran\u00e7ais et leur logement, quel est le niveau moyen de correspondance entre le logement et les besoins des Fran\u00e7ais sur une \u00e9chelle de 0 \u00e0 10?", "answer": "Le niveau moyen de correspondance entre le logement et les besoins des Fran\u00e7ais est de 7,5/10, selon le graphique circulaire pr\u00e9sent\u00e9 dans l'\u00e9tude."}], [{"question": "Selon l'\u00e9tude Cr\u00e9dit Foncier de f\u00e9vrier 2018, quel pourcentage des Fran\u00e7ais de 50 ans et plus projettent de rester plus de 10 ans dans leur logement ?", "answer": "86% des Fran\u00e7ais de 50 ans et plus projettent de rester plus de 10 ans dans leur logement selon le tableau de dur\u00e9e projet\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9 dans l'\u00e9tude."}], [{"question": "Selon l'infographie du Cr\u00e9dit Foncier, quelle est la dur\u00e9e moyenne d'occupation d'un logement pour les propri\u00e9taires en France?", "answer": "Selon l'infographie, la dur\u00e9e moyenne d'occupation d'un logement pour les propri\u00e9taires en France est de 27 ans."}]]