{"id": "63953756", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-emmanuel-macron-sondage-elabe-pour-bfmtv/63953756", "title": "Les Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron / Sondage ELABE pour BFMTV ", "author": "contactElabe", "date": "2016-07-12", "len": 24, "description": "Les Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron / Sondage ELABE pour BFMTV", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 1116, "transcript": ["#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et\nEmmanuel Macron\nSondage ELABE pour BFMTV\n12 juillet 2016\n ", "Interrogation\nFiche technique\n2\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 000 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 11 et 12 juillet 2016.\n12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n#Opinion.en.direct\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFM TV.\nLa notice de ce sondage peut \u00eatre consult\u00e9e sur le site internet de la Commission des sondages : www.commission-des-sondages.fr\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\n3\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25 %, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3 % et 27,7 %.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5% +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10% +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15% +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20% +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25% +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30% +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35% +/- 3 32 et 38\n40% +/- 3 37 et 43\n45% +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50% +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55% +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60% +/- 3 57 et 63\n65% +/- 3 62 et 68\n70% +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75% +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80% +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85% +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90% +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95% +/- 1.4 93.6 et 96.4\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "Principaux enseignements\n4\n40% des Fran\u00e7ais jugent positif le bilan d\u2019Emmanuel Macron comme ministre de l\u2019Economie, 60% expriment un avis oppos\u00e9\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment, 3% personnes interrog\u00e9es par Elabe pour BFMTV estiment qu\u2019il est \u00ab tr\u00e8s positif \u00bb et 37% \u00ab assez positif \u00bb. En revanche,\n60% estiment que son bilan est n\u00e9gatif (43% \u00ab assez n\u00e9gatif \u00bb et 17% \u00ab tr\u00e8s n\u00e9gatif \u00bb).\nDans le d\u00e9tail, son bilan est davantage jug\u00e9 comme positif aupr\u00e8s des classes moyennes et sup\u00e9rieures (45%), et notamment par les\ncadres (54%). Parmi les sympathisants de gauche, 49% jugent son bilan positif (contre 51% d\u2019avis contraire), dont 63% des sympathisants\nPS. Aupr\u00e8s des sympathisants de la droite et du centre, 51% jugent positivement son bilan, alors qu\u2019ils ne sont que 19% parmi les\nsympathisants FN.\nEmmanuel Macron est avant tout per\u00e7u par les Fran\u00e7ais comme d\u00e9termin\u00e9, dynamique, moderne, porteur d\u2019id\u00e9es\nnouvelles, courageux et sympathique\nInvit\u00e9s \u00e0 se prononcer sur quatorze qualificatifs \u00e0 propos d\u2019Emmanuel Macron, les Fran\u00e7ais d\u00e9peignent le portrait d\u2019un homme\n\u00ab d\u00e9termin\u00e9 \u00bb (69%), \u00ab dynamique \u00bb (66%), \u00ab moderne \u00bb (63%), qui \u00ab apporte des id\u00e9es nouvelles \u00bb (57%), \u00ab courageux \u00bb (57%) et\n\u00ab sympathique \u00bb (51%). Les qualificatifs qui lui sont les moins attribu\u00e9s sont : \u00ab vous inqui\u00e8te \u00bb (45%), \u00ab capable de r\u00e9former le pays \u00bb\n(44%), \u00ab honn\u00eate \u00bb (44%), \u00ab obtient des r\u00e9sultats \u00bb (37%), \u00ab est \u00e0 l\u2019\u00e9coute des Fran\u00e7ais \u00bb (32%), \u00ab a la stature d\u2019un Pr\u00e9sident de la\nR\u00e9publique \u00bb (31%), \u00ab de gauche \u00bb, (31%) et \u00ab se pr\u00e9occupe des gens comme vous \u00bb (28%).\nAupr\u00e8s des sympathisants de le gauche, et ceux de la droite et du centre, il est per\u00e7u par une majorit\u00e9 comme \u00ab d\u00e9termin\u00e9 \u00bb,\n\u00ab dynamique \u00bb, \u00ab moderne \u00bb, qui \u00ab apporte des id\u00e9es nouvelles \u00bb, \u00ab courageux \u00bb, \u00ab sympathique \u00bb, mais aussi \u00ab capable de r\u00e9former le\npays \u00bb et \u00ab honn\u00eate \u00bb.\nHuit des qualificatifs pr\u00e9c\u00e9dents ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 soumis aux Fran\u00e7ais concernant Fran\u00e7ois Hollande en tant que Pr\u00e9sident de la\nR\u00e9publique (13 et 14 avril 2016) et Manuel Valls en tant que Premier ministre (1er et 2 mars 2016) : il s\u2019av\u00e8re que le ministre de\nl\u2019Economie obtient des scores significativement sup\u00e9rieurs \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande sur la quasi-totalit\u00e9 de ces qualificatifs (hormis\n\u00ab sympathique \u00bb) et des scores sup\u00e9rieurs \u00e0 Manuel Valls sur quatre d\u2019entre eux (\u00ab sympathique \u00bb, \u00ab capable de r\u00e9former le pays \u00bb,\n\u00ab obtient des r\u00e9sultats \u00bb et \u00ab est \u00e0 l\u2019\u00e9coute des Fran\u00e7ais \u00bb) ou sensiblement comparables pour les quatre qualificatifs suivants :\n\u00ab d\u00e9termin\u00e9 \u00bb, \u00ab dynamique \u00bb, \u00ab courageux \u00bb et \u00ab honn\u00eate \u00bb.\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "Principaux enseignements\n5\nEmmanuel Macron est per\u00e7u comme un handicap pour le gouvernement par 52% des Fran\u00e7ais, et un handicap pour la\ngauche par 64%\nIl est per\u00e7u plut\u00f4t comme un atout pour le gouvernement par 47% des Fran\u00e7ais, et comme un atout pour la gauche par 35%.\nEmmanuel Macron est per\u00e7u comme un atout pour le gouvernement par une majorit\u00e9 de sympathisants de gauche (51%) et surtout PS\n(60%). En revanche, moins de la moiti\u00e9 des sympathisants de gauche (43%) le per\u00e7oit comme un atout pour la gauche, de m\u00eame qu\u2019une\ncourte majorit\u00e9 des sympathisants PS (53%).\nParmi une s\u00e9lection de personnalit\u00e9s socialistes, Emmanuel Macron arrive en t\u00eate des souhaits de candidature \u00e0 la\nprochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle exprim\u00e9s par les Fran\u00e7ais, devant Martine Aubry et Arnaud Montebourg. Les\nsympathisants socialistes s\u2019av\u00e8rent toutefois tr\u00e8s partag\u00e9s.\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment, 36% des personnes interrog\u00e9es par Elabe pour BFMTV souhaitent qu\u2019Emmanuel Macron soit candidat \u00e0 la prochaine\n\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, devant Martine Aubry (27%), Arnaud Montebourg (25%), Manuel Valls (22%), S\u00e9gol\u00e8ne Royal (18%), Beno\u00eet\nHamon (17%) et Fran\u00e7ois Hollande (15%).\nAupr\u00e8s des sympathisants de gauche, le souhait de candidature de Martine Aubry est le plus fort (50%), devant Arnaud Montebourg\n(36%), Emmanuel Macron (36%), S\u00e9gol\u00e8ne Royal (35%), Manuel Valls (34%), Fran\u00e7ois Hollande (33%) et Beno\u00eet Hamon (28%).\nAupr\u00e8s des sympathisants PS uniquement, 47% d\u2019entre eux souhaitent une candidature de Manuel Valls, devant Martine Aubry (45%),\nFran\u00e7ois Hollande (44%), Emmanuel Macron (43%), S\u00e9gol\u00e8ne Royal (37%), Arnaud Montebourg (27%) et Beno\u00eet Hamon (21%).\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "Question : Diriez-vous que le bilan d'Emmanuel Macron comme ministre de l\u2018Economie est... ?\nEn %\n6\n#Opinion.en.direct\n40% des Fran\u00e7ais jugent positif le bilan d\u2019Emmanuel Macron comme ministre\nde l\u2019Economie, 60% expriment un avis oppos\u00e9\n12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n3\n37\n43\n17\nTr\u00e8s positif Assez positif Assez n\u00e9gatif Tr\u00e8s n\u00e9gatif Sans opinion\nTotal\n\u00ab N\u00c9GATIF \u00bb\n60 %\nTotal\n\u00ab POSITIF \u00bb\n40 %\n ", "R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\n7\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nTOTAL Tr\u00e8s positif Assez positif Assez n\u00e9gatif Tr\u00e8s n\u00e9gatif Sans opinion\nTOTAL\n\u00ab POSITIF \u00bb\nTOTAL\n\u00ab N\u00c9GATIF \u00bb\nENSEMBLE 100 3 37 43 17 <1 40 60\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100 3 38 41 18 0 41 59\nFemme 100 3 35 45 17 0 38 62\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100 6 37 38 19 0 43 57\n25-34 ans 100 3 38 42 16 1 41 58\n35-49 ans 100 2 33 45 20 0 35 65\n50-64 ans 100 4 31 44 21 0 35 65\n65 ans et plus 100 2 45 40 12 1 47 52\nPROFESSION DU REPONDANT\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100 6 36 43 15 0 42 58\nCSP+ 100 3 42 43 12 0 45 55\nCadre, profession intellectuelle sup\u00e9rieure 100 2 52 33 13 0 54 46\nProfession interm\u00e9diaire 100 4 36 49 11 0 40 60\nCSP- 100 4 25 45 26 0 29 71\nEmploy\u00e9 100 5 25 45 25 0 30 70\nOuvrier 100 3 24 44 28 1 27 72\nInactifs 100 2 43 40 15 0 45 55\nRetrait\u00e9 100 2 44 41 12 1 46 53\nAutre Inactif 100 4 35 38 23 0 39 61\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100 2 42 38 18 0 44 56\nCommunes urbaines de province 100 3 34 45 18 0 37 63\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100 3 30 50 17 0 33 67\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100 0 36 47 17 0 36 64\n100.000 hab. et plus 100 4 35 41 20 0 39 61\nAgglom\u00e9ration parisienne 100 6 40 39 13 2 46 52\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100 6 39 40 13 2 45 53\nProvince 100 3 36 43 18 0 39 61\nNord-est 100 2 34 45 19 0 36 64\nNord-ouest 100 3 37 42 18 0 40 60\nSud-ouest 100 1 38 36 25 0 39 61\nSud-est 100 3 36 46 15 0 39 61\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s\nPar cat\u00e9gories politiques\n8\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nTOTAL Tr\u00e8s positif Assez positif Assez n\u00e9gatif Tr\u00e8s n\u00e9gatif Sans opinion\nTOTAL\n\u00ab POSITIF \u00bb\nTOTAL\n\u00ab N\u00c9GATIF \u00bb\nENSEMBLE 100 3 37 43 17 <1 40 60\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100 7 42 35 16 0 49 51\nFront de gauche 100 3 25 36 36 0 28 72\nParti Socialiste 100 9 54 30 7 0 63 37\nEurope Ecologie / Les Verts (*) 100 7 34 43 16 0 41 59\nTOTAL DROITE ET CENTRE 100 3 48 42 6 1 51 48\nMoDem 100 5 47 43 3 2 52 46\nUDI (*) 100 0 79 17 4 0 79 21\nUMP / Les R\u00e9publicains 100 2 47 44 7 0 49 51\nFront National 100 1 18 45 36 0 19 81\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100 1 30 50 18 1 31 68\nVOTE PRESIDENTIELLE 2012 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 100 4 20 42 34 0 24 76\nFran\u00e7ois HOLLANDE 100 6 51 33 10 0 57 43\nFran\u00e7ois BAYROU 100 4 55 34 6 1 59 40\nNicolas SARKOZY 100 3 45 43 9 0 48 52\nMarine LE PEN 100 1 22 48 29 0 23 77\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "Emmanuel Macron est avant tout per\u00e7u par les Fran\u00e7ais comme d\u00e9termin\u00e9,\ndynamique, moderne, porteur d\u2019id\u00e9es nouvelles, courageux et sympathique\n9\n#Opinion.en.direct\nQuestion : Pour chacune des propositions suivantes, diriez-vous qu'elle s'applique plut\u00f4t bien ou plut\u00f4t mal \u00e0 Emmanuel\nMacron ?\nEn % TOTAL\n\u00ab S\u2019applique bien \u00bb\nTOTAL\n\u00ab S\u2019applique mal \u00bb\n69 30\n66 33\n63 36\n57 42\n57 42\n51 48\n45 54\n44 55\n44 55\n37 62\n32 67\n31 68\n31 68\n28 71\n12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n19\n18\n17\n15\n13\n11\n18\n11\n6\n5\n5\n7\n5\n5\n50\n48\n46\n42\n44\n40\n27\n33\n38\n32\n27\n24\n26\n23\n18\n20\n21\n26\n25\n29\n36\n33\n35\n42\n40\n35\n44\n39\n12\n13\n15\n16\n17\n19\n18\n22\n20\n20\n27\n33\n24\n32\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\nD\u00e9termin\u00e9\nDynamique\nModerne\nApporte des id\u00e9es nouvelles\nCourageux\nSympathique\nVous inqui\u00e8te\nCapable de r\u00e9former le pays\nHonn\u00eate\nObtient des r\u00e9sultats\nEst \u00e0 l'\u00e9coute des Fran\u00e7ais\nA la stature d'un Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nDe gauche\nSe pr\u00e9occupe des gens comme vous\nS'applique tr\u00e8s bien S'applique assez bien S'applique assez mal S'applique tr\u00e8s mal Sans opinion\n ", "Les traits d\u2019image associ\u00e9s \u00e0 Emmanuel Macron selon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane\n10\n#Opinion.en.direct\nQuestion : Pour chacune des propositions suivantes, diriez-vous qu'elle s'applique plut\u00f4t bien ou plut\u00f4t mal \u00e0 Emmanuel\nMacron ?\nEn % du TOTAL \u00ab S\u2019applique bien \u00bb\nSympathisants\nde la gauche\nDont\nsympathisants\nPS\nSympathisants\nde la droite et du\ncentre\nDont\nsympathisants LR\nSympathisants\ndu Front National\nSans pr\u00e9f\u00e9rence\npartisane\nD\u00e9termin\u00e9 77 81 83 78 55 59\nDynamique 74 83 82 79 50 55\nModerne 70 78 81 79 46 52\nApporte des id\u00e9es nouvelles 63 72 70 69 40 48\nCourageux 61 69 72 69 39 50\nSympathique 53 61 70 71 35 43\nVous inqui\u00e8te 48 41 35 35 51 48\nCapable de r\u00e9former le pays 50 56 54 54 33 33\nHonn\u00eate 54 66 57 57 26 34\nObtient des r\u00e9sultats 47 54 45 43 19 30\nEst \u00e0 l'\u00e9coute des Fran\u00e7ais 37 44 41 43 17 28\nA la stature d'un Pr\u00e9sident\nde la R\u00e9publique\n36 41 36 35 18 26\nDe gauche 34 40 31 36 27 31\nSe pr\u00e9occupe des gens\ncomme vous\n33 38 35 36 15 22\n12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "Comparaison des traits d\u2019image d\u2019Emmanuel Macron, Fran\u00e7ois Hollande\net Manuel Valls\n11\n#Opinion.en.direct\nQuestion : Pour chacune des propositions suivantes, diriez-vous qu'elle s'applique plut\u00f4t bien ou plut\u00f4t mal \u00e0 \u2026 ?\nEn % du TOTAL \u00ab S\u2019applique bien \u00bb\nEmmanuel\nMACRON\nFran\u00e7ois\nHOLLANDE*\nManuel\nVALLS*\nD\u00e9termin\u00e9 69 30 73\nDynamique 66 13 68\nCourageux 57 32 59\nSympathique 51 46 34\nCapable de r\u00e9former le pays 44 12 37\nHonn\u00eate 44 37 44\nObtient des r\u00e9sultats 37 10 23\nEst \u00e0 l'\u00e9coute des Fran\u00e7ais 32 20 27\n12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n* \u00ab En tant que Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00bb\nEnqu\u00eate Elabe/BFMTV du 13 et 14 avril 2016\n* \u00ab En tant que Premier ministre \u00bb\nEnqu\u00eate Elabe/BFMTV du 1er et 2 mars 2016\n ", "R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\n12\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % du Total \u00ab S\u2019applique bien \u00bb D\u00e9termin\u00e9 Dynamique Moderne\nApporte des id\u00e9es\nnouvelles\nCourageux Sympathique Vous inqui\u00e8te\nENSEMBLE 69 66 63 57 57 51 45\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 69 69 64 58 57 55 49\nFemme 70 65 63 56 56 50 43\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 58 52 48 56 52 47 49\n25-34 ans 65 61 53 50 51 46 52\n35-49 ans 63 63 59 53 50 46 49\n50-64 ans 72 67 65 55 56 47 48\n65 ans et plus 80 82 81 68 72 69 34\nPROFESSION DU REPONDANT\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 61 61 56 53 44 38 43\nCSP+ 76 75 69 62 59 55 46\nCadre, profession intellectuelle sup\u00e9rieure 74 74 66 66 62 56 41\nProfession interm\u00e9diaire 77 75 69 60 57 55 49\nCSP- 61 54 51 45 46 40 55\nEmploy\u00e9 60 56 51 49 52 38 51\nOuvrier 61 51 51 41 40 41 61\nInactifs 73 72 70 63 65 60 38\nRetrait\u00e9 80 79 80 67 71 67 36\nAutre Inactif 57 53 47 50 48 45 44\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 71 67 65 60 58 54 45\nCommunes urbaines de province 66 65 62 56 54 51 48\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 63 61 60 53 53 46 50\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 69 68 69 58 57 54 46\n100.000 hab. et plus 70 67 61 56 55 52 48\nAgglom\u00e9ration parisienne 73 71 66 56 63 51 38\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 74 71 66 56 62 52 38\nProvince 68 65 62 57 55 51 48\nNord-est 65 61 59 55 56 52 45\nNord-ouest 71 66 63 58 58 52 45\nSud-ouest 66 65 60 54 50 48 49\nSud-est 71 71 68 60 57 54 50\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s\nPar cat\u00e9gories politiques\n13\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % du\nTotal \u00ab S\u2019applique bien \u00bb\nD\u00e9termin\u00e9 Dynamique Moderne\nApporte des id\u00e9es\nnouvelles\nCourageux Sympathique Vous inqui\u00e8te\nENSEMBLE 69 66 63 57 57 51 45\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 77 74 70 63 61 53 48\nFront de gauche 64 51 49 41 41 34 64\nParti Socialiste 81 83 78 72 69 61 41\nEurope Ecologie / Les Verts (*) 76 73 70 66 59 54 47\nTOTAL DROITE ET CENTRE 83 82 81 70 72 70 35\nMoDem 88 85 78 71 73 62 45\nUDI (*) 89 92 92 84 92 85 16\nUMP / Les R\u00e9publicains 78 79 79 69 69 71 35\nFront National 55 50 46 40 39 35 51\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 59 55 52 48 50 43 48\nVOTE PRESIDENTIELLE 2012 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 59 54 47 42 43 30 58\nFran\u00e7ois HOLLANDE 80 81 77 69 66 64 44\nFran\u00e7ois BAYROU 83 84 77 74 69 61 37\nNicolas SARKOZY 77 77 77 66 69 68 39\nMarine LE PEN 60 51 52 42 42 39 48\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\n14\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % du Total \u00ab S\u2019applique bien \u00bb\nCapable de\nr\u00e9former le pays\nHonn\u00eate\nObtient des\nr\u00e9sultats\nEst \u00e0 l\u2019\u00e9coute des\nFran\u00e7ais\nA la stature d'un\nPr\u00e9sident de la\nR\u00e9publique\nDe gauche\nSe pr\u00e9occupe des\ngens comme vous\nENSEMBLE 44 44 37 32 31 31 28\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 46 48 38 32 31 28 29\nFemme 41 41 35 32 30 33 26\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 45 38 40 36 28 52 29\n25-34 ans 41 32 39 29 29 30 31\n35-49 ans 41 37 34 26 27 30 24\n50-64 ans 39 46 35 33 29 26 27\n65 ans et plus 49 62 39 39 37 28 29\nPROFESSION DU REPONDANT\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 38 33 35 23 27 22 23\nCSP+ 48 44 42 32 34 29 27\nCadre, profession intellectuelle sup\u00e9rieure 55 49 50 37 35 30 32\nProfession interm\u00e9diaire 45 40 36 30 33 29 24\nCSP- 35 34 32 27 25 28 26\nEmploy\u00e9 35 35 35 25 24 24 25\nOuvrier 34 33 28 29 26 33 27\nInactifs 45 53 38 37 33 34 29\nRetrait\u00e9 48 61 38 38 36 28 30\nAutre Inactif 41 38 35 32 26 46 29\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 44 45 38 34 28 32 26\nCommunes urbaines de province 41 42 36 31 30 30 27\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 37 35 32 27 27 25 24\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 39 44 32 30 33 32 27\n100.000 hab. et plus 44 44 39 33 31 31 29\nAgglom\u00e9ration parisienne 49 53 42 36 34 34 31\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 48 53 42 35 34 33 30\nProvince 42 43 37 32 30 31 27\nNord-est 39 42 35 31 27 30 27\nNord-ouest 45 42 39 32 35 30 27\nSud-ouest 40 37 27 27 30 30 23\nSud-est 43 47 38 33 29 31 28\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s\nPar cat\u00e9gories politiques\n15\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % du\nTotal \u00ab S\u2019applique bien \u00bb\nCapable de r\u00e9former\nle pays\nHonn\u00eate\nObtient des\nr\u00e9sultats\nEst \u00e0 l\u2019\u00e9coute des\nFran\u00e7ais\nA la stature d'un\nPr\u00e9sident de la\nR\u00e9publique\nDe gauche\nSe pr\u00e9occupe des\ngens comme vous\nENSEMBLE 44 44 37 32 31 31 28\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 50 54 47 37 36 34 33\nFront de gauche 34 32 27 18 20 19 17\nParti Socialiste 56 66 54 44 41 40 38\nEurope Ecologie / Les Verts (*) 47 40 49 39 45 36 35\nTOTAL DROITE ET CENTRE 54 57 45 41 36 31 35\nMoDem 50 46 48 32 35 22 31\nUDI (*) 76 84 61 59 60 24 48\nUMP / Les R\u00e9publicains 54 57 43 43 35 36 36\nFront National 33 26 19 17 18 27 15\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 33 34 30 28 26 31 22\nVOTE PRESIDENTIELLE 2012 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 25 29 25 16 18 12 14\nFran\u00e7ois HOLLANDE 58 59 51 44 39 37 37\nFran\u00e7ois BAYROU 49 57 57 36 39 32 28\nNicolas SARKOZY 54 56 42 44 39 34 37\nMarine LE PEN 31 29 23 19 20 29 17\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "35 (-12)*\n64 (+12)*\n1\nQuestion : Selon vous, Emmanuel Macron, le ministre de l'Economie, est-il plut\u00f4t un atout ou plut\u00f4t un handicap pour... ?\nEn %\n16\n#Opinion.en.direct\nEmmanuel Macron est per\u00e7u comme un handicap pour le gouvernement\npar 52% des Fran\u00e7ais, et un handicap pour la gauche par 64%\n12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n47\n52\n1\n\u00ab Plut\u00f4t un\nhandicap \u00bb\n\u00ab Plut\u00f4t un\natout \u00bb\nPour le gouvernement Pour la gauche\nSans opinion\n\u00ab Plut\u00f4t un\nhandicap \u00bb\n\u00ab Plut\u00f4t un\natout \u00bb\nSans opinion\n(*) Evolutions par rapport au sondage Elabe/BFMTV des 22 et 23 septembre 2015\n ", "R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\n17\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nPour le gouvernement Pour la gauche\nPlut\u00f4t un atout Plut\u00f4t un handicap Sans opinion Plut\u00f4t un atout Plut\u00f4t un handicap Sans opinion\nENSEMBLE 47 52 1 35 64 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 47 53 0 34 65 1\nFemme 46 53 1 36 63 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 54 45 1 47 51 2\n25-34 ans 42 58 0 32 67 1\n35-49 ans 44 56 0 35 65 0\n50-64 ans 42 57 1 31 68 1\n65 ans et plus 54 45 1 37 62 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 47 53 0 40 60 0\nCSP+ 54 46 0 36 64 0\nCadre, profession intellectuelle sup\u00e9rieure 58 42 0 45 55 0\nProfession interm\u00e9diaire 51 49 0 31 69 0\nCSP- 35 65 0 27 72 1\nEmploy\u00e9 38 62 0 27 72 1\nOuvrier 31 69 0 28 70 2\nInactifs 51 48 1 39 59 2\nRetrait\u00e9 54 45 1 36 62 2\nAutre Inactif 44 55 1 46 52 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 46 53 1 37 62 1\nCommunes urbaines de province 45 54 1 34 65 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 43 56 1 35 65 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 46 52 2 34 63 3\n100.000 hab. et plus 45 55 0 34 65 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 54 46 0 36 63 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 54 46 0 35 64 1\nProvince 45 54 1 35 64 1\nNord-est 44 55 1 34 65 1\nNord-ouest 49 51 0 38 61 1\nSud-ouest 39 61 0 27 72 1\nSud-est 46 53 1 37 61 2\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s\nPar cat\u00e9gories politiques\n18\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nPour le gouvernement Pour la gauche\nPlut\u00f4t un atout Plut\u00f4t un handicap Sans opinion Plut\u00f4t un atout Plut\u00f4t un handicap Sans opinion\nENSEMBLE 47 52 1 35 64 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 51 49 0 43 56 1\nFront de gauche 34 66 0 26 72 2\nParti Socialiste 60 39 1 53 46 1\nEurope Ecologie / Les Verts (*) 42 58 0 40 60 0\nTOTAL DROITE ET CENTRE 58 41 1 36 63 1\nMoDem 57 43 0 38 62 0\nUDI (*) 69 31 0 35 65 0\nUMP / Les R\u00e9publicains 57 42 1 36 63 1\nFront National 27 73 0 23 76 1\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 42 57 1 35 64 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2012 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 34 66 0 26 73 1\nFran\u00e7ois HOLLANDE 57 42 1 48 52 0\nFran\u00e7ois BAYROU 61 39 0 46 54 0\nNicolas SARKOZY 55 44 1 31 68 1\nMarine LE PEN 30 70 0 28 71 1\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "Parmi une s\u00e9lection de personnalit\u00e9s socialistes, Emmanuel Macron est en t\u00eate\ndes souhaits de candidature \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle,\ndevant Martine Aubry et Arnaud Montebourg\n19\n#Opinion.en.direct\nQuestion : Pour chacune des personnalit\u00e9s suivantes, souhaitez-vous qu'elle soit candidate \u00e0 la prochaine \u00e9lection\npr\u00e9sidentielle ?\nEn %\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n36 63\n27 72\n25 74\n22 77\n18 81\n17 82\n15 84\n12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n10\n9\n7\n5\n4\n4\n5\n26\n18\n18\n17\n14\n13\n10\n25\n22\n28\n28\n28\n35\n21\n38\n50\n46\n49\n53\n47\n63\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\nEmmanuel Macron\nMartine Aubry\nArnaud Montebourg\nManuel Valls\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal\nBeno\u00eet Hamon\nFran\u00e7ois Hollande\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion\nEnsemble des Fran\u00e7ais\n ", "Aupr\u00e8s des sympathisants de la gauche, la candidature de Martine Aubry est\nsouhait\u00e9e par 50% d\u2019entre eux, loin devant les autres personnalit\u00e9s\n20\n#Opinion.en.direct\nQuestion : Pour chacune des personnalit\u00e9s suivantes, souhaitez-vous qu'elle soit candidate \u00e0 la prochaine \u00e9lection\npr\u00e9sidentielle ?\nEn %\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n50 49\n36 64\n36 64\n35 64\n34 65\n33 67\n28 71\n12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n19\n12\n11\n9\n9\n13\n8\n31\n24\n25\n26\n25\n20\n20\n26\n35\n30\n36\n32\n32\n44\n23\n29\n34\n28\n33\n35\n27\n1\n1\n1\n1\nMartine Aubry\nArnaud Montebourg\nEmmanuel Macron\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal\nManuel Valls\nFran\u00e7ois Hollande\nBeno\u00eet Hamon\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion\nSympathisants de la gauche\n ", "Parmi les sympathisants PS, la candidature de Manuel Valls est la plus souhait\u00e9e\n(47%), devant celle de Martine Aubry (45%), Fran\u00e7ois Hollande (44%) et Emmanuel\nMacron (43%)\n21\n#Opinion.en.direct\nQuestion : Pour chacune des personnalit\u00e9s suivantes, souhaitez-vous qu'elle soit candidate \u00e0 la prochaine \u00e9lection\npr\u00e9sidentielle ?\nEn %\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n47 53\n45 54\n44 66\n43 67\n37 63\n27 73\n21 78\n12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n13\n16\n18\n13\n8\n8\n7\n34\n29\n26\n30\n29\n19\n14\n34\n31\n34\n34\n40\n42\n48\n19\n23\n22\n23\n23\n31\n30\n1\n1\nManuel Valls\nMartine Aubry\nFran\u00e7ois Hollande\nEmmanuel Macron\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal\nArnaud Montebourg\nBeno\u00eet Hamon\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion\nSympathisants PS\n ", "R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\n22\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % du Total \u00ab OUI \u00bb Emmanuel Macron Martine Aubry\nArnaud\nMontebourg\nManuel Valls S\u00e9gol\u00e8ne Royal Beno\u00eet Hamon Fran\u00e7ois Hollande\nENSEMBLE 36 27 25 22 18 17 15\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 37 28 29 23 19 20 17\nFemme 34 24 21 23 19 14 13\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 40 23 26 27 25 18 23\n25-34 ans 39 30 29 19 22 20 14\n35-49 ans 30 27 26 27 17 16 13\n50-64 ans 32 29 26 19 18 21 14\n65 ans et plus 41 22 21 25 15 11 15\nPROFESSION DU REPONDANT\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 37 17 13 13 17 10 15\nCSP+ 38 33 30 27 21 24 16\nCadre, profession intellectuelle sup\u00e9rieure 46 29 26 32 23 27 17\nProfession interm\u00e9diaire 34 36 32 23 21 23 15\nCSP- 27 28 24 17 17 16 12\nEmploy\u00e9 32 26 22 15 14 14 11\nOuvrier 21 31 26 20 21 17 15\nInactifs 40 22 23 26 18 14 15\nRetrait\u00e9 42 21 21 26 16 11 14\nAutre Inactif 36 23 28 24 22 19 16\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 35 25 23 21 18 14 13\nCommunes urbaines de province 36 26 26 24 19 19 16\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 33 26 28 25 16 22 15\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 40 21 23 26 15 13 13\n100.000 hab. et plus 35 30 25 23 24 19 17\nAgglom\u00e9ration parisienne 38 28 25 21 16 13 14\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 38 28 24 21 16 13 14\nProvince 36 26 25 23 19 18 15\nNord-est 33 28 25 20 17 14 14\nNord-ouest 38 29 27 25 19 23 13\nSud-ouest 35 18 13 22 22 14 13\nSud-est 35 25 27 26 21 18 18\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "R\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s\nPar cat\u00e9gories politiques\n23\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % du Total \u00ab OUI \u00bb Emmanuel Macron Martine Aubry Arnaud Montebourg Manuel Valls S\u00e9gol\u00e8ne Royal Beno\u00eet Hamon Fran\u00e7ois Hollande\nENSEMBLE 36 27 25 22 18 17 15\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 36 50 36 34 35 28 33\nFront de gauche 17 66 58 5 23 42 17\nParti Socialiste 43 45 27 47 37 21 44\nEurope Ecologie / Les Verts (*) 43 44 35 36 40 36 24\nTOTAL DROITE ET CENTRE 51 14 19 25 9 13 8\nMoDem 51 29 33 36 23 27 16\nUDI (*) 79 8 19 32 3 18 14\nUMP / Les R\u00e9publicains 47 8 12 20 6 6 3\nFront National 26 13 20 11 12 7 7\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 28 20 20 18 14 13 8\nVOTE PRESIDENTIELLE 2012 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 13 56 44 9 23 31 14\nFran\u00e7ois HOLLANDE 44 46 33 40 33 23 35\nFran\u00e7ois BAYROU 52 18 24 35 13 20 15\nNicolas SARKOZY 45 9 15 21 9 8 6\nMarine LE PEN 27 13 21 12 11 8 5\n#Opinion.en.direct12/07/2016\nLes Fran\u00e7ais et Emmanuel Macron\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 63 74 52\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\nYves-Marie CANN \u2013 Directeur des \u00e9tudes politiques\nyves-marie.cann@elabe.fr / @yvesmariecann\nCONTACT\n#Opinion.en.direct\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}