{"id": "70167070", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-le-commun/70167070", "title": "Les Fran\u00e7ais et le \"Commun\"", "author": "celinemas", "date": "2016-12-15", "len": 35, "description": "Etude Occurrence / Printemps R\u00e9publicain sur la perception du \"Commun\" par 2000 Fran\u00e7ais - \u00c9chantillon national repr\u00e9sentatif par la m\u00e9thode des quotas - Septembre 2016", "lang": "fr", "dim": {"height": 595, "width": 842}, "like": 0, "view": 1468, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et le \u00ab Commun \u00bb\nSeptembre 2016\nOccurrence pour\nLe Printemps\nR\u00e9publicain\nOccurrence est\ncertifi\u00e9e\nISO 9001\ndepuis 2004\n ", "Sommaire\n1. Qu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre Fran\u00e7ais pour les Fran\u00e7ais ? Page 4\n2. Que signifie la R\u00e9publique aux yeux des Fran\u00e7ais ? Page 9\n3. Qu\u2019est-ce que le \u00ab Commun \u00bb ? Page 13\nD\u00e9finition & concr\u00e9tisation, pour les Fran\u00e7ais\n4. Le \u00ab Commun \u00bb dans la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle Page 23\n> Qui sont les r\u00e9pondants ? Page 27\n2\n ", "Objectifs cl\u00e9s de l\u2019\u00e9tude & approche m\u00e9thodologique\n> Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e pour le Printemps R\u00e9publicain en septembre 2016.\n> Objectifs principaux assign\u00e9s \u00e0 la d\u00e9marche :\n- Comprendre la port\u00e9e de la notion de \u201cCommun\u201d pour les Fran\u00e7ais\n- Identifier les \u00e9l\u00e9ments de sens et d\u2019action projet\u00e9s dans cette notion par les Fran\u00e7ais\n> \u00c9tude aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9chantillon de 2000 Fran\u00e7ais de 18 ans et plus repr\u00e9sentatif\nde la population m\u00e9tropolitaine :\n- Repr\u00e9sentativit\u00e9 assur\u00e9e par la m\u00e9thode des quotas (sexe, \u00e2ge, PCS, r\u00e9gion, taille\nd\u2019unit\u00e9 urbaine)\n- Questionnaire administr\u00e9 sur plateforme CAWI (computer assisted web interviewing)\nentre le 1er et le 12 septembre 2016\nUne \u00e9tude sur un sujet d\u2019opinion sensible dont t\u00e9moignent de\nnombreux verbatims \u00ab Une vraie question ! \u00bb mais dont la perception\nplus pr\u00e9cise par les Fran\u00e7ais n\u2019avait pas encore \u00e9t\u00e9 explor\u00e9e.\n3\n ", "1\nQu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre Fran\u00e7ais pour les\nFran\u00e7ais ?\n ", "\u00catre Fran\u00e7ais, c\u2019est surtout partager une m\u00eame culture\n\u2026En une phrase, pour vous, qu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre Fran\u00e7ais?\nBase : 2000 r\u00e9pondants \u2013 Question ouverte % de r\u00e9currence\nde cette\nth\u00e9matique\nNombre\nde fois cit\u00e9\n\u00ab Une philosophie\n\u00ab Une certaine douceur de vivre \u00bb\n\u00ab Une chance \u00bb\n\u00ab Un homme d'honneur \u00bb\nAvoir le m\u00eame art de vivre / culture 433 22%\nAdh\u00e9rer aux valeurs de la France 425 21%\nEtre n\u00e9 en France 412 21%\nVivre en France 354 18%\n\u00catre fier de son pays 307 15%\nRespecter les lois et la d\u00e9mocratie 305 15%\nEtre libre 233 12%\nAvoir la nationalit\u00e9 / un sentiment d'appartenance 208 10%\nEtre citoyen 149 7%\nParler la langue fran\u00e7aise 120 6%\nRespecter la R\u00e9publique 118 6%\nTol\u00e9rance et respect d'autrui 110 6%\nAvoir des racines fran\u00e7aises 93 5%\nEtre laic / respecter la laicit\u00e9 80 4%\nQuelque chose de n\u00e9gatif 66 3%\nD\u00e9fendre son pays 56 3%\nTravailler en France / pour la France 54 3%\n\u00catre blanc 36 2%\nPayer ses imp\u00f4ts 34 2%\nAvoir droit \u00e0 des avantages sociaux 25 1,3%\n\u00catre europ\u00e9en 22 1,1%\nAvoir le droit de vote 20 1,0%\n\u00catre chr\u00e9tien / avoir des valeurs jud\u00e9o-chr\u00e9tiennes 19 1,0%\nSe sentir fran\u00e7ais 14 0,7%\n\u00catre fier de sa r\u00e9gion 12 0,6%\nAcheter du Made in France 6 0,3%\nAutre 41 2%\nNSP 48 2% 5\n\u00catre Fran\u00e7ais, c\u2019est avant tout\npartager des \u00e9l\u00e9ments\nimmat\u00e9riels, des id\u00e9es, une\nculture.\nUn \u00ab id\u00e9al \u00bb Fran\u00e7ais, proche de la\nvision de Renan sur la Nation.\nTr\u00e8s loin arrivent l\u2019Europe ou la\nR\u00e9gion. Le Fran\u00e7ais consid\u00e8re la\nFrance dans son ensemble.\n ", "\u00catre Fran\u00e7ais, c\u2019est aussi une question de valeurs\npartag\u00e9es et de sentiment d\u2019appartenance\nDiriez-vous qu\u2019\u00eatre Fran\u00e7ais, c\u2019est surtout\u2026\nBase : 2000 r\u00e9pondants \u2013 Question \u00e0 choix unique par modalit\u00e9\n11%\n33%\n37%\n46%\n38%\n65%\n67%\n72%\n72%\n18%\n31%\n32%\n26%\n35%\n24%\n23%\n20%\n22%\n28%\n23%\n17%\n17%\n18%\n7%\n6%\n4\n4\n41%\n12%\n13%\n10%\n8\n3\n4\n3\n2\n2\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n\u2026\u00catre chr\u00e9tien\n\u2026Avoir des origines fran\u00e7aises\n\u2026\u00catre la\u00efc\n\u2026\u00catre n\u00e9 en France\n\u2026Avoir v\u00e9cu la plus grande partie de sa vie en France\n\u2026Avoir la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise\n\u2026Se sentir Fran\u00e7ais\n\u2026Parler le fran\u00e7ais\n\u2026Adh\u00e9rer aux valeurs de la R\u00e9publique\nD'accord Plut\u00f4t d'accord Plut\u00f4t pas d'accord Pas d'accord Ne sais pas\n29%\n64%\n69%\n72%\n73%\n89%\n90%\n92%\n94%\nTotal d\u2019accord\n6\n2 des items\ndu trio de t\u00eate\nsont de\nl\u2019ordre des\nid\u00e9es et du\nsubjectif\nLa sensibilit\u00e9\nreligieuse\nn\u2019est pas\nper\u00e7ue\ncomme un\nenjeu cl\u00e9\nLe lien au\nterritoire\n(naissance et\nvie) et aux\norigines sont\nen moyenne\nplace\n ", "\u00catre Fran\u00e7ais selon le sexe, l\u2019\u00e2ge, le niveau de dipl\u00f4me\net la profession\nExemple de lecture : les femmes sont plus nombreuses que les hommes \u00e0 d\u00e9clarer qu\u2019\u00eatre fran\u00e7ais c\u2019est surtout \u00ab \u00eatre n\u00e9 en France \u00bb (75% vs\n69% - 72% au global).\nAdh\u00e9rer aux\nvaleurs de la\nR\u00e9publique\nParler le\nfran\u00e7ais\nSe sentir\nFran\u00e7ais\nAvoir la\nnationalit\u00e9\nfran\u00e7aise\n...Avoir v\u00e9cu\nla plus\ngrande partie\nde sa vie en\nFrance\n...\u00catre n\u00e9 en\nFrance\n\u00catre la\u00efc\nAvoir des\norigines\nfran\u00e7aise\n\u00catre chr\u00e9tien\nGLOBAL 94% 92% 90% 89% 73% 72% 69% 64% 29%\nUn homme\nNS NS NS NS\n70% 69%\nNS\n62%\nNS\nUne femme 75% 75% 67%\n18-24 ans 86% 87% 84%\nNS NS NS\n63% 60% 15%\n25-34 ans 89% 92% 89% 70% 60% 25%\n35-49 ans 96% 92% 89% 70% 62% 33%\n50-59 ans 96% 94% 94% 69% 65% 33%\n60-74 ans 95% 93% 93% 72% 71% 32%\n75 ans et plus 100% 100% 100% 100% 93% 50%\nSans dipl\u00f4me ou Brevet des coll\u00e8ges 89%\nNS NS NS\n81% 83%\nNS\n74% 40%\nCAP ou BEP 93% 76% 84% 75% 35%\nBaccalaur\u00e9at 92% 75% 76% 68% 30%\nDipl\u00f4mes de niveau Bac +2 95% 71% 70% 59% 30%\nDipl\u00f4mes de second ou troisi\u00e8me cycle\nuniversitaire\n95% 69% 61% 57% 23%\nCSP + 96%\nNS NS NS\n69% 66%\nNS\n57% 28%\nCSP - 94% 76% 77% 67% 34%\nInatifs 91% 73% 72% 68% 27%\n7\n ", "\u00catre Fran\u00e7ais selon la r\u00e9gion et l\u2019appartenance politique\nA noter que les tris crois\u00e9s sur les autres questions de signal\u00e9tique (ici secteur Public - Priv\u00e9) ne sont pas fiables et/ou significatifs.\nAdh\u00e9rer aux\nvaleurs de la\nR\u00e9publique\nParler le\nfran\u00e7ais\nSe sentir\nFran\u00e7ais\nAvoir la\nnationalit\u00e9\nfran\u00e7aise\n...Avoir v\u00e9cu\nla plus\ngrande partie\nde sa vie en\nFrance\n...\u00catre n\u00e9 en\nFrance\n\u00catre la\u00efc\nAvoir des\norigines\nfran\u00e7aise\n\u00catre chr\u00e9tien\nGLOBAL 94% 92% 90% 89% 73% 72% 69% 64% 29%\nR\u00e9gion Parisienne\nNS NS NS NS NS\n64%\nNS NS NS\nOuest ou Nord-Ouest 75%\nNord & Est 74%\nSud-Ouest 72%\nSud-Est 74%\nRural\nNS NS NS NS NS\n74%\nNS\n66%\nNS\n2 \u00e0 20 000 hab. 77% 68%\n20 \u00e0 100 000 hab. 74% 69%\nPlus de 100 000 hab. 72% 61%\nAgglo. Parisienne 61% 58%\nCentre droit 98% 95% 96%\nNS\n66% 66% 75% 59% 27%\nCentre gauche 98% 93% 96% 70% 54% 76% 49% 16%\nDroite 97% 96% 91% 78% 80% 70% 74% 46%\nEcologiste 93% 88% 88% 69% 65% 72% 56% 13%\nExtr\u00eame droite 93% 95% 92% 78% 87% 69% 82% 61%\nExtr\u00eame gauche 83% 83% 90% 69% 60% 67% 54% 19%\nGauche 94% 89% 90% 69% 66% 72% 52% 16%\nRadical 89% 78% 89% 56% 67% 67% 56% 22%\nJe ne souhaite pas l'indiquer 91% 92% 88% 73% 73% 64% 66% 25%\n8\n ", "2\nQue signifie la R\u00e9publique aux yeux des\nFran\u00e7ais ?\n ", "La R\u00e9publique, un syst\u00e8me d\u00e9mocratique avant tout\nA vos yeux, en quelques mots, qu\u2019est-ce que la R\u00e9publique ?\nBase : 2000 r\u00e9pondants \u2013 Question ouverte\n% de r\u00e9currence\nde cette\nth\u00e9matique\nNombre\nde fois cit\u00e9\nUn syst\u00e8me politique d\u00e9mocratique 682 34%\nUne d\u00e9monstration des valeurs fran\u00e7aises 401 20%\nUn collectif assurant le respect de la constitution et\ndes lois 249 12%\nUn garant de la libert\u00e9 241 12%\nGarant de l'\u00e9galit\u00e9 des citoyens et de leurs\ndevoirs/droits 235 12%\nCa ne veut rien dire pour moi aujourd'hui 200 10%\nUn symbole de la Nation fran\u00e7aise 145 7%\nUn garant de la laicit\u00e9 75 4%\nC'est le gouvernement 65 3%\nAutre 56 3%\nNSP 109 5%\n\u00ab Cela devrait \u00eatre un EXEMPLE \u00bb\n\u00ab C'est beau \u00bb\n\u00ab C'est ce qu'il faut respecter et ne pas\noublier \u00bb\n\u00ab C'est notre quotidien \u00bb\n\u00ab C'est un lieu ou tout le pays doit se\nretrouver \u00bb\n\u00ab C'est un pays, quel qu'il soit... \u00bb\n\u00ab Encore plus difficile \u00bb\n\u00ab Ensemble \u00bb\n10\nLa R\u00e9publique d\u2019abord per\u00e7ue\nsous l\u2019angle de la d\u00e9mocratie.\nA noter que 10% des r\u00e9ponses\nsoulignent le manque de sens\n(Contour et contenu) de la\nnotion pour eux actuellement.\nA l\u2019instar de la question \u00ab \u00catre\nFran\u00e7ais \u00bb, les valeurs arrivent\nhaut dans le classement.\n ", "La libert\u00e9, \u00e9tendard premier de la R\u00e9publique\nParmi les mots list\u00e9s ci-dessous, quels sont ceux qui repr\u00e9sentent le mieux la R\u00e9publique \u00e0 vos yeux ?\nBase : 2000 r\u00e9pondants \u2013 Question \u00e0 choix multiples (3 modalit\u00e9s maximum)\n74%\n58%\n38%\n31%\n25%\n18%\n17%\n16%\n4%\n3%\nLibert\u00e9\nEgalit\u00e9\nFraternit\u00e9\nJustice\nLa\u00efcit\u00e9\nS\u00e9curit\u00e9\nInt\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\nSolidarit\u00e9 entre citoyens\nParit\u00e9\nAutre\nAucun mot n\u2019est\napplicable 21\nUn mensonge 20\nl'Injustice / l'in\u00e9galit\u00e9 11\nLe respect 5\nUn syst\u00e8me politique 4\nLa Loi 3\nLa La\u00efcit\u00e9 2\n\u00ab Elle ne repr\u00e9sente plus rien la\nr\u00e9publique \u00bb\n\u00ab C\u2019est un mensonge ! La R\u00e9publique n\u2019est\nplus. Des droits bafou\u00e9s , \u00e9galit\u00e9 ( faux )\nfraternit\u00e9 ( r\u00e9volue et obsol\u00e8te ) libert\u00e9 ( les\nFran\u00e7ais moyens n'ont que deux libert\u00e9s ,\ncelui de penser et celui de payer \u00e0 l'\u00e9tat ce\nqu'il lui demande ) \u00bb\n11\nUne perception qui peut tendre \u00e0 valoriser la place de\nl\u2019individu (Libert\u00e9) devant les rapports sociaux du\ncollectif (Egalit\u00e9, Fraternit\u00e9, Int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, solidarit\u00e9).\nLa s\u00e9curit\u00e9 n\u2019est globalement pas pl\u00e9biscit\u00e9e malgr\u00e9 le\ncontexte politique.\nQuelques diff\u00e9rences significatives selon les CSP :\nS\u00e9curit\u00e9 : + haute pour les inactifs\nFraternit\u00e9 : + haute pour les CSP \u2013\nInt\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral : + haut pour les CSP +\n ", "Mots repr\u00e9sentant la R\u00e9publique selon les CSP (Issus de\nla profession)\nLibert\u00e9 Egalit\u00e9 Fraternit\u00e9 Justice La\u00efcit\u00e9 S\u00e9curit\u00e9\nInt\u00e9r\u00eat\ng\u00e9n\u00e9ral\nSolidarit\u00e9\nentre\ncitoyens\nParit\u00e9 Autre\nGLOBAL 74% 58% 38% 31% 25% 18% 17% 16% 4% 3%\nCSP + 72% 57% 37% 32% 26% 14% 23% 18% 4% 3%\nCSP - 75% 60% 42% 28% 24% 18% 14% 14% 3% 4%\nInactifs 75% 56% 36% 33% 25% 20% 15% 17% 4% 3%\nExemple de lecture : les CSP + sont plus nombreux que les autres \u00e0 d\u00e9clarer que \u00ab Int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00bb repr\u00e9sente la R\u00e9publique (23%\nvs 17% au global)\nA noter que les tris crois\u00e9s sur les autres questions de signal\u00e9tique (ici sexe / \u00e2ge / dipl\u00f4me / CSP / Public-Priv\u00e9 / UDA 5 / Taille\nd\u2019agglom\u00e9ration / Sensibilit\u00e9 politique) ne sont pas fiables et/ou significatifs.\n12\n ", "3\nQu\u2019est-ce que le \u00ab Commun \u00bb ?\nD\u00e9finition & concr\u00e9tisation, pour les\nFran\u00e7ais\n ", "Oui\n40%\nNon\n60%\nLe \u00ab Commun \u00bb, une notion d\u00e9j\u00e0 install\u00e9e dans les\nperceptions\nL\u2019expression le \u00ab Commun \u00bb \u00e9voque-t-elle quelque chose pour vous ?\nBase : 2000 r\u00e9pondants \u2013 Question \u00e0 choix unique\nA noter que les tris crois\u00e9s sur les autres questions de\nsignal\u00e9tique (ici \u00e2ge / CSP / Public-Priv\u00e9 / UDA 5) ne sont pas\nfiables et/ou significatifs.\nOui\nGLOBAL 40%\nUn homme 44%\nUne femme 36%\nSans dipl\u00f4me ou Brevet des coll\u00e8ges 27%\nCAP ou BEP 35%\nBaccalaur\u00e9at 37%\nDipl\u00f4mes de niveau Bac +2 38%\nDipl\u00f4mes de second ou troisi\u00e8me cycle universitaire 49%\nRural 36%\n2 \u00e0 20 000 hab. 37%\n20 \u00e0 100 000 hab. 36%\nPlus de 100 000 hab. 43%\nAgglo. Parisienne 47%\nCentre droit 49%\nCentre gauche 49%\nDroite 37%\nEcologiste 42%\nExtr\u00eame droite 28%\nExtr\u00eame gauche 54%\nGauche 46%\nJe ne souhaite pas l'indiquer 36%\nRadical 33%\n14\nUne question-filtre pour conserver une part qualifi\u00e9e de\nl\u2019\u00e9chantillon.\nUne part importante des r\u00e9pondants (40%) disent avoir\nune perception de la notion de \u00ab Commun \u00bb.\nProportion de \u00ab Oui \u00bb plus forte chez les hommes, les\ndipl\u00f4m\u00e9s de second ou de troisi\u00e8me cycle, les villes de\nplus de 100 000 habitants et les centres politiques\n(Gauche, droite), la gauche et l\u2019extr\u00eame gauche.\n ", "Le \u00ab Commun \u00bb\nSi oui, qu\u2019est-ce que cela \u00e9voque spontan\u00e9ment pour vous ?\nBase : 800 r\u00e9pondants \u2013 Question ouverte\nLa majorit\u00e9 des personnes, les gens en g\u00e9n\u00e9ral, le commun des\nmortels 30% 240\nCe qui est partag\u00e9 par la communaut\u00e9, mat\u00e9riel ou immat\u00e9riel\n(histoire, culture, march\u00e9, lieux publics, id\u00e9es re\u00e7ues, valeurs, langue)\n20% 162\nLe partage 13% 105\nl'Int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral 8% 67\nCela ne m'\u00e9voque rien 5% 38\nDes choses courantes, routines, banales, r\u00e9pandues 4% 35\nLa Solidarit\u00e9 / la fraternit\u00e9 4% 33\nL'\u00e9galit\u00e9 4% 30\nLe vivre ensemble (Communaut\u00e9, union, groupe de personnes qui vivent\nensemble) 3% 27\nUn syst\u00e8me de r\u00e8gles, lois, droits et devoirs 3% 22\nLe respect 2% 18\nUne doctrine / th\u00e9orie politique s\u2019opposant au capitalisme\n2% 15\nLa France / La R\u00e9publique 2% 12\nLa libert\u00e9 1% 8\nLe communisme 1% 6\nLe march\u00e9 commun 1% 6\nAutre 8% 60\n% de r\u00e9currence de\ncette th\u00e9matique\nNombre\nde fois cit\u00e9\n\u00ab Tout ce qui dans la vie est\npeu important \u00bb\n\u00ab Quelque chose qui concerne\nbeaucoup de monde \u00bb\n\u00ab Le sens \u00bb\n\u00ab Le vulgus pecum, la base de\nla pyramide \u00bb\n\u00ab Etre tous pareils \u00bb\n\u00ab Le programme commun \u00e0\nplusieurs partis politiques \u00bb\n\u00ab Ce qui est adapt\u00e9 a tout le\nmonde \u00bb\n\u00ab L'habitude \u00bb\n\u00ab Principe r\u00e9volutionnaire \u00bb\n15\nLe \u00ab Commun \u00bb, c\u2019est le groupe et ce qu\u2019il partage.\nUne perception qui met l\u2019accent sur le fait de partager sans pouvoir dire pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui\nest partag\u00e9.\nLa libert\u00e9, l\u2019un des mots cl\u00e9s de la R\u00e9publique selon les questions pr\u00e9c\u00e9dentes, n\u2019est pas\nspontan\u00e9ment \u00e9voqu\u00e9 comme un terme largement associ\u00e9 au \u00ab Commun \u00bb.\n ", "Le \u00ab Commun \u00bb, \u00e0 chacun le sien\nParmi les mots ou expressions list\u00e9s ci-dessous, quels sont les 3 qui repr\u00e9sentent le mieux\nLe \u00ab Commun \u00bb pour vous ?\nBase : 800 r\u00e9pondants (connaissant l\u2019expression \u00ab le Commun \u00bb) \u2013 Question \u00e0 choix multiples (3 modalit\u00e9s maximum)\n50%\n48%\n29%\n28%\n26%\n22%\n19%\n15%\n14%\n13%\n12%\n7%\n4%\n1%\nLe \u00abvivre-ensemble\u00bb\nDes valeurs\nLa Nation\nLa R\u00e9publique\nUne identit\u00e9 partag\u00e9e\nL\u2019appartenance \u00e0 une communaut\u00e9\nLa M\u00e9moire collective\nLe territoire national\nLa protection sociale\nLe droit de vote\nUn avenir\nL\u2019imp\u00f4t\nUn lieu\nAutre\n\u00ab Une identit\u00e9 commune , des droits et des devoirs \u00bb\n\u00ab je ne sais pas \u00bb\n\u00ab Normal \u00bb\n\u00ab La chose publique. \u00bb\n\u00ab L'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00bb\n\u00ab le commun des mortels, c'est-\u00e0-dire tout le monde \u00bb\n\u00ab La normalit\u00e9 \u00bb\n\u00ab co-activit\u00e9 \u00bb\n\u00ab Rien de tout ceci \u00bb\n\u00ab Se rendre service l'un \u00e0 l'autre sans empi\u00e9ter chez d\u2019autrui. \u00bb\n16\nLe \u00ab Commun \u00bb comme id\u00e9e/concept rel\u00e8ve de\nprojections majoritaires floues : le vivre-ensemble et les\nvaleurs derri\u00e8re lesquels chacun(e) peut projeter une\nr\u00e9alit\u00e9 diff\u00e9rente.\nLes items \u00ab concrets \u00bb tels la protection sociale ou le\ndroit de vote arrivent loin dans le classement.\nPas de tris significatifs sur cette question donc une\nconvergence de tous les profils de r\u00e9pondants.\n ", "L\u2019Ecole, espace du \u00ab Commun \u00bb par excellence\nParmi les lieux cit\u00e9s ci-dessous, quels sont ceux qui, \u00e0 vos yeux, symbolisent le mieux le \u00ab Commun \u00bb ?\nBase : 800 r\u00e9pondants (connaissant l\u2019expression \u00ab le Commun \u00bb) \u2013 Question \u00e0 choix multiples (3 modalit\u00e9s maximum)\n48%\n37%\n22%\n21%\n20%\n20%\n19%\n12%\n9%\n9%\n7%\n7%\n5%\n5%\n5%\n4%\n4%\n4%\n4%\n4%\n3%\n2%\n2%\n1%\n1%\n4%\nL'Ecole\nLe territoire national\nLes lieux de culture\nLa mairie\nLa place du village\nL'h\u00f4pital\nL'Assembl\u00e9e Nationale\nLes transports en commun\nLe Palais de justice\nLe monument aux morts\nLa Place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris\nLe caf\u00e9\nLe stade\nLes lieux de culte\nLe S\u00e9nat\nLe centre commercial\nLa caserne de pompiers\nLa gendarmerie\nLes r\u00e9seaux sociaux\nVotre lieu de travail\nLa Poste\nLa CAF\nP\u00f4le Emploi\nLe commissariat\nLe k\u00e9bab\nAutre\nLa maison / la famille / le mariage 4\nLes institutions / tous lieux de service\npublic 6\nTout l'espace public 4\nNSP 9\nAutres 5\n17\nLe \u00ab Commun \u00bb s\u2019apprend t\u00f4t et se partage via l\u2019apprentissage.\nC\u2019est l\u2019Ecole qui en est le lieu de pr\u00e9dilection.\nA noter la place relativement \u00e9lev\u00e9e de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale\n(19%).\nLes 6 premiers items (Territoire, culture, mairie, place du village\net h\u00f4pital) rel\u00e8vent d\u2019un imaginaire du quotidien des Fran\u00e7ais vs.\nla perception \u00e9th\u00e9r\u00e9e du concept de \u00ab Commun \u00bb. Peut-\u00eatre doit-\non voir l\u00e0 les incarnation privil\u00e9gi\u00e9es du \u00ab Vivre-Ensemble \u00bb\n\u00e9voqu\u00e9 \u00e0 la question pr\u00e9c\u00e9dente?\nComme la pr\u00e9c\u00e9dente, pas de tris significatifs sur cette question\ndonc une convergence de tous les profils de r\u00e9pondants.\n ", "Les associations et les enseignants, personnages cl\u00e9s\ndu \u00ab Commun \u00bb\nParmi les fonctions list\u00e9es ci-dessous, quelles sont celles qui, pour vous, repr\u00e9sentent au mieux le\n\u00ab Commun \u00bb ?\n33%\n31%\n24%\n21%\n21%\n20%\n20%\n18%\n15%\n11%\n10%\n9%\n8%\n7%\n6%\n5%\n3%\n2%\n4%\nAssociations\nEnseignants\nGouvernement\nProfessions de sant\u00e9\nElus\nForces de l\u2019ordre\nMaire\nPr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nFonctionnaires\nSyndicats\nSportifs\nProfessions de justice\nArtistes\nIntellectuels\nEntrepreneurs\nLes religieux\nBlogueurs-Youtubers etc.\nChefs d'entreprise\nAutre\nBase : 800 r\u00e9pondants (Connaissant l\u2019expression \u00ab le Commun \u00bb) \u2013 Question \u00e0 choix multiples (3 modalit\u00e9s maximum)\nLe Peuple 16\nAucune id\u00e9e 10\nLes Pompiers 2\nTout mentionn\u00e9 ci-\ndessus 3\nAutres 4\n\u00ab Voltaire \u00bb\n\u00ab Le monde, notre plan\u00e8te \u00bb\n\u00ab Le fronton des institutions \u00bb\n\u00ab La foule \u00bb\n\u00ab Nous tous r\u00e9unis \u00bb\n18\nDevant le gouvernement et les professions de sant\u00e9, les\nassociations et les enseignants sont les plus cit\u00e9s comme\nrepr\u00e9sentant le commun.\nC\u2019est le signe d\u2019un \u00ab commun \u00bb incarn\u00e9 par des acteurs plut\u00f4t\nclassiques, de la soci\u00e9t\u00e9 civile et du monde \u00e9ducatif, en lien\navec la question du lieu du \u00ab Commun \u00bb.\nA noter les faibles scores des sph\u00e8res digitales (Blogueurs \u00e0\n3%), des artistes (8%), de l\u2019entreprenariat (6%) ou des chefs\nd\u2019entreprise (2%), des religieux (5%)\nComme les pr\u00e9c\u00e9dentes, pas de tris significatifs sur cette\nquestion donc une convergence de tous les profils de\nr\u00e9pondants.\n ", "Oui\n83%\nNon\n17%\nDes Fran\u00e7ais tr\u00e8s actifs pour contribuer au \u00ab Commun \u00bb\nAujourd\u2019hui, diriez-vous que vous contribuez au \u00ab Commun \u00bb ?\nOui\nGLOBAL 83%\nCSP + 85%\nCSP - 86%\nInactifs 78%\nSecteur priv\u00e9 82%\nSecteur public 94%\nR\u00e9gion Parisienne 88%\nOuest ou Nord-Ouest 86%\nNord & Est 80%\nSud-Ouest 70%\nSud-Est 84%\nBase : 800 r\u00e9pondants (connaissant l\u2019expression \u00ab le Commun \u00bb) \u2013 Question unique\nA noter que les tris crois\u00e9s sur les autres questions de signal\u00e9tique\n(ici sexe / \u00e2ge / dipl\u00f4me / Taille d\u2019agglom\u00e9ration / Sensibilit\u00e9 politique)\nne sont pas fiables et/ou significatifs.\n19\nSans avoir une id\u00e9e pr\u00e9cise de la d\u00e9finition du\nterme, une \u00e9crasante majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais en\nrevanche se d\u00e9clarent contributifs au\n\u00ab Commun \u00bb. Dichotomie entre la perception du\nconcept et sa pratique.\nProportion plus \u00e9lev\u00e9e chez les CSP -, les\nprofessions du secteur public et dans la R\u00e9gion\nParisienne.\n ", "Donner au tissu associatif, premier acte de contribution\nau Commun\nEt que faites-vous pour participer au \u00ab Commun \u00bb?\nBase : 663 r\u00e9pondants (D\u00e9clarant contribuer au \u00ab Commun \u00bb) \u2013 Question \u00e0 choix multiples\n37%\n37%\n36%\n35%\n29%\n17%\n16%\n14%\n11%\n7%\n6%\n3%\n3%\n19%\nJe suis engag\u00e9(e) dans une association\nJe donne (de l\u2019argent ou du temps) \u00e0 des\nassociations humanitaires - caritatives\nJe suis form\u00e9(e) aux premiers secours\nJe signe des p\u00e9titions\nJe donne mon sang\nJe manifeste\nJe suis tr\u00e8s actif sur les r\u00e9seaux sociaux\nJ'interviens en milieu scolaire\nJai un engagement spirituel\nJe fais gr\u00e8ve\nJe suis engag\u00e9(e) dans un parti politique\nJe fais partie de la r\u00e9serve citoyenne\nJe suis un service civique\nAutre\nJe vote 19\nJe paie des imp\u00f4ts 17\nJe prends du temps pour aider les autres 14\nJe fais un m\u00e9tier de service public 39\nJe respecte les lois et les valeurs de la\nFrance 15\nJe suis engag\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 4\nDes actions dans mon cercle priv\u00e9 15\n20\nLes items de t\u00eate montrent trois sujets\nde mise en \u0153uvre du \u00ab Commun \u00bb :\nl\u2019attachement au tissu associatif,\nl\u2019assistance m\u00e9dicale de premi\u00e8re\nn\u00e9cessit\u00e9 (Premiers secours, Donner\nson sang) et l\u2019expression de son point\nde vue id\u00e9es via la p\u00e9tition.\nL\u2019appartenance \u00e0 un parti ou\nl\u2019engagement spirituel arrivent loin en\nqueue de classement.\n ", "Fa\u00e7ons de contribuer au \u00ab Commun \u00bb selon les CSP\nissus de la profession\nExemple de lecture : les CSP- d\u00e9clarent davantage que les autres participer au commun car form\u00e9s au premiers secours (44%)\nJe suis\nengag\u00e9(e)\ndans une\nassociation\nJe donne \u00e0\ndes\nassociations\nhumanitaires\n- caritatives\nJe suis\nform\u00e9(e) aux\npremiers\nsecours\nJe signe\ndes\np\u00e9titions\nJe donne mon\nsang\nJe manifeste\nJe suis tr\u00e8s\nactif sur les\nr\u00e9seaux\nsociaux\nJ\u2019interviens en\nmilieu scolaire\nJai un\nengagement\nspirituel\nJe fais\ngr\u00e8ve\nJe suis\nengag\u00e9(e)\ndans un parti\npolitique\nJe fais partie\nde la r\u00e9serve\ncitoyenne\nJe suis un\nservice\ncivique\nAutres\nGLOBAL 37% 37% 36% 35% 29% 17% 16% 14% 11% 7% 6% 3% 3% 19%\nCSP + 36% 42% 33% 34% 33% 17% 12% 17% 12% 5% 7% 2% 0% 22%\nCSP - 32% 27% 44% 33% 29% 17% 16% 15% 9% 11% 4% 3% 5% 16%\nInactifs 42% 41% 31% 38% 25% 16% 18% 10% 11% 5% 6% 4% 3% 17%\nA noter que les tris crois\u00e9s sur les autres questions de signal\u00e9tique (ici sexe / \u00e2ge / dipl\u00f4me / Public-Priv\u00e9 / UDA 5 / Taille d\u2019agglom\u00e9ration /\nSensibilit\u00e9 politique) ne sont pas fiables et/ou significatifs.\n21\n ", "Pour la r\u00e9serve de contributeurs aux \u00ab Commun \u00bb,\nl\u2019assistance m\u00e9dicale arrive en t\u00eate\nEt que seriez-vous pr\u00eat \u00e0 faire pour contribuer au \u00ab Commun \u00bb ?\nBase : 137 r\u00e9pondants (D\u00e9clarant ne pas contribuer au \u00ab Commun \u00bb) \u2013 Question \u00e0 choix multiples\n43%\n38%\n32%\n27%\n18%\n18%\n17%\n16%\n12%\n12%\n9%\n7%\n4%\n8%\nDonner mon sang\nMe former aux premiers secours\nM'engager dans une association\nSigner des p\u00e9titions\nIntervenir en milieu scolaire\nManifester\nDonner \u00e0 des associations humanitaires - caritatives\nFaire partie de la r\u00e9serve citoyenne\nFaire gr\u00e8ve\nSuivre un service civique\nM'engager dans un parti politique\n\u00catre tr\u00e8s actif sur les r\u00e9seaux sociaux\nAvoir un engagement spirituel\nAutre Rien, \u00e7a ne changera pas l'\u00e9tat des choses 7\nJe ne sais pas 4\n\u00ab Rien j'ai fait mon temps, j'ai donn\u00e9 40 ans de ma vie \u00e0\nservir le pays sous diff\u00e9rentes formes. Place aux jeunes \u00bb\n\u00ab Rien ne changera malgr\u00e9 les bonnes volont\u00e9s \u00bb\n\u00ab je sais pas avant que les citoyens puissent agir il faut\nune autre organisation politique de la soci\u00e9t\u00e9 \u00bb\n22\nM\u00eame trio de t\u00eate que pour les\nFran\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 contributifs au\n\u00ab Commun \u00bb mais en invers\u00e9.\nA noter l\u2019\u00e9chantillon limit\u00e9 \u2013 Il\ns\u2019agit ici de tendances, plus\nque de statistiques.\nPas de tris significatifs sur\ncette question (Cf. Taille de\nl\u2019\u00e9chantillon)\n ", "4\nLe \u00ab Commun \u00bb dans la prochaine\n\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\n ", "L\u2019emploi et la s\u00e9curit\u00e9, deux enjeux premiers dans le\nvote de 2017\nQuel est l\u2019enjeu le plus d\u00e9terminant de votre vote \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017 ?\nBase : 800 r\u00e9pondants (Connaissant l\u2019expression \u00ab le Commun \u00bb) \u2013 Question \u00e0 choix unique\n13%\n11%\n9%\n9%\n6%\n6%\n6%\n6%\n5%\n5%\n4%\n3%\n3%\n3%\n2%\n2%\n1%\n1%\n5%\nL'emploi\nLa s\u00e9curit\u00e9\nL'immigration\nLa justice sociale\nLa R\u00e9publique\nL'Egalit\u00e9\nLe terrorisme\nLe pouvoir d'achat\nLe fonctionnement des Institutions\nLa La\u00efcit\u00e9\nLe droit du travail\nLa place de la France dans le Monde\nL'Education Nationale\nLes imp\u00f4ts\nL'Europe\nLa sant\u00e9\nLe fonctionnement de la justice\nLa culture\nAutre\nPlus de d\u00e9mocratie\nL'\u00e9cologie\n10\n7\nLe vivre ensemble 6\nJe ne vote pas / je m'en fous 6\nLe partage des richesse 4\nAvoir un pr\u00e9sident \u00e0 la hauteur 4\nAutres 4\n\u00ab La vie de tous les jours\nest suffisamment\nprenante \u00bb\n\u00ab Tout ce qui est \u00e9num\u00e9r\u00e9\nci-dessus \u00bb\n\u00ab Sortir de l'union\neurop\u00e9enne \u00bb\n\u00abL'arr\u00eat des abus et\nmagouilles politiques.\nAvoir un pr\u00e9sident vrai ! \u00bb\n24\nPour les Fran\u00e7ais pour lesquels le \u00ab Commun \u00bb veut dire\nquelque chose, c\u2019est l\u2019emploi et la s\u00e9curit\u00e9 qui seront les\nd\u00e9terminants cl\u00e9s de leur vote.\nUn choix assez d\u00e9connect\u00e9 de leurs perceptions\npr\u00e9c\u00e9dentes, notamment eu \u00e9gard \u00e0 la place de l\u2019Education\nNationale (3%).\nPas de sujet unique qui se d\u00e9tacherait et serait\nmajoritairement pl\u00e9biscit\u00e9.\nLa R\u00e9publique arrive assez haut en relatif dans le\nclassement.\nC\u2019est un classement assez symptomatique d\u2019enqu\u00eates\nd\u2019opinion, hors notion du \u00ab Commun \u00bb. Le \u00ab Commun \u00bb\n\u00e9tant mal d\u00e9fini, on peut \u00e9mettre l\u2019hypoth\u00e8se qu\u2019il ne peut\npas profond\u00e9ment influencer le vote.\n ", "Oui tout \u00e0 fait\n39%\nOui plut\u00f4t\n46%\nNon plut\u00f4t pas\n10%\nNon pas du tout\n5%\nLe \u00ab Commun \u00bb, un th\u00e8me qui a sa place dans la\ncampagne pr\u00e9sidentielle\nEstimez-vous que le th\u00e8me du \u00ab Commun \u00bb doit faire partie de cette campagne pr\u00e9sidentielle ?\nBase : 800 r\u00e9pondants (Connaissant l\u2019expression \u00ab le Commun \u00bb) \u2013 question \u00e0 choix unique\nTotal oui : 85%\nOui\nGLOBAL 86%\nCSP + 84%\nCSP - 81%\nInactifs 91%\nSecteur priv\u00e9 80%\nSecteur public 88%\nA noter que les tris crois\u00e9s sur les autres\nquestions de signal\u00e9tique (ici sexe / \u00e2ge /\ndipl\u00f4me / UDA 5 / Taille d\u2019agglom\u00e9ration /\nSensibilit\u00e9 politique) ne sont pas fiables et/ou\nsignificatifs.\n25\nPour une grande majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais (85%), le \u00ab Commun \u00bb doit faire partie de la campagne Pr\u00e9sidentielle.\nEtant donn\u00e9 la perception encore floue du concept, n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019un essai de d\u00e9finition par les candidats. Celui qui\nd\u00e9finira le mieux le th\u00e8me, puis ses pratiques associ\u00e9es pourrait rapidement prendre l\u2019avantage sur ce sujet.\n\u00ab Il faudra d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ellement le d\u00e9finir \u00bb disent plusieurs r\u00e9pondants.\nR\u00e9sultats plus \u00e9lev\u00e9s chez les inactifs et les Fran\u00e7ais travaillant dans le secteur public.\n ", "Pour quelles raisons principales le \u00ab Commun \u00bb a sa\nplace dans la campagne ?\nBase : 686 r\u00e9pondants (Ayant r\u00e9pondu \u00ab Oui \u00bb ou \u00ab Oui, plut\u00f4t \u00bb \u00e0 la question sur le \u00ab Commun doit faire partie de la campagne pr\u00e9sidentielle . \u00bb\n- Question Ouverte\nParce que cela repr\u00e9sente le peuple et le rassemble 21% 170\nPour assurer l'\u00e9galit\u00e9 10% 78\nPour assurer le vivre ensemble et nous prot\u00e9ger 8% 67\nC'est une valeur fondamentale qu'on doit d\u00e9fendre 6% 47\nParce que la France est perdue sans elle / c\u2019est\nn\u00e9cessaire pour construire un meilleur avenir 4% 35\nPour d\u00e9fendre la la\u00efcit\u00e9 1% 11\nPour prot\u00e9ger notre libert\u00e9 1% 6\nAutre 6% 45\nNSP / hors sujet 44% 350\n% de r\u00e9currence\nde cette\nth\u00e9matique\nNombre\nde fois cit\u00e9\n\u00ab Cette notion est en danger et elle doit \u00eatre\nrepens\u00e9e pour \u00eatre mieux per\u00e7ue et\npartag\u00e9e. \u00bb\n\u00ab Une \u00e9lection ne doit pas \u00eatre un\nrassemblement de copains \u00bb\n\u00ab Simplicit\u00e9 du mot \u00bb\n\u00ab Ne plus avoir une justice \u00e0 trois vitesses \u00bb\n\u00ab Pour un vrai minist\u00e8re de l'enseignement national, puisqu'il n'est\nplus l\u00e0 pour \u00e9duquer !!! \u00bb\n\u00ab Il et bien connu que c'est la Pr\u00e9sidence qui cr\u00e9\u00e9 la communaut\u00e9. \u00bb\n\u00ab La communaut\u00e9 fran\u00e7aise doit rester dans ses traditions \u00bb\n\u00ab Supprimer les politiques nuisibles qui vampirisent la France \u00bb\n\u00ab La division sociale \u00bb\n26\n ", "Pour quelles raisons le \u00ab Commun \u00bb n\u2019a pas sa place\ndans la campagne ?\nBase : 115 r\u00e9pondants (Ayant r\u00e9pondu \u00ab Non, plut\u00f4t pas \u00bb ou \u00ab Non, pas du tout \u00bb \u00e0 la question sur le \u00ab Commun doit faire partie de la campagne\npr\u00e9sidentielle . \u00bb) - Question Ouverte\nConcept encore trop mal connu 40% 35\nDes politiques qui ne sont pas \u00e0 la hauteur des enjeux 21% 24\nD\u2019autres sujets prioritaires (emploi, s\u00e9curit\u00e9 etc..) 16% 18\nCe n\u2019est pas un sujet \u00ab politique \u00bb 9% 10\nNSP / hors sujet 18% 21\n% de r\u00e9currence\nde cette\nth\u00e9matique\nNombre\nde fois cit\u00e9 \u00ab Il faudrait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ellement le d\u00e9finir. \u00bb\n\u00ab On peut tout m\u00e9langer comme sens. \u00bb\n\u00ab Il faudrait d\u00e9finir les limites du commun,\nsavoir \u00e0 qui il peut s\u2019\u00e9tendre ou pas. \u00bb\n\u00ab Un terme trop vague employ\u00e9 tout seul, il\nfaut plut\u00f4t parler de valeurs comme de\ncitoyennet\u00e9. \u00bb\n\u00ab Commun est un mot que les m\u00e9dias ne\nvont pas expliquer et que les gens ne vont\npas comprendre et si on est oblig\u00e9 de faire\nune le\u00e7on pour faire comprendre ce mot,\nc\u2019est une perte de temps pour faire des\nr\u00e9formes pour soulager les classes\nopprim\u00e9es. \u00bb\n27\nUne proportion non n\u00e9gligeable de commentaires sur la d\u00e9finition difficile du\nCommun, la p\u00e9dagogie autour du terme, leitmotiv de l\u2019\u00e9tude. Un terme sans\nrep\u00e8res, syndrome d\u2019un sujet soci\u00e9tal plus profond ?\n ", "5\nQui sont les r\u00e9pondants ?\n ", "Un homme\n49%\nUne femme\n51%\nSexe & \u00e2ge\nVous \u00eates : Quel \u00e2ge avez-vous ?\nBase : 2000 r\u00e9pondants Base : 2000 r\u00e9pondants\n12%\n16%\n29%\n22%\n20%\n1%\n18-24 ans\n25-34 ans\n35-49 ans\n50-59 ans\n60-74 ans\n75 ans et plus\n29\n ", "Niveau de dipl\u00f4me\nQuel est votre niveau de dipl\u00f4me ?\nBase : 2000 r\u00e9pondants\n6%\n17%\n23%\n25%\n29%\nSans dipl\u00f4me ou\nBrevet des coll\u00e8ges\nCAP ou BEP\nBaccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral,\ntechnologique ou professionnel\nDipl\u00f4mes de niveau Bac +2\nDipl\u00f4mes de second ou\ntroisi\u00e8me cycle universitaire\n30\n ", "Profession\nQuelle est votre profession ?\nBase : 2000 r\u00e9pondants\n21%\n7%\n1%\n17%\n12%\n4%\n19%\n19%\nCadre et profession intellectuelle sup\u00e9rieure\nArtisan, commer\u00e7ant, chef d'entreprise\nAgriculteur exploitant\nEmploy\u00e9\nProfession interm\u00e9diaire\nOuvrier\nRetrait\u00e9\nAutre inactif\nCSP + : 29%\nCSP - : 33%\nInactifs : 38%\n31\n ", "Dans le secteur priv\u00e9\n69%\nDans le secteur public\n31%\nSecteur priv\u00e9 ou public & taille d\u2019entreprise\nVous travaillez :\nSi vous travaillez dans le secteur priv\u00e9, quelle est\nla taille de votre entreprise :\nBase : 1237 r\u00e9pondants (actifs) Base : 857 r\u00e9pondants (actifs travaillant dans le secteur priv\u00e9)\n17%\n24%\n7%\n31%\n21%\n10 \u00e0 49 salari\u00e9s\n50 \u00e0 499 salari\u00e9s\n500 \u00e0 1000 salari\u00e9s\nMoins de 10 salari\u00e9s\nPlus de 1000 salari\u00e9s\n32\n ", "Dans quelle r\u00e9gion vivez-vous ?\nR\u00e9gion\nBase : 2000 r\u00e9pondants\nUDA 9\n20%\n6%\n6%\n3%\n10%\n2%\n6%\n4%\n1%\n5%\n5%\n1%\n4%\n2%\n2%\n4%\n3%\n2%\n3%\n2%\n2%\n7%\n\u00cele-de-France\nBretagne\nPays de la Loire\nPoitou-Charentes\nRh\u00f4ne-Alpes\nAuvergne\nProvence-Alpes-C\u00f4te d'Azur\nLanguedoc-Roussillon\nCorse\nAquitaine\nMidi-Pyr\u00e9n\u00e9es\nLimousin\nCentre\nBasse-Normandie\nHaute-Normandie\nLorraine\nAlsace\nFranche-Comt\u00e9\nPicardie\nBourgogne\nChampagne-Ardenne\nNord-Pas-de-Calais\nBase : 2000 r\u00e9pondants\n20%\n15%\n12%\n11%\n11%\n8%\n8%\n8%\n7%\nIDF\nOUEST\n(Pays de la Loire, Bretagne, Poitou-Charentes)\nSUD EST\n(Rh\u00f4ne-Alpes, Auvergne)\nMEDITERRANEE\n(Languedoc-Roussillon, PACA, Corse)\nSUD OUEST\n(Aquitaine, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, Limousin)\nBP Ouest\n(Haute-Normandie, Basse Normandie, Centre)\nEST\n(Lorraine, Alsace, Franche-Comt\u00e9)\nBP Est\n(Champagne-Ardenne, Picardie, Bourgogne)\nNord\n(Nord-Pas-de-Calais)\n33\n ", "Combien d\u2019habitants compte votre agglom\u00e9ration ?\nTaille d\u2019agglom\u00e9ration\nBase : 2000 r\u00e9pondants\n33%\n5%\n2%\n6%\n7%\n5%\n26%\n16%\nCommune rurale (moins\nde 5 000 habitants)\nDe 5 000 \u00e0 moins 10 000\nhabitants\nDe 10 000 \u00e0 moins\n20 000 habitants\nDe 20 000 \u00e0 moins\n50 000 habitants\nDe 50 000 \u00e0 moins\n100 000 habitants\nDe 100 000 \u00e0 moins\n200 000 habitants\nPlus de 200 000 habitants\nAgglom\u00e9ration parisienne\n23%\n17%\n13%\n31%\n16%\nRural\n2 \u00e0 20 000 hab.\n20 \u00e0 100 000 hab.\nPlus de 100 000 hab.\nAgglo. Parisienne\n34\n ", "Quelle est votre sensibilit\u00e9 politique ?\nSensibilit\u00e9 politique\n(Question additionnelle, non comprise dans les questions signal\u00e9tique INSEE)\nBase : 2000 r\u00e9pondants\n20%\n16%\n9%\n9%\n7%\n6%\n3%\n<1%\n30%\nDroite\nGauche\nCentre droit\nExtr\u00eame droite\nCentre gauche\nEcologiste\nExtr\u00eame gauche\nRadical\nJe ne souhaite pas l'indiquer\n35\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}