{"id": "251147764", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/baromtre-au-plus-prs-des-franais-37/251147764", "title": "Barom\u00e8tre au plus pr\u00e8s des Fran\u00e7ais #37", "author": "atelierpqr", "date": "2022-02-10", "len": 41, "description": "Barom\u00e8tre au plus pr\u00e8s des Fran\u00e7ais #37 by 366", "lang": "fr", "dim": {"height": 405, "width": 720}, "like": 0, "view": 220, "transcript": ["", "Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par KANTAR\nsur #PANEL, le panel propri\u00e9taire\nde 366, aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9chantillon\nrepr\u00e9sentatif de la population\nfran\u00e7aise.\n ", "Dans un contexte que l\u2019on pourrait qualifier de post-\ncrise sanitaire, 366 interroge les Fran\u00e7ais sur leur\n\u00e9tat d\u2019esprit et leur vie quotidienne.\nQuel est leur niveau d\u2019inqui\u00e9tude aujourd\u2019hui, est-ce\nque la crise a impact\u00e9 durablement leurs habitudes\nde consommation, comment s\u2019informent-ils\nd\u00e9sormais, que changent-ils au jour le jour dans\nleurs pratiques de loisirs et de travail ? El\u00e9ments de\nr\u00e9ponse.\n ", "S13-1 = 1478 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 20 AU 22/03/2020\nS13-2 = 1055 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 24 AU 26/03/2020\nS14-1 = 1009 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 27 AU 29/03/2020\nS14-2 = 1008 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 31/03 AU 02/04/2020\nS15-1 = 1030 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 02 AU 06/04/2020\nS15-2 = 1012 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 08 AU 10/04/2020\nS16 = 1034 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 14 AU 16/04/2020\nS17 = 800 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 22 AU 24/04/2020\nS18 = 1006 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 27 AU 29/04/2020\nS19 = 933 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 05 AU 07/05/2020\nS20 = 1035 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 11 AU 13/05/2020\nS21 = 1042 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 18 AU 20/05/2020\nS22 = 1021 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 25 AU 27/05/2020\nS23 = 1025 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 02 AU 04/06/2020\nS24 = 1018 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 09 AU 11/06/2020\nS25 = 1018 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 16 AU 18/06/2020\nS26 = 1000 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 23 AU 25/06/2020\nS27 = 1057 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 30/06 AU 02/07/2020\nS28 = 1026 INTERVIEWS R\u00c9ALIS\u00c9S DU 08/07 AU 10/07/2020\nS38 = 1031 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 18/09 au 23/09/2020\nS44 = 1104 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 27/10 au 02/11/2020\nS45 = 1015 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 03 au 06/11/2020\nS46 = 1037 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 06 au 11/11/2020\nS47 = 1021 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 13 au 17/11/2020\nS48 = 1111 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 20 au 26/11/2020\nS49 = 1011 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 27 au 30/11/2020\nS50 = 1000 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 04 au 10/12/2020\nS2 2021 = 1065 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 12 au 17/01/2021\nS5 2021 = 1054 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 02 au 05/02/2021\nS9 2021 = 1150 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 02 au 07/03/2021\nS13 2021 = 994 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 01 au 06/04/2021\nS17 2021 = 1057 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 27 au 30/04/2021\nS23 2021 = 1016 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 08 au 11/06/2021\nS34 2021 = 1006 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 24 au 30/08/2021\nS41 2021 = 1000 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 12 au 15/10/2021\nS47 2021 = 1000 interviews r\u00e9alis\u00e9s du 23 au 25/11/2021\n ", "au total r\u00e9alis\u00e9s en ligne du\n04 au 06 f\u00e9vrier 2022\n ", "", "APR\u00c8S UNE FIN D\u2019ANN\u00c9E 2021\nMARQU\u00c9E PAR LE RETOUR D\u2019UNE\nFORTE CIRCULATION DU VIRUS\nSUR LE TERRITOIRE, QUI S\u2019EST\nACCOMPAGN\u00c9 D\u2019UNE INQUI\u00c9TUDE\nCROISSANTE, PARTICULI\u00c8REMENT\nAUPR\u00c8S DES -35 ANS, CE D\u00c9BUT\n2022 S\u2019ANNONCE SOUS DE\nMEILLEURS AUSPICES SEMBLE-T-\nIL AVEC UNE D\u00c9CRUE NOTABLE DU\nVIRUS CES DERNIERS JOURS.\nL\u2019INQUI\u00c9TUDE DES FRAN\u00c7AIS\nPERDURE FACE \u00c0 UNE SITUATION\nSANITAIRE INSTABLE N\u00c9ANMOINS\nET QUI TOUCHE NOTRE PAYS\nDEPUIS DEUX ANS MAINTENANT.\ndes Fran\u00e7ais se\nd\u00e9clarent INQUIETS\nface au virus : un\nr\u00e9sultat en net retrait vs\nS47, toutes g\u00e9n\u00e9rations\nconfondues.\nINQUIETS PEU INQUIETS\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / PERSONNELLEMENT, QUEL EST VOTRE NIVEAU D\u2019INQUI\u00c9TUDE FACE AU CORONAVIRUS / COVID-19 ? \u00c9VOLUTIONS VS S13 AVEC TERRAIN DU 20 AU 22 & VS S14 AVEC TERRAIN DU 27 AU 29 MARS 2020 & VS S16 AVEC TERRAIN DU 14 AU 16\nAVRIL 2020 & VS S18 AVEC TERRAIN DU 27 AU 29 AVRIL 2020 & VS S20 AVEC TERRAIN DU 11 AU 13 MAI 2020 & VS S22 AVEC TERRAIN DU 25 AU 27 MAI 2020 & VS S24 AVEC TERRAIN DU 09 AU 11 JUIN 2020 & VS S26 AVEC TERRAIN DU 23 AU 26 JUIN 2020 & VS S28 AVEC TERRAIN DU 08 AU 10 JUILLET 2020 & VS\nS38 AVEC TERRAIN DU 18 AU 23 SEPTEMBRE 2020 & VS S44 AVEC TERRAIN DU 27 OCTOBRE AU 02 NOVEMBRE 2020 & VS S46 AVEC TERRAIN DU 06 AU 11 NOVEMBRE 2020 & VS S48 AVEC TERRAIN DU 20 AU 26 NOVEMBRE & S50 AVEC TERRAIN DU 04 AU 10/12/2020 & VS S2 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU\n17/01/2021 & VS S5 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 05/02/202 & VS S9 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 07/03/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU\n24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 & VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23 AU 25/11/2021\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DEPUIS LE D\u00c9BUT DE LA PAND\u00c9MIE, VOUS-M\u00caME VOUS \u00caTES-VOUS FAIT VACCINER ? / LA VACCINATION CONTRE LE CORONAVIRUS / COVID 19 D\u00c9BUTE PROGRESSIVEMENT EN FRANCE. VOUS PERSONNELLEMENT, ALLEZ-VOUS VOUS\nFAIRE VACCINER ? \u00c9VOLUTION VS S2 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 17/01/2021 & VS S5 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 05/02/2021 & VS S9 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 07/03/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S17\n2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 & VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23 AU 25/11/2021\n4%\n5%\n1%\n5%\n13%\n2%\n4%\n3%\n25%\n17%\n14%\n14%\n16%\n18%\n16%\n13%\n42%\n56%\n61%\n66%\nOui, tr\u00e8s certainement\nOui, probablement\nPeut-\u00eatre, mais j\u2019attends de voir les effets du vaccin\nNon, probablement pas\nNon, certainement pas\ndes Fran\u00e7ais d\u00e9clarent s\u2019\u00eatre fait vacciner\ndepuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie\n ", "des Fran\u00e7ais se\nd\u00e9clarent favorables\nau pass vaccinal\nLE PROJET DE LOI VISANT \u00c0 TRANSFORMER LE\nPASS SANITAIRE EN PASS VACCINAL A \u00c9T\u00c9\nADOPT\u00c9 AU PARLEMENT MI-JANVIER. SEULES\nLES PERSONNES PR\u00c9SENTANT UN SCH\u00c9MA\nVACCINAL COMPLET POURRONT D\u00c9SORMAIS\nACC\u00c9DER AUX LIEUX JUSQUE-L\u00c0 SOUMIS AU\nPASS SANITAIRE (BARS, RESTAURANTS, LIEUX\nDE CULTURE, SALONS, FOIRES...). UN TEST\nN\u00c9GATIF NE PERMETTRA PLUS CET ACC\u00c8S. UNE\nMESURE PLUS RESTRICTIVE DONC MAIS QUI\nRE\u00c7OIT POURTANT L\u2019AVAL DE PR\u00c8S DE 2\nFRAN\u00c7AIS SUR 3 QUI SE D\u00c9CLARENT\nFAVORABLES \u00c0 CETTE D\u00c9CISION. QUEL PROFIL\nPOUR LES 36% OPPOS\u00c9S AU PASS VACCINAL ?\nDES INTERVIEW\u00c9S PLUT\u00d4T \u00c2G\u00c9S DE 35-49\nANS, CSP- ET R\u00c9SIDANT EN AGGLOM\u00c9RATIONS\nMOYENNES, PLUS PARTICULI\u00c8REMENT EN\nR\u00c9GION PARISIENNE ET SUD-EST.\n101\n99\n105\n79\n106\n120\n103\n87\n107\n101\n108\n92\n99\n98\n94\n108\n106\n99\n91\nHomme\nFemme\n15-34\n35-49\n50-70\n71+\nCSP+\nCSP-\nInactifs\nCommunes rurales\nAgglo. - 20 000 hab\nAgglo. 20 000 \u00e0 100 000 hab\nAgglo. + 100 000 hab\nAgglo. Paris\nR\u00e9gion Parisienne\nOuest\nNord et Est\nSud-Ouest\nSud-Est\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / LE PROJET DE LOI VISANT \u00c0 TRANSFORMER LE PASS SANITAIRE EN PASS VACCINAL A \u00c9T\u00c9 ADOPT\u00c9 AU PARLEMENT. VOUS PERSONNELLEMENT, \u00caTES-VOUS FAVORABLE OU OPPOS\u00c9(E) \u00c0 CETTE MESURE ?\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / VOUS PERSONNELLEMENT, SERIEZ-VOUS FAVORABLE OU OPPOS\u00c9(E) \u00c0 L\u2019OBLIGATION VACCINALE ?\ndes Fran\u00e7ais d\u00e9clarent qu\u2019ils\nseraient m\u00eame favorables \u00e0\nl\u2019obligation vaccinale pour les\npersonnes \u00e2g\u00e9es et/ou fragiles\n62% DES FRAN\u00c7AIS INTERROG\u00c9S SE\nDISENT FAVORABLES \u00c0 L\u2019OBLIGATION\nVACCINALE POUR TOUS : UN CHIFFRE\nFORT, SYMPTOMATIQUE DE CE\nSENTIMENT DE \u00ab RAS-LE-BOL \u00bb RESSENTI\nPAR UNE LARGE MAJORIT\u00c9 DE NOS\nCOMPATRIOTES FACE \u00c0 UNE SITUATION\nSANITAIRE INQUI\u00c9TANTE CAR \u00c0 FORTE\nVARIABILIT\u00c9 ET DURABLE. ICI ENCORE,\nLES MOINS CONVAINCUS S\u2019AV\u00c8RENT\n\u00caTRE LES 35-49 ANS QUI NE SONT \u00ab QUE\n50% \u00bb \u00c0 SE PRONONCER POUR\nL\u2019OBLIGATION VACCINALE POUR TOUS.\ndes interview\u00e9s d\u00e9clarent qu\u2019ils\nseraient m\u00eame favorables \u00e0\nl\u2019obligation vaccinale pour tous\nles Fran\u00e7ais\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / QUE COMPTEZ-VOUS FAIRE \u00c0 PROPOS DE LA TROISI\u00c8ME DOSE DE VACCINATION CONTRE LE COVID-19 ?\nAPR\u00c8S LA PR\u00c9VENTION, PLACE \u00c0 LA CONTRAINTE ? C\u2019EST\nEN TOUS CAS CE QUI SEMBLE RESSORTIR DE NOTRE\nBAROM\u00c8TRE LORSQUE L\u2019ON INTERROGE LES FRAN\u00c7AIS\nSUR D\u2019\u00c9VENTUELLES MESURES \u00c0 PRENDRE FACE AU\nVIRUS POUR \u00c9VITER DE NOUVEAU SA G\u00c9N\u00c9RALISATION\nSUR LE TERRITOIRE. ILS SOUTIENNENT, \u00c0 UNE LARGE\nMAJORIT\u00c9, LE PASSAGE DU PASS SANITAIRE AU PASS\nVACCINAL ET SE MONTRENT PLUS INTRANSIGEANTS QUE\nJAMAIS AVEC LA VACCINATION, SEULE SOLUTION \u00c0 GRANDE\n\u00c9CHELLE SEMBLE-T-IL, \u00c0 M\u00caME D\u2019ENDIGUER CE VIRUS.\nSEULE LIMITE \u00c0 LA CONTRAINTE : QU\u2019ELLE SOIT UTILE ET\nL\u00c9GITIME DONC. AINSI, PR\u00c8S DE 2 FRAN\u00c7AIS SUR 3\nAPPROUVENT LA VACCINATION OBLIGATOIRE POUR LES\nPERSONNES \u00c2G\u00c9ES ET/OU FRAGILES ET 5% D\u2019ENTRE EUX\nSE R\u00c9SERVENT LE TEMPS DE LA R\u00c9FLEXION, PR\u00c9F\u00c9RANT\nATTENDRE D\u2019\u00caTRE S\u00dbR QUE CETTE 3\u00c8 DOSE SOIT BIEN\nUTILE AVANT DE SE FAIRE DE NOUVEAU VACCINER.\n71%\n5%\n5%\n3%\n1%\n12%\n4%\nVous avez d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u cette troisi\u00e8me dose\nVous avez l\u2019intention de recevoir cette troisi\u00e8me\ndose d\u00e8s que possible\nVous attendez d\u2019\u00eatre s\u00fbr(e) que cette troisi\u00e8me\ndose soit bien utile\nVous avez re\u00e7u deux doses mais vous n\u2019irez pas\nfaire de troisi\u00e8me dose\nVous n\u2019avez re\u00e7u qu\u2019une seule dose\nVous n\u2019\u00eates pas du tout vaccin\u00e9(e)\nAutre (pas \u00e9ligible \u00e0 la vaccination, pas\nconcern\u00e9(e) car a attrap\u00e9 r\u00e9cemment le Covid-19,\netc.)\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DIRIEZ-VOUS QUE VOUS \u00caTES GLOBALEMENT SATISFAIT DE LA GESTION DE LA CRISE PAR LE GOUVERNEMENT FRAN\u00c7AIS ? UNE SEULE R\u00c9PONSE POSSIBLE / \u00c9VOLUTION VS S5 2021 AVEC TERRAIN\nDU 02 AU 05/02/2021 & VS S9 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 07/03/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC\nTERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 & VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23 AU 25/11/2021\n48% DES INTERVIEW\u00c9S SE D\u00c9CLARENT SATISFAITS DE LA\nGESTION DE LA CRISE SANITAIRE PAR LE GOUVERNEMENT. UN\nCHIFFRE QUI AFFICHE UN L\u00c9GER RECUL VS S47 (-4 POINTS) MAIS\nQUI MASQUE SURTOUT DE R\u00c9ELLES DISPARIT\u00c9S SELON LES\nCIBLES : AINSI, LES HOMMES S\u2019AV\u00c8RENT EN MOYENNE PLUS\nSATISFAITS QUE L\u2019ENSEMBLE DES FRAN\u00c7AIS DE L\u2019ACTION DU\nGOUVERNEMENT (50% / INDICE 104) ; LES PLUS JEUNES ET LES\nPLUS \u00c2G\u00c9S \u00c9GALEMENT (RESPECTIVEMENT 53% CHEZ LES 18-34\nANS/INDICE 110 ET 50% CHEZ LES 71+ / INDICE 104, \u00c0\nL\u2019INVERSE DES 35-49 ANS, 43% / INDICE 90) ; EN TERMES DE\nCSP, LES INACTIFS ET LES CSP+ S\u2019AV\u00c8RENT PLUS SATISFAITS VS\nMOYENNE DES FRAN\u00c7AIS (51 ET 52% / INDICE 107), \u00c0 L\u2019INVERSE\nDES CSP- (40% / INDICE 83) ; ENFIN EN TERME D\u2019HABITAT, CE\nSONT LES HABITANTS DES AGGLOS COMPRISES ENTRE 20 000\nET 100 000 HAB. QUI SOUTIENNENT LE MOINS LE\nGOUVERNEMENT DANS SES D\u00c9CISIONS (44% / INDICE 92), \u00c0\nL\u2019INVERSE DES PARISIENS (52% / INDICE 108)\n42% 41%\n36%\n48%\n54% 52%\n48%\n58% 59%\n64%\n52%\n46% 48%\n52%\nS5 2021 S9 S13 S34 S41 S47 S5 2022\nST Oui ST Non\n ", "S2 2021 S5 S9 S13 S17 S23 S34 S41 S47 S5 2022\nVotre pouvoir d\u2019achat La situation sanitaire\nLes entreprises fran\u00e7aises, l\u2019\u00e9conomie Votre \u00e9pargne\nVos libert\u00e9s individuelles (se d\u00e9placer, voir ses proches, etc.) Votre emploi (aux actifs)\nSI LE MORAL DES FRAN\u00c7AIS FACE \u00c0 LA SITUATION\nSANITAIRE SEMBLE S\u2019AM\u00c9LIORER VS FIN D\u2019ANN\u00c9E\nDERNI\u00c8RE, IL N\u2019EN EST PAS DE M\u00caME C\u00d4T\u00c9\nREVENU DISPONIBLE DES M\u00c9NAGES : AINSI, 71%\nDES INTERVIEW\u00c9S SE D\u00c9CLARENT PESSIMISTES\nFACE \u00c0 LEUR POUVOIR D\u2019ACHAT, C\u2019EST 8 POINTS DE\nPLUS VS N-1 ET 58% D\u2019ENTRE EUX CRAIGNENT\nPOUR LEUR \u00c9PARGNE VS 56% IL Y A UN AN. LA\nSITUATION \u00c9CONOMIQUE CONTINUE DE\nFORTEMENT INQUI\u00c9TER NOS COMPATRIOTES,\nPARTICULI\u00c8REMENT SENSIBLES AUX HAUSSES DE\nPRIX R\u00c9CENTES SUR CERTAINS PRODUITS\nD\u2019ACHATS FR\u00c9QUENTS (CARBURANT, PAIN\u2026).\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 / PERSONNELLEMENT, DIRIEZ-VOUS QUE VOUS \u00caTES TR\u00c8S OPTIMISTE, PLUT\u00d4T OPTIMISTE, PLUT\u00d4T PESSIMISTE OU TR\u00c8S PESSIMISTE CONCERNANT\u2026 / \u00c9VOLUTION VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021\n& VS S17 2021AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021& VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021& VS S41 2021AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 & VS S47 2021AVEC TERRAIN DU 23 AU 25/11/2021\n ", "", "53%\n44%45%43%47%\n37%\n47%\n47%\n47%\n67%66%67%65%63%\n59%59%60%60%\n57%56%\n49%51%\n48%48%\n44%44%42%43%\n36%\n50%\n47%47%\n43%42%\n45%\n40%\n49%49%\n46%46%47%\n37%\n40%\n39%39%\nOui focus 18-34 ans\nOui Ensemble\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / SUIVEZ-VOUS DAVANTAGE L'ACTUALIT\u00c9 QUE D'HABITUDE ? \u00c9VOLUTIONS VS S13 AVEC TERRAIN DU 20 AU 22 & VS S14 AVEC TERRAIN DU 27 AU 29 MARS 2020 & VS S16 AVEC TERRAIN DU 14 AU 16 AVRIL 2020 & VS S18 AVEC\nTERRAIN DU 27 AU 29 AVRIL 2020 & VS S20 AVEC TERRAIN DU 11 AU 13 MAI 2020 & VS S22 AVEC TERRAIN DU 25 AU 27 MAI 2020 & VS S24 AVEC TERRAIN DU 09 AU 11 JUIN 2020 & VS S26 AVEC TERRAIN DU 23 AU 26 JUIN 2020 & VS S28 AVEC TERRAIN DU 08 AU 10 JUILLET 2020 & VS S38 AVEC\nTERRAIN DU 18 AU 23 SEPTEMBRE 2020 & VS S44 AVEC TERRAIN DU 27 OCTOBRE AU 02 NOVEMBRE 2020 & VS S46 AVEC TERRAIN DU 06 AU 11 NOVEMBRE 2020 & VS S48 AVEC TERRAIN DU 20 AU 26 NOVEMBRE & S50 AVEC TERRAIN DU 04 AU 10/12/2020 & VS S2 2021 AVEC TERRAIN DU 12\nAU 17/01/2021 & VS S5 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 05/02/202 & VS S9 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 07/03/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34\n2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 & VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23 AU 25/11/2021\nM\u00caME APR\u00c8S UNE 5\u00c8 VAGUE DE COVID-\n19, LE RAPPORT DES FRAN\u00c7AIS \u00c0\nL\u2019INFORMATION RESTE CENTRAL. 39%\nDES INTERVIEW\u00c9S NOUS D\u00c9CLARENT\nEN EFFET SUIVRE DAVANTAGE\nL\u2019ACTUALIT\u00c9 QUE D\u2019HABITUDE, ILS SONT\n47% CHEZ LES 18-34 ANS. M\u00caME SI LE\nTREND EST BAISSIER DEPUIS LE D\u00c9BUT\nDE LA CRISE, DATE DE LA 1\u00c8RE VAGUE DE\nNOTRE BAROM\u00c8TRE EN MARS 2020,\nL\u2019ATTENTE RESTE FORTE, LE BESOIN\nVITAL, NOTAMMENT AUPR\u00c8S DES PLUS\nJEUNES, QUE CETTE CRISE AURA\nMARQU\u00c9 DURABLEMENT, Y COMPRIS\nSUR L\u2019\u00c9DUCATION AUX M\u00c9DIAS ET \u00c0\nL\u2019INFORMATION.\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / GLOBALEMENT, CONCERNANT LE TRAITEMENT DE LA CRISE SANITAIRE EN FRANCE EN 2021, DIRIEZ-VOUS QUE LES M\u00c9DIAS EN ONT\u2026 ?\nNI TROP, NI TROP PEU : UNE R\u00c9PONSE DE\nNORMAND ME DIREZ-VOUS MAIS QUI\nSEMBLE N\u00c9ANMOINS BIEN D\u00c9CRIRE\nL\u2019\u00c9TAT D\u2019ESPRIT DE NOS COMPATRIOTES\nFACE AU TRAITEMENT DE LA CRISE\nSANITAIRE PAR LES M\u00c9DIAS EN 2021.\nPARTAG\u00c9S ET DONC GLOBALEMENT\nSATISFAITS PAR DES M\u00c9DIAS QUI ONT\nFINALEMENT ADOPT\u00c9 LE BON \u00ab DOSAGE \u00bb\nEN MATI\u00c8RE D\u2019INFORMATION SUR LA\nCRISE SANITAIRE, SEULEMENT 53% DE\nNOS COMPATRIOTES JUGEANT QU\u2019ON EN A\n\u00ab TROP PARL\u00c9 \u00bb ; UN R\u00c9SULTAT QUI PASSE\n\u00c0 45% CHEZ LES -35 ANS ET D\u00c9PASSE LES\n65% CHEZ LES 71 ANS ET +.\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / SUIVEZ-VOUS DAVANTAGE L'ACTUALIT\u00c9 QUE D'HABITUDE ? / QUELS SONT VOS MOYENS D\u2019INFORMATION PRIVIL\u00c9GI\u00c9S SUR L\u2019ACTUALIT\u00c9 AUJOURD\u2019HUI ? \u00c9VOLUTION VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021\n& VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 & VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23 AU 25/11/2021\nTV PRESSE RADIO RESEAUX SOCIAUX\nS13 S17 S23 S41 S47 S5 2022\nDEPUIS LE D\u00c9BUT DE LA CRISE SANITAIRE,\nLA PRESSE ET LA T\u00c9L\u00c9VISION ONT\nACCOMPAGN\u00c9 SANS REL\u00c2CHE LE\nQUOTIDIEN DES FRAN\u00c7AIS BOUSCUL\u00c9 PAR\nLA PAND\u00c9MIE, AVEC DES NIVEAUX DE\nCONSOMMATION IN\u00c9DITS. SUR 2021, ON\nCONSTATE \u00c0 LA FOIS QUE LEUR PUISSANCE\nPERDURE MAIS AUSSI QUE LEUR\nDYNAMIQUE EST PR\u00c9SERV\u00c9E, AVEC UNE\nCONSOMMATION TOUJOURS CROISSANTE.\nA NOTER ENFIN QUE SUR CIBLE \u00ab MOINS DE\n35 ANS \u00bb, LA PRESSE RESTE SUR-\nCONSOMM\u00c9E DE LA M\u00caME FA\u00c7ON QUE SUR\nENSEMBLE POPULATION,TANDIS QUE LA TV\nET LA RADIO SONT D\u00c9SINVESTIES ET QUE\nLES R\u00c9SEAUX SOCIAUX PROGRESSENT.\n ", "des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s d\u00e9clarent se\nm\u00e9fier des informations d\u00e9livr\u00e9es par les\nm\u00e9dias /\nd\u2019entre eux se m\u00e9fient de celles qui\ncirculent sur les r\u00e9seaux sociaux /\n ", "58%\n63%\n55%\n40%\n59%\n59%\n57%\n44%\n63%\n61%\n59%\n44%\n60%\n65%\n62%\n46%\n60%\n62%\n59%\n46%\n63%\n62%\n56%\n45%\nJe suis tr\u00e8s \u00e0 l\u2019affut des informations d\u2019experts\nJe privil\u00e9gie les m\u00e9dias d\u2019actualit\u00e9 qui\npr\u00e9sentent une information positive\nJe recherche des sources d\u2019informations\nalternatives\nJe privil\u00e9gie les m\u00e9dias qui proposent des\narticles ou sujets longs\nS17\nS23\nS34\nS41\nS47\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / QUEL EST VOTRE DEGR\u00c9 D\u2019ACCORD AVEC LES AFFIRMATIONS SUIVANTES ? \u00c9VOLUTION VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU\n30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 & VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23 AU 25/11/2021\nLA D\u00c9FIANCE ENVERS L\u2019INFORMATION\nRESTE G\u00c9N\u00c9RALIS\u00c9E CHEZ NOS\nCOMPATRIOTES ET PARTICULI\u00c8REMENT\nPALPABLE DANS CE CONTEXTE DE\nCRISE SANITAIRE DURABLE, SYNONYME\nDE FAKES NEWS ET AUTRES\nINFORMATIONS D\u00c9CONTEXTUALIS\u00c9ES.\nD\u2019O\u00d9 CETTE ATTENTE TR\u00c8S FORTE\nD\u2019EXPERTISE EN MATI\u00c8RE D\u2019ACTUALIT\u00c9\nDE LA PART DES FRAN\u00c7AIS\nAUJOURD\u2019HUI, EN QU\u00caTE D\u2019UNE\nINFORMATION FIABLE, \u00c9TAY\u00c9E, POSITIVE\nAUSSI POUR DES INTERVIEW\u00c9S QUI SE\nDISENT M\u00caME PR\u00caTS \u00c0 RECHERCHER\nDES SOURCES D\u2019INFORMATIONS\nALTERNATIVES POUR Y PARVENIR.\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / QU\u2019ATTENDEZ-VOUS EN PRIORIT\u00c9 DES M\u00c9DIAS ET DES JOURNALISTES AUJOURD\u2019HUI DANS LE TRAITEMENT QU\u2019ILS FONT DE L\u2019ACTUALIT\u00c9 ?\nFACE \u00c0 LA MASSE D\u2019INFORMATIONS DISPONIBLES,\nL\u2019UTILIT\u00c9 S\u2019\u00c9RIGE D\u00c9SORMAIS EN PREMIER CRIT\u00c8RE\nDE CHOIX DE L\u2019INFORMATION SELON LES FRAN\u00c7AIS.\nEN PARALL\u00c8LE, LA FIABILIT\u00c9 DEVIENT UNE PIERRE\nANGULAIRE POUR LES M\u00c9DIAS TRADITIONNELS, NON\nSEULEMENT DANS LEUR TRAITEMENT DE\nL\u2019INFORMATION, MAIS AUSSI EN MATI\u00c8RE DE\nCOMMUNICATION. AUTREFOIS INCARN\u00c9ES PAR LES\nVISAGES DES JOURNALISTES STARS DES\nR\u00c9DACTIONS, LES M\u00c9DIAS S\u2019ATTACHENT D\u00c9SORMAIS\n\u00c0 COMMUNIQUER SUR LA ROBUSTESSE DE LEUR\nINFORMATION, \u00c0 REDONNER LA PRIORIT\u00c9 AUX FAITS,\nAU D\u00c9CRYPTAGE ET \u00c0 LA V\u00c9RIFICATION. AUTRE FA\u00c7ON\nDE CREUSER LE SILLON DE L\u2019INFORMATION DE\nQUALIT\u00c9, L\u2019IND\u00c9PENDANCE \u00c9DITORIALE, DE PLUS EN\nPLUS PL\u00c9BISCIT\u00c9E PAR NOS COMPATRIOTES.\nQu\u2019ils d\u00e9livrent une information utile\nQu\u2019ils d\u00e9livrent une information fiable et v\u00e9rifi\u00e9e\nQu\u2019ils r\u00e9alisent un travail de v\u00e9rification des\ninformations qui circulent\nQu\u2019ils fassent preuve de neutralit\u00e9 \u00e9ditoriale,\nd\u2019objectivit\u00e9\nQue les m\u00e9dias et journalistes soient\nind\u00e9pendants\nQu\u2019ils donnent la parole \u00e0 des experts\nQu\u2019ils soient l\u2019expression de tous les Fran\u00e7ais et\nde toutes leurs opinions\nQu\u2019ils donnent la parole \u00e0 leur public (auditeurs,\nlecteurs, t\u00e9l\u00e9spectateurs)\nQu\u2019ils apportent des solutions\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / AVEZ-VOUS LE SENTIMENT QUE VOTRE RAPPORT \u00c0 L\u2019INFORMATION A CHANG\u00c9 DEPUIS LA CRISE DU CORONAVIRUS/COVID 19 ? \u00c9VOLUTION VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23 AU 25/11/2021\ndes Fran\u00e7ais interrog\u00e9s\nd\u00e9clarent \u00eatre \u00e0 la recherche\nd\u2019informations de proximit\u00e9\ndes Fran\u00e7ais interrog\u00e9s\nd\u00e9clarent que la Presse\nR\u00e9gionale est le m\u00e9dia le plus\nproche de leurs pr\u00e9occupations\n ", "", "94\n106\n110\n97\n98\n83\n101\n107\n94\n94\n107\n102\n103\n94\n101\n104\n104\n87\n97\nHomme\nFemme\n15-34\n35-49\n50-70\n71+\nCSP+\nCSP-\nInactifs\nCommunes rurales\nAgglo. - 20 000 hab\nAgglo. 20 000 \u00e0 100 000 hab\nAgglo. + 100 000 hab\nAgglo. Paris\nR\u00e9gion Parisienne\nOuest\nNord et Est\nSud-Ouest\nSud-Est\ndes Fran\u00e7ais pensent avoir\nmodifi\u00e9 leurs comportements\nde consommation au cours\ndes dix-huit derniers mois\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / PENSEZ-VOUS AVOIR MODIFI\u00c9 VOS COMPORTEMENTS DE CONSOMMATION AU COURS DES DIX-HUIT DERNIES MOIS ? \u00c9VOLUTION VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23 AU 25/11/2021\nPLUS D\u20191 FRAN\u00c7AIS SUR 2\nNOUS D\u00c9CLARE AVOIR\nMODIFI\u00c9 SES\nCOMPORTEMENTS DE\nCONSOMMATION DEPUIS 18\nMOIS. EN TERMES DE\nPROFIL, CEUX QUI ONT LE\nPLUS CHANG\u00c9 SONT\nPRIORITAIREMENT DES\nFEMMES JEUNES ET\nACTIVES, VIVANT EN VILLES\nMOYENNES (AGGLOS DE 20\n\u00c0 100 000 HAB.), PLUT\u00d4T\nDANS LES R\u00c9GIONS OUEST\nET NORD-EST.\n ", "des interview\u00e9s d\u00e9clarent\nconsommer local (+1 point vs S47)\n ", "76%\n71%\n71%\n58%\n60%\n48%\n79%\n78%\n76%\n60%\n62%\n49%\n79%\n73%\n72%\n60%\n60%\n49%\n82%\n77%\n75%\n62%\n61%\n52%\nJe choisis de plus en plus des\nproduits basiques ou non\ntransform\u00e9s\nJe m\u2019interroge davantage sur la\nqualit\u00e9 de mon alimentation\nJe suis de plus en plus mal \u00e0 l\u2019aise\nface \u00e0 la surconsommation\nJ\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de ne plus acheter que le\nminimum\nJe me laisse de plus en plus tenter\npar de nouvelles marques plus\nsaines ou responsables\nJ\u2019ai chang\u00e9 ma fa\u00e7on de manger et\nde pr\u00e9parer les repas\nS34 S41 S47 S5 2022\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / QUEL EST VOTRE DEGR\u00c9 D\u2019ACCORD AVEC LES AFFIRMATIONS SUIVANTES ? UNE SEULE R\u00c9PONSE PAR LIGNE/ \u00c9VOLUTION VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN\nDU 12 AU 15/10/2021 & VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23 AU 25/11/2021\nRETOUR \u00c0 L\u2019ESSENTIEL, \u00c0 L\u2019UTILE, AU VRAI, UNE\nV\u00c9RITABLE TENDANCE DE FOND POST-CRISE\nSANITAIRE, PARTICULI\u00c8REMENT V\u00c9RIFIABLE EN\nMATI\u00c8RE DE CONSOMMATION ALIMENTAIRE, O\u00d9 LA\nVALORISATION DU LOCAL, DES CIRCUITS COURTS\nCOMME GARANTIE DE QUALIT\u00c9 ET DE SOUTIEN \u00c0\nL\u2019\u00c9CONOMIE NATIONALE, \u00c9TAIENT D\u00c9J\u00c0 FORTEMENT\nPRIORIS\u00c9ES. INTERROG\u00c9S SUR LEURS\n\u00ab NOUVELLES \u00bb HABITUDES DE CONSOMMATION,\nLES FRAN\u00c7AIS PARLENT D\u00c9SORMAIS DU CHOIX DE\nPRODUITS NON TRANSFORM\u00c9S POUR 82% D\u2019ENTRE\nEUX (+3 POINTS VS S47), DE QUALIT\u00c9 DE LEUR\nALIMENTATION POUR 73% D\u2019ENTRE EUX (+4 POINTS\nVS S47), TANDIS QUE 75% (+3 POINTS VS S47)\nNOUS D\u00c9CLARENT \u00caTRE DE PLUS EN PLUS MAL \u00c0\nL\u2019AISE FACE \u00c0 LA SURCONSOMMATION. LE\nCHANGEMENT EST EFFECTIVEMENT EN MARCHE.\n ", "29%\n24% 24%\n32%\n29% 29% 28% 28%\n29% 29%\n17%\n20% 20%\n17%\n19%\n16% 15% 16% 17% 16%\n6% 6%\n4%\n7%\n5%\n8%\n10%\n13%\n10% 11%\n14% 15% 16%\n14%\n17%\n15%\n13%\n13%\n16% 16%\n10%\n7%\n9%\n7%\n9% 8%\n11%\n10% 9% 8%\n10%\n14% 14%\n9%\n11%\n9%\n7% 8% 8%\n9%\n3% 3%\n5% 5%\n3%\n5% 5% 4% 5% 4%\nS2 S5 S9 S13 S17 S23 S34 S41 S47 S5 2022\nQu\u2019elles relocalisent leur production en France Qu\u2019elles s\u2019appuient sur des fournisseurs locaux, des circuits courts\nQu\u2019elles soient transparentes sur leurs m\u00e9thodes de production Qu\u2019elles fassent en priorit\u00e9 des prix bas\nQu\u2019elles agissent pour l\u2019\u00e9cologie Qu\u2019elles prot\u00e8gent clients et employ\u00e9s\nQu\u2019elles apportent les preuves concr\u00e8tes de leurs actions Qu\u2019elles lancent des initiatives citoyennes\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / QU\u2019ATTENDEZ-VOUS PRIORITAIREMENT DES ENTREPRISES ET DES MARQUES AUJOURD\u2019HUI ? \u00c9VOLUTION VS S17 2021 AVEC TERRAIN DU 27 AU 30/04/2021 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU\n11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021\nSELON PR\u00c8S DE 30% DES INTERVIEW\u00c9S,\nLA RESPONSABILIT\u00c9 DES MARQUES PASSE\nAUJOURD\u2019HUIPAR UNE RELOCALISATION DE\nLEUR PRODUCTION EN FRANCE. BIEN\nD\u00c9CID\u00c9S \u00c0 CONSOMMER PLUS\n\u00ab RESPONSABLE \u00bb, NOS COMPATRIOTES\nATTENDENT EN CONTREPARTIE QUE LES\nMARQUES AGISSENT EN CE SENS ET\nSOIENT COH\u00c9RENTES AVEC LEURS\nENGAGEMENTS. VIENNENT ENSUITE LA\nPRIORISATION DES CIRCUITS COURTS ET\nDU LOCAL (-1 POINT VS S47), AU COUDE \u00c0\nCOUDE AVEC LES PRIX BAS POUR 16% DES\nR\u00c9PONDANTS (IDEM VS S47), CRIT\u00c8RE\nINCONTOURNABLE QUAND ON PARLE\nCONSOMMATION.\n ", "", "50%\n28%\n21%\n14%\n16%\n12%\n11%\n9%\n8%\n24%\n53%\n27%\n21%\n10%\n12%\n11%\n10%\n10%\n7%\n22%\n54%\n27%\n24%\n13%\n11%\n10%\n10%\n8%\n8%\n25%\nAttentif(ve) \u00e0 vos proches (amis, famille)\nConcern\u00e9(e) par les probl\u00e9matiques\nenvironnementales\nSolidaire\nAttir\u00e9(e) par un changement de vie professionnelle\nConvaincu(e) de la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9m\u00e9nager,\ns\u2019installer au grand air\nPr\u00eat(e) \u00e0 vous investir dans une cause\n(b\u00e9n\u00e9volat, humanitaire\u2026)\nG\u00e9n\u00e9reux(se)\nImpliqu\u00e9(e) dans la vie locale\n(de votre quartier, de votre ville)\nAltruiste\nAucune de ces r\u00e9ponses\nS41\nS47\nS5 2022\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DEPUIS LE D\u00c9BUT DE LA CRISE SANITAIRE, AVEZ-VOUS L\u2019IMPRESSION D\u2019\u00caTRE DAVANTAGE\u2026 / \u00c9VOLUTION VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 & VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23 AU\n25/11/2021\nL\u2019IMPACT DE LA CRISE SANITAIRE SUR LE QUOTIDIEN DES\nFRAN\u00c7AIS SE POURSUIT, DEUX ANS APR\u00c8S SON\nCOMMENCEMENT ET SE CARACT\u00c9RISE AVANT TOUT PAR\nUNE REHI\u00c9RARCHISATION DES PRIORIT\u00c9S DE FRAN\u00c7AIS\nDANS LEUR VIE DE TOUS LES JOURS. AINSI, 54% DES\nFRAN\u00c7AIS INTERROG\u00c9S SE D\u00c9CLARENT PLUS ATTENTIFS \u00c0\nLEURS PROCHES AUJOURD\u2019HUI, C\u2019EST ENCORE 1 POINTS\nDE GAGN\u00c9 VS S47. 27% D\u2019ENTRE EUX NOUS DISENT PAR\nAILLEURS \u00caTRE DAVANTAGE CONCERN\u00c9S PAR LES\nPROBL\u00c9MATIQUES ENVIRONNEMENTALES QU\u2019AUPARAVANT\n(IDEM VS S47) ET 24% \u00caTRE PLUS SOLIDAIRES (+3 POINTS\nVS S47). LA CRISE SANITAIRE A REBATTU LES CARTES ET\nSEMBLE INCITER NOS COMPATRIOTES \u00c0 CHOISIR L\u2019ACTION,\nL\u2019ENGAGEMENT, LE COLLECTIF, VISIBLEMENT SUR UNE VOIE\nPLUS DURABLE, POUR RELEVER DE NOUVEAUX D\u00c9FIS QUE\nL\u2019AVENIR NOUS IMPOSE.\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DEPUIS LE D\u00c9BUT DE CETTE CRISE SANITAIRE, AVEZ-VOUS L\u2019IMPRESSION D\u2019AGIR OU DE VOIR LES CHOSES DIFF\u00c9REMMENT ? VOUS POUVEZ EXPRIMER VOTRE DEGR\u00c9 D'ACCORD AVEC LES AFFIRMATIONS\nSUIVANTES / \u00c9VOLUTION VS S23 2020 AVEC TERRAIN DU 02 AU 04/06/2020 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 & VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23 AU\n25/11/2021\nMALGR\u00c9 UN TREND L\u00c9G\u00c8REMENT DESCENDANT\nDEPUIS MAI 2020 (S22), LE CONSTAT RESTE SANS\nAPPEL : PR\u00c8S DE 2 ANS APR\u00c8S LE D\u00c9BUT DE LA\nPAND\u00c9MIE ET ALORS QUE LA DISTANCIATION\nSOCIALE ET LES MESURES BARRI\u00c8RES SONT\nENCORE D\u2019ACTUALIT\u00c9, ON OBSERVE QUE LES\nSTIGMATES DE LA CRISE SANITAIRE RESTENT\nLOURDS CHEZ NOS COMPATRIOTES EN CE D\u00c9BUT\n2022 : 77% D\u2019ENTRE EUX (IDEM VS S47) NOUS\nD\u00c9CLARENT SE LAVER LES MAINS TR\u00c8S SOUVENT,\nM\u00caME CHEZ EUX. 50% (-2 PTS VS S47) NOUS\nAVOUENT AVOIR PEUR DES CONTACTS PHYSIQUES\nDANS LA RUE OU DANS LES MAGASINS ET 40% (-2\nPTS VS S47) D\u00c9CLARENT AVOIR SOUVENT PEUR DE\nTOUCHER LES CHOSES \u00c0 L\u2019EXT\u00c9RIEUR DE CHEZ\nEUX, AU POINT DE NE PLUS AVOIR ENVIE D\u2019EN\nSORTIR POUR 34% D\u2019ENTRE EUX (+2 PTS VS S47).\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DEPUIS CETTE CRISE IN\u00c9DITE, AVEZ-VOUS L\u2019IMPRESSION D\u2019AGIR OU DE VOIR LES CHOSES DIFF\u00c9REMMENT ? VOUS POUVEZ EXPRIMER VOTRE DEGR\u00c9 D'ACCORD AVEC LES AFFIRMATIONS\nSUIVANTES / \u00c9VOLUTION VS S23 2020 AVEC TERRAIN DU 02 AU 04/06/2020 & VS S23 2021 AVEC TERRAIN DU 08 AU 11/06/2021 & VS S34 2021 AVEC TERRAIN DU 24 AU 30/08/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU 15/10/2021 & VS S47 2021 AVEC\nTERRAIN DU 23 AU 25/11/2021\nS22\n2020\nS23 S24 S25 S26 S27 S28 S38 S44 S45 S46 S47 S48 S49 S50 S2\n2021\nS5\n2021\nS23\n2021\nS34\n2021\nS41\n2021\nS47\n2021\nS5\n2022\nLES FRAN\u00c7AIS CONTINUENT DE NOURRIR\nDES VELL\u00c9IT\u00c9S DE CHANGEMENTS ASSEZ\nPROFONDS DEPUIS LE D\u00c9BUT DE LA CRISE :\n43% ENVISAGENT DE DEVENIR\nPROPRI\u00c9TAIRES DE LEUR R\u00c9SIDENCE\nPRINCIPALE (-4 POINTS VS S47 / +9 POINTS\nVS S22), 40% R\u00caVENT DE D\u00c9M\u00c9NAGER AU\nGRAND AIR (+2 POINTS VS S47 / +8 POINTS\nVS S22), 36% ASPIRENT \u00c0 T\u00c9L\u00c9TRAVAILLER\nPLUS R\u00c9GULI\u00c8REMENT (IDEM VS S47 & VS\nS22). LA CRISE SANITAIRE A FAIT \u00c9VOLUER\nEN PROFONDEUR LES OBJECTIFS DE VIE\nDES FRAN\u00c7AIS QUI ONT POUR PROJET DE\nLES CONCR\u00c9TISER SUR 2022.\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / QUELS SONT LES PROJETS QUE VOUS AVEZ MEN\u00c9S \u00c0 BIEN EN 2021 ? ET QUELS SONT LES PROJETS QUE VOUS ENVISAGEZ OU AVEZ PLANIFI\u00c9 POUR 2022 ?\nAcheter un v\u00e9hicule neuf\nAcheter un v\u00e9hicule d\u2019occasion\nD\u00e9m\u00e9nager\nFaire l\u2019acquisition d\u2019un bien immobilier\nContracter un cr\u00e9dit \u00e0 la consommation\nFaire un grand voyage\nChanger de travail\nVous marier ou pacser\nAvoir un enfant\nAucune de ces r\u00e9ponses\nR\u00e9alis\u00e9 2021\nProjet\u00e9 2022\nPOUR S\u2019\u00c9CHAPPER D\u2019UN QUOTIDIEN RYTHM\u00c9 PAR\nLA CRISE SANITAIRE DEPUIS BIENT\u00d4T DEUX ANS,\nNOS COMPATRIOTES NOURRISSENT DE\nNOMBREUX PROJETS POUR CETTE NOUVELLE\nANN\u00c9E, LE 1ER D\u2019ENTRE EUX \u00c9TANT DE FAIRE\nGRAND VOYAGE POUR 22% DES INTERVIEW\u00c9S.\nSORTIR DE LA CONTRAINTE, RETROUVER SA\nLIBERT\u00c9 DE MOUVEMENT FONT PARTIE DES\nATTENTES PRIORITAIRES DES FRAN\u00c7AIS UNE FOIS\nLA CRISE DERRI\u00c8RE NOUS. AUTRE PROJET CHER \u00c0\nNOS COMPATRIOTES, CELUI DE MODIFIER EN\nPROFONDEUR SON QUOTIDIEN, SOIT VIA UN\nCHANGEMENT PROFESSIONNEL, SOIT VIA\nL\u2019ACQUISITION D\u2019UN BIEN IMMOBILIER, POUR 9%\nDES R\u00c9PONDANTS OU ENCORE VIA UN\nD\u00c9M\u00c9NAGEMENT POUR 7% D\u2019ENTRE EUX.\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE \u2013 1000 INTERVIEWS / DIRIEZ-VOUS DE VOUS AUJOURD\u2019HUI QUE \u2026 ?\nJ\u2019ai adopt\u00e9 une consommation\nplus responsable\nJe fais ou r\u00e9pare davantage de\nchoses moi-m\u00eame\nJe fr\u00e9quente davantage les\ncommerces de proximit\u00e9 plut\u00f4t\nque les grandes surfaces\nJ\u2019\u00e9conomise plus que je ne\nd\u00e9pense\nJe voyage davantage en France\nJe ne roule plus en voiture car\nj\u2019ai adopt\u00e9 d\u2019autres modes de\ncirculation (transports en\u2026\nJ\u2019ai chang\u00e9 de voiture pour une\n\u00e9lectrique S5 2022\nAPR\u00c8S LE TEMPS DE L\u2019INTENTION D\u00c9CLAR\u00c9E,\nNOUS ENTRONS DANS CELUI DE L\u2019ACTION.\n30% DES FRAN\u00c7AIS INTERROG\u00c9S D\u00c9CLARENT\nEN EFFET AVOIR ADOPT\u00c9 UNE\nCONSOMMATION PLUS RESPONSABLE, 29%\nFAIRE OU R\u00c9PARER DAVANTAGE DE CHOSES\nEUX-M\u00caME OU ENCORE 27% FR\u00c9QUENTER\nDAVANTAGE LES COMMERCES DE PROXIMIT\u00c9\nAU D\u00c9TRIMENT DES GRANDES SURFACES :\nDES CHIFFRES QUI ILLUSTRENT BIEN LA PRISE\nDE CONSCIENCE D\u2019UN CERTAIN NOMBRE DE\nNOS COMPATRIOTES SUR LA N\u00c9CESSIT\u00c9\nD\u2019AGIR AU QUOTIDIEN POUR UN MONDE PLUS\nDURABLE ET QUI SEMBLENT S\u2019\u00caTRE LANC\u00c9S.\n ", "", "# #PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1000 INTERVIEWS / ETES-VOUS CONCERN\u00c9S PAR UNE MESURE DE\nCH\u00d4MAGE OU ACTIVIT\u00c9 PARTIELLE ? / \u00caTES-VOUS CONCERN\u00c9 PAR LE T\u00c9L\u00c9TRAVAIL ? \u00c9VOLUTION VS S47 2021 AVEC TERRAIN DU 23\nAU 25/11/2021\ndes actifs d\u00e9clarent \u00eatre\nconcern\u00e9s par une mesure de\nch\u00f4mage ou activit\u00e9 partielle\ndes actifs d\u00e9clarent \u00eatre\nconcern\u00e9s par le t\u00e9l\u00e9travail\n ", "# #PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1000 INTERVIEWS / ETES-VOUS CONCERN\u00c9S PAR UNE MESURE DE CH\u00d4MAGE OU ACTIVIT\u00c9 PARTIELLE ?\nUn chiffre qui cache des disparit\u00e9s importantes selon les\nterritoires : ainsi, 20% des actifs sont en activit\u00e9 ou ch\u00f4mage\npartiel en r\u00e9gion parisienne vs 12% en r\u00e9gion Sud-Ouest.\ndes actifs se d\u00e9clarent\nconcern\u00e9s par l\u2019activit\u00e9 ou\nch\u00f4mage partiel en France.\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1000 INTERVIEWS / \u00caTES-VOUS ACTUELLEMENT CONCERN\u00c9 PAR LE T\u00c9L\u00c9TRAVAIL ?\ndes actifs se d\u00e9clarent\nconcern\u00e9s par le t\u00e9l\u00e9travail\nen France.\nUn chiffre qui pr\u00e9sente aussi certaines disparit\u00e9s selon\nles territoires : ainsi, 43% des actifs t\u00e9l\u00e9-travaillent en\nr\u00e9gion IDF vs 20% en r\u00e9gion Ouest ou Sud-Ouest.\n ", "145\n89\n91\n82\n92\n134\n112\n104\n81\n69\nR\u00e9gion Parisienne\nOuest\nNord et Est\nSud-Ouest\nSud-Est\nS41 S5 2022\nDes actifs interrog\u00e9s d\u00e9clarent\nqu\u2019un accord de t\u00e9l\u00e9travail a \u00e9t\u00e9\nsign\u00e9 au sein de leur entreprise\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022- BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1000 INTERVIEWS / EST-CE QU\u2019UN ACCORD DE T\u00c9L\u00c9TRAVAIL A \u00c9T\u00c9 SIGN\u00c9 AU SEIN DE VOTRE ENTREPRISE ? UNE SEULE R\u00c9PONSE POSSIBLE\n35% DES ACTIFS INTERROG\u00c9S NOUS\nD\u00c9CLARENT QU\u2019UN ACCORD DE\nT\u00c9L\u00c9TRAVAIL A \u00c9T\u00c9 SIGN\u00c9 AU SEIN DE\nLEUR ENTREPRISE : UNE MUTATION\nDANS L\u2019ORGANISATION DU TRAVAIL\nLARGEMENT H\u00c9RIT\u00c9E DE LA CRISE\nSANITAIRE ET DEVENUE R\u00c9ALIT\u00c9,\nBIENT\u00d4T 2 ANS APR\u00c8S LE D\u00c9BUT DE\nLA PAND\u00c9MIE. UNE PRATIQUE QUI\nRESTE DAVANTAGE L\u2019APANAGE DE LA\nR\u00c9GION IDF M\u00caME SI ELLE SE\nG\u00c9N\u00c9RALISE PROGRESSIVEMENT \u00c0\nL\u2019ENSEMBLE DU TERRITOIRE POUR\nDEVENIR UNE \u00ab NOUVELLE \u00bb R\u00c9ALIT\u00c9\nQUOTIDIENNE PARTAG\u00c9E PAR TOUS.\n ", "20%\n42%\n28%\n4%\n6%\n19%\n42%\n30%\n4%\n5%\n1 jour de t\u00e9l\u00e9travail par\nsemaine\n2 jours de t\u00e9l\u00e9travail\npar semaine\n3 jours de t\u00e9l\u00e9travail\npar semaine\n4 jours de t\u00e9l\u00e9travail\npar semaine\nToute la semaine en\nt\u00e9l\u00e9travail\nS47 S5 2022\nDes actifs interrog\u00e9s d\u00e9clarent\nque l\u2019accord de t\u00e9l\u00e9travail sign\u00e9\nau sein de leur entreprise porte\nsur 3 jours ou plus\n# PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1000 INTERVIEWS / SI OUI EST COCH\u00c9 EN Q21 - EST-CE QU\u2019UN ACCORD DE T\u00c9L\u00c9TRAVAIL A \u00c9T\u00c9 SIGN\u00c9 AU SEIN DE VOTRE ENTREPRISE ? ALORS ETES-VOUS SATISFAIT DE CET ACCORD ? UNE SEULE R\u00c9PONSE\nPOSSIBLE / ET CET ACCORD PORTE SUR\u2026 ?\nDANS 39% DES CAS, L\u2019ACCORD DE\nT\u00c9L\u00c9TRAVAIL SIGN\u00c9 EN ENTREPRISE\nPORTE SUR 3 JOURS PAR SEMAINE OU\nPLUS SELON LES ACTIFS INTERROG\u00c9S.\nIL S\u2019AGIT L\u00c0 D\u2019UNE TR\u00c8S NETTE\nAVANC\u00c9E EN MATI\u00c8RE D\u2019ORGANISATION\nDU TRAVAIL, LARGEMENT BOOST\u00c9E PAR\nLA CRISE SANITAIRE ET SES\nDIFF\u00c9RENTS CONFINEMENTS, QUI ONT\nSERVI DE TEST GRANDEUR NATURE \u00c0\nCETTE NOUVELLE FA\u00c7ON DE PENSER LE\nTRAVAIL EN ENTREPRISE.\n ", "24%\n11%\n15%\n11%\n4%\n12%\n11%\n19%\n6%\n0%\nSortir de chez moi\n\u00catre mobile, me d\u00e9placer\nTravailler en \u00e9quipe\n\u00catre investi dans des\nprojets, missions\nAutres\nS5 2021\nS5 2022\nDes actifs interrog\u00e9s d\u00e9clarent\nque \"le bureau\" (ou tout autre\nlieu de travail) leur manque\n#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1057 INTERVIEWS / DIRIEZ-VOUS QUE \"LE BUREAU\" (OU TOUT AUTRE LIEU DE TRAVAIL) VOUS MANQUE ? PLUS EN D\u00c9TAIL, POURRIEZ-VOUS D\u00c9FINIR CE QUI VOUS MANQUE LE PLUS PAR RAPPORT \u00c0 VOS HABITUDES SUR VOTRE LIEU\nDE TRAVAIL ? \u00c9VOLUTION VS S2 2021 AVEC TERRAIN DU 02 AU 07/03/2021 & VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021\nEN UN AN, LE POURCENTAGE D\u2019ACTIFS\nEN T\u00c9L\u00c9TRAVAIL QUI D\u00c9CLARAIENT QUE\nLE BUREAU LEUR MANQUAIT A QUASI \u00c9T\u00c9\nDIVIS\u00c9 PAR DEUX : QUELLE MEILLEURE\nPREUVE DE L\u2019ADOPTION R\u00c9USSIE D\u2019UNE\nNOUVELLE ORGANISATION DU TRAVAIL\nEN FRANCE ? ET PARMI LE QUART\nD\u2019ACTIFS QUI SE D\u00c9CLARE ENCORE\nNOSTALGIQUE DU PR\u00c9SENTIEL, ON\nOBSERVE QUE C\u2019EST LE TRAVAIL EN\n\u00c9QUIPE QUI FAIT LE PLUS D\u00c9FAUT EN\nT\u00c9L\u00c9TRAVAIL, AVEC (SEULEMENT ?) 19%\nDE CITATIONS (-4 POINTS EN 1 AN).\n ", "#PANEL \u2013 366 ET KANTAR 2022 - BASE ENSEMBLE ACTIFS \u2013 1057 INTERVIEWS / QUELLE SERAIT VOTRE ORGANISATION DE TRAVAIL ID\u00c9ALE \u00c0 L\u2019AVENIR ? / \u00c9VOLUTION VS S13 2021 AVEC TERRAIN DU 01 AU 06/04/2021 & VS S41 2021 AVEC TERRAIN DU 12 AU15/10/2021\n33%\n22%\n16%\n12%\n8%\n5%\n4%\n32%\n22%\n12%\n15%\n8%\n4%\n7%\n41%\n19%\n12%\n12%\n7%\n5%\n5%\nPasser \u00e0 une semaine de travail de 4 jours\nAdopter un mix pr\u00e9sentiel et t\u00e9l\u00e9travail sur une\nm\u00eame semaine\nAdopter le t\u00e9l\u00e9travail \u00e0 100%\nTravailler dans des bureaux individuels\nAdopter le \u00ab flex office \u00bb (mise \u00e0 disposition par\nl\u2019entreprise de diff\u00e9rents espaces de travail,\npermettant aux collaborateurs de s'installer l\u00e0\u2026\nTravailler dans des espaces de coworking\n(espace de travail dans le quartier o\u00f9 l\u2019on vit)\nTravailler en open Space S34\nS41\nS5 2022\nLES SALARI\u00c9S SONT EN RECHERCHE DE LIBERT\u00c9 : ILS\nVEULENT POUVOIR TRAVAILLER COMME ILS LE\nSOUHAITENT, TANT\u00d4T EN T\u00c9L\u00c9TRAVAIL (POUR 21%\nD\u2019ENTRE EUX / +4 POINTS VS S13), TANT\u00d4T EN FLEX\nOFFICE (\u00c0 27% / +4 POINTS VS S13). LE TRAVAIL\nCOLLABORATIF ET LES OUTILS NUM\u00c9RIQUES SONT L\u00c0\nPOUR LEUR PERMETTRE DE S\u2019AFFRANCHIR DES\nCONTRAINTES PHYSIQUES. IL PEUT POURTANT\nSEMBLER PARADOXAL QUE LES SALARI\u00c9S R\u00c9CLAMENT\nDE POUVOIR TRAVAILLER COMME ILS L\u2019ENTENDENT -\nNOTAMMENT EN T\u00c9L\u00c9TRAVAIL- ET QUE DANS LE M\u00caME\nTEMPS, NOMBRE D\u2019ENTRE EUX SOUHAITENT\nARDEMMENT POUVOIR REVENIR AU BUREAU. EN\nR\u00c9ALIT\u00c9, LES SALARI\u00c9S VEULENT POUVOIR TRAVAILLER\nPHYSIQUEMENT SEUL MAIS PAS FORC\u00c9MENT ISOL\u00c9S\nDES AUTRES ET ASPIRENT SURTOUT \u00c0 RETROUVER\nL\u2019INTERACTION SOCIALE QUE PERMET LE TRAVAIL.\n ", "DGA Marketing, Com et Etudes\nbruno.ricard@366.fr\nDirectrice des \u00e9tudes\nsophie.renaud@366.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}