{"id": "242255122", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-le-quoi-quil-en-cote/242255122", "title": "Les Fran\u00e7ais et le \u00ab\u00a0quoi qu\u2019il en co\u00fbte\u00a0\u00bb", "author": "contactElabe", "date": "2021-02-04", "len": 20, "description": "Les Fran\u00e7ais et le \u00ab\u00a0quoi qu\u2019il en co\u00fbte\u00a0\u00bb", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 502, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et le \u00ab quoi qu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n ", "Interrogation\nFiche technique\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9s aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 002 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 2 et 3 f\u00e9vrier 2021.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour Les Echos, Radio Classique et l\u2019Institut Montaigne\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n2\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1.4 93.6 et 96.4\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n3\n ", "Principaux enseignements\n4\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\nLe \u00ab quoi qu\u2019il en co\u00fbte \u00bb d\u2019Emmanuel Macron largement soutenu dans l\u2019opinion\n71% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent qu\u2019Emmanuel Macron a eu raison d\u2019\u00e9voquer le \u00ab quoi qu\u2019il en co\u00fbte \u00bb pour la sant\u00e9 et le\nsoutien aux entreprise et salari\u00e9s, m\u00eame si cela augmente la dette publique de mani\u00e8re importante. 28% estiment, au\ncontraire, qu\u2019Emmanuel Macron a eu tort d'\u00e9voquer le \u00ab quoi qu'il en co\u00fbte \u00bb pour la sant\u00e9 et le soutien aux entreprise et\nsalari\u00e9s, car cela a fait augmenter la dette publique de mani\u00e8re trop importante.\nPolitiquement, l\u2019ensemble des \u00e9lectorats juge majoritairement que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a eu raison. Ce soutien est\nparticuli\u00e8rement marqu\u00e9 dans son \u00e9lectorat du 1er tour (85%). A l\u2019inverse, les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen sont les moins\nconvaincus par le \u00ab quoi qu\u2019il en co\u00fbte \u00bb du Pr\u00e9sident (56% a eu raison, 42% a eu tort).\nD\u2019un point de vue socio-professionnel, le soutien est large dans toutes les cat\u00e9gories mais moins \u00e9lev\u00e9 chez les cat\u00e9gories\npopulaires (63%) que chez les professions interm\u00e9diaires (73%) et les cadres (71%).\n ", "Principaux enseignements\n5\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\nPour financer la dette, les fran\u00e7ais anticipent une hausse des imp\u00f4ts et une r\u00e9duction des\nd\u00e9penses publiques. Seuls 15 % pensent qu\u2019elle ne sera pas rembours\u00e9e\nInterrog\u00e9s sur les moyens qui seront, selon eux, d\u00e9ploy\u00e9s pour le remboursement de la dette suppl\u00e9mentaire li\u00e9e \u00e0 la crise\nde la Covid-19 :\n\u2022 51% des Fran\u00e7ais estiment que la dette suppl\u00e9mentaire li\u00e9e \u00e0 la crise de la Covid-19 sera rembours\u00e9e par une hausse\ndes imp\u00f4ts (dont 36% en 1er)\n\u2022 41% qu\u2019elle sera rembours\u00e9e par la r\u00e9duction des d\u00e9penses publiques via des r\u00e9formes (retraites, assurance,\nch\u00f4mage,\u2026) (dont 15% en 1er)\n\u2022 33% par la croissance \u00e9conomique dans les ann\u00e9es \u00e0 venir (qui g\u00e9n\u00e8rera m\u00e9caniquement une hausse des recettes\nfiscales et une baisse des d\u00e9penses publiques), (dont 18% en 1er)\n\u2022 30% par une \u00ab contribution exceptionnelle \u00bb aupr\u00e8s des plus ais\u00e9s (dont 15% en 1er).\n\u2022 15% pensent, quant \u00e0 eux, qu\u2019elle ne sera pas rembours\u00e9e mais annul\u00e9e.\nCette question du remboursement de la dette fait \u00e9merger un clivage politique entre les diff\u00e9rents \u00e9lectorats :\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen sont les plus fortement convaincus que son remboursement s\u2019effectuera par une hausse\ndes imp\u00f4ts (59%)\n\u2022 51% des \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon pr\u00e9voient une hausse d\u2019imp\u00f4ts, et anticipent des politiques de r\u00e9duction des\nd\u00e9penses publiques (49%)\n\u2022 Les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron sont plus partag\u00e9s sur cette question. Ils sont moins nombreux \u00e0 penser que la\nhausse des imp\u00f4ts sera la principale solution (44%) r\u00e9ponse qu\u2019ils placent \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec la baisse des d\u00e9penses\npubliques. Ils sont plus nombreux \u00e0 faire le pronostic d\u2019une croissance \u00e9conomique qui permettra de rembourser la\ndette (46%, dont 33% en 1er) ou qu\u2019une \u00ab contribution exceptionnelle \u00bb aupr\u00e8s des plus ais\u00e9s sera mise en place (36%,\ndont 14% en 1er). De plus, il s\u2019agit du deuxi\u00e8me \u00e9lectorat, apr\u00e8s celui de Fran\u00e7ois Fillon, le plus convaincu que le\nremboursement de la dette sera port\u00e9 par une baisse des d\u00e9penses publiques (44%, dont 15% en 1er).\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon ont une opinion proche de la moyenne des Fran\u00e7ais, mais sont un peu plus\nnombreux \u00e0 consid\u00e9rer que la dette ne sera pas rembours\u00e9e mais annul\u00e9e (19%).\n ", "Principaux enseignements\n6\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\nLes promesses de non-augmentation d\u2019imp\u00f4ts jug\u00e9es peu cr\u00e9dibles par les fran\u00e7ais\n76% (-1 par rapport au 3 juin 2020) des Fran\u00e7ais continuent de penser que les ministres ne sont pas cr\u00e9dibles lorsqu\u2019ils\naffirment que les imp\u00f4ts ne seront pas revus \u00e0 la hausse, dont 48% (+3) pas vraiment et 28% (-4) pas du tout cr\u00e9dibles. 24%\n(+1) jugent, \u00e0 l\u2019inverse, que ces affirmations sont cr\u00e9dibles, dont 19% (=) plut\u00f4t et 5% (+1) tout \u00e0 fait cr\u00e9dibles.\nLe scepticisme face \u00e0 ces annonces est \u00e9lev\u00e9 chez les personnes connaissant des fins de mois difficiles (81%), et les \u00e9lecteurs\nde Marine Le Pen (86%).\nLes Fran\u00e7ais connaissant des fins de mois ais\u00e9es (73%) ainsi que les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (65%) sont un peu moins\nsceptiques face \u00e0 ces annonces.\nPar rapport aux 2 et 3 juin, les chiffres restent plut\u00f4t stables. A noter cependant que le doute s\u2019intensifie sur cette question\nchez les cadres (85%, +12).\n ", "Principaux enseignements\n7\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\nDes fran\u00e7ais favorables \u00e0 la poursuite (58%) voire \u00e0 l\u2019\u00e9largissement (30%) des dispositifs de\nsoutien \u00e9conomique\n58% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent qu\u2019il faut garder le niveau actuel de soutien \u00e9conomique, 30% qu\u2019il faut en faire plus en\naugmentant et/ou \u00e9largissant \u00e0 d'autres populations les dispositifs de soutien \u00e9conomique et 11% qu\u2019il faut r\u00e9duire les\ndispositifs de soutien \u00e9conomique.\nPolitiquement, trois groupes d\u2019\u00e9lectorats se distinguent :\n\u2022 73% des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron pensent qu\u2019il faut garder le niveau actuel de soutien \u00e9conomique. 69% de ceux\nde Fran\u00e7ois Fillon partagent cet avis.\n\u2022 Une courte majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (51%) souhaite un maintien du dispositif actuel, quand 29%\nsouhaiteraient qu\u2019il soit accru, et 20% r\u00e9duit.\n\u2022 L\u2019\u00e9lectorat de Jean-Luc M\u00e9lenchon est le plus favorable \u00e0 l\u2019\u00e9largissement du dispositif (42%)\nD\u2019un point de vue socio-\u00e9conomique, si les cadres sont 65% \u00e0 consid\u00e9rer qu\u2019il faut conserver le niveau d\u2019aides actuel, les\ncat\u00e9gories populaires sont un peu moins convaincues (53%). Des diff\u00e9rences plus importantes encore \u00e9mergent selon le\nniveau de revenu : les personnes connaissant des fins de mois ais\u00e9es sont majoritairement favorables \u00e0 un maintien du\nniveau d\u2019aides actuel (64%), contre 49% des personnes connaissant des fins de mois difficiles. Ces derni\u00e8res sont davantage\nfavorables \u00e0 une amplification du dispositif actuel (38%, dont 45% des personnes connaissant des fins de mois tr\u00e8s\ndifficiles).\nEn termes d\u2019\u00e2ge, 72% des 65 ans et plus sont favorables \u00e0 un maintien du niveau actuel de soutien \u00e9conomique. En\nrevanche, les 18-24 ans constituent la cat\u00e9gorie d\u2019\u00e2ge la plus favorable \u00e0 une amplification de ce dispositif (48%).\n ", "Le \u00ab quoi qu\u2019il en co\u00fbte \u00bb d\u2019Emmanuel Macron largement soutenu dans l\u2019opinion\n8\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\nQuestion : Le 12 mars 2020, Emmanuel Macron d\u00e9clarait lors d\u2019une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e :\n\u2022 \u00ab Le Gouvernement mobilisera tous les moyens financiers n\u00e9cessaires pour porter assistance, pour prendre en charge les malades,\npour sauver des vies quoi qu'il en co\u00fbte. \u00bb\n\u2022 \u00ab Aussi, tout sera mis en \u0153uvre pour prot\u00e9ger nos salari\u00e9s et pour prot\u00e9ger nos entreprises quoi qu'il en co\u00fbte, l\u00e0 aussi. \u00bb\n\u2022 \u00ab L'ensemble des gouvernements europ\u00e9ens doit prendre les d\u00e9cisions de soutien de l'activit\u00e9 puis de relance quoi qu'il en co\u00fbte. \u00bb\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes vous sentez-vous le plus proche ? - En %\n71\n28\n1\nEmmanuel Macron a eu raison d\u2019\u00e9voquer le \u00ab quoi\nqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb pour la sant\u00e9 et le soutien aux\nentreprise et salari\u00e9s, m\u00eame si cela augmente la\ndette publique de mani\u00e8re importante\nEmmanuel Macron a eu tort d\u2019\u00e9voquer le \u00ab quoi\nqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb pour la sant\u00e9 et le soutien aux\nentreprise et salari\u00e9s, car cela a fait augmenter la\ndette publique de mani\u00e8re trop importante\nSans opinion\n ", "Pour financer la dette, les fran\u00e7ais anticipent une hausse des imp\u00f4ts et une\nr\u00e9duction des d\u00e9penses publiques. Seuls 15 % pensent qu\u2019elle ne sera pas\nrembours\u00e9e\n9\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\nQuestion : Selon vous, comment sera financ\u00e9 le remboursement de cette dette suppl\u00e9mentaire li\u00e9e \u00e0 la crise de la Covid-\n19 ? \u2013 En 1er ? En 2\u00e8me ?\nEn %\n36\n15\n18\n15\n51\n41\n33\n30\n15 51 Total des citations\n36 Cit\u00e9 en 1er\nCit\u00e9 en 2\u00e8me\nPar une hausse des imp\u00f4ts\nPar la r\u00e9duction des d\u00e9penses publiques\nvia des r\u00e9formes (retraites, assurance\nch\u00f4mage, etc.)\nPar la croissance \u00e9conomique dans les\nann\u00e9es \u00e0 venir (qui g\u00e9n\u00e8rera m\u00e9caniquement\nune hausse des recettes fiscales et une baisse\ndes d\u00e9penses publiques)\nPar une \u00ab contribution exceptionnelle \u00bb\naupr\u00e8s des plus ais\u00e9s\nElle ne sera pas rembours\u00e9e, elle sera\nannul\u00e9e\n ", "Les promesses de non-augmentation d\u2019imp\u00f4ts jug\u00e9es peu cr\u00e9dibles par les\nfran\u00e7ais\n10\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\nQuestion : Ces derni\u00e8res semaines, le gouvernement a engag\u00e9 de nombreuses d\u00e9penses pour faire face \u00e0 la crise sanitaire, financer le\nch\u00f4mage partiel et soutenir les secteurs d\u2019activit\u00e9 touch\u00e9s par la crise \u00e9conomique. Plusieurs membres du gouvernement ont d\u00e9clar\u00e9,\nces derni\u00e8res semaines, que ces d\u00e9penses ne seraient pas financ\u00e9es par une augmentation des imp\u00f4ts.\nPour vous, personnellement, ces annonces de ministres affirmant qu\u2019il n\u2019y aura pas d\u2019augmentation d\u2019imp\u00f4ts sont-elles\ncr\u00e9dibles ou pas cr\u00e9dibles ? - En %\n5\n19\n48\n28\nTout \u00e0 fait cr\u00e9dibles Plut\u00f4t cr\u00e9dibles Pas vraiment cr\u00e9dibles Pas cr\u00e9dibles du tout\nTotal\n\u00ab PAS CREDIBLES \u00bb\n76%\nTotal\n\u00ab CREDIBLES \u00bb\n24%\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE / LES ECHOS, RADIO CLASSIQUE et L\u2019INSTITUT MONTAIGNE r\u00e9alis\u00e9e les 2 et 3 juin 2020.\n(+1)\n(-1)*\n(=)\n(+3)\n(-4)\n(+1)\n ", "Des fran\u00e7ais favorables \u00e0 la poursuite (58%) voire \u00e0 l\u2019\u00e9largissement (30%) des\ndispositifs de soutien \u00e9conomique\n11\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n30\n58\n11\n1\nEn faire plus en augmentant et/ou\n\u00e9largissant \u00e0 d\u2019autres populations les\ndispositifs de soutien \u00e9conomique\nGarder le niveau actuel de soutien\n\u00e9conomique\nR\u00e9duire les dispositifs de soutien\n\u00e9conomique\nSans opinion\nQuestion : Concernant les aides de soutien \u00e9conomique aux entreprises, aux salari\u00e9s et les aides sp\u00e9cifiques envers\ncertaines cat\u00e9gories de populations (\u00e9tudiants, etc.), diriez-vous qu\u2019aujourd\u2019hui il faut en faire plus, garder le niveau actuel\ndes aides ou les r\u00e9duire ?\nEn %\n ", "En %\nEmmanuel Macron a eu raison d\u2019\u00e9voquer le \u00ab quoi qu\u2019il en co\u00fbte \u00bb pour la\nsant\u00e9 et le soutien aux entreprise et salari\u00e9s, m\u00eame si cela augmente la\ndette publique de mani\u00e8re importante\nEmmanuel Macron a eu tort d\u2019\u00e9voquer le \u00ab quoi qu\u2019il en co\u00fbte \u00bb pour la\nsant\u00e9 et le soutien aux entreprise et salari\u00e9s, car cela a fait augmenter la\ndette publique de mani\u00e8re trop importante\nSans opinion\nEnsemble 71 28 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 67 32 1\nFemme 75 24 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 73 27\n25-34 ans 71 25 4\n35-49 ans 67 32 1\n50-64 ans 69 31\n65 ans et plus 74 25 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 68 31 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 73 26 1\nCSP+ 72 27 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 71 29\nProfession interm\u00e9diaire 73 26 1\nCSP- 63 36 1\nEmploy\u00e9 65 34 1\nOuvrier 62 38\nInactifs 75 23 2\nRetrait\u00e9 77 23\nAutre Inactif 71 25 4\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 69 30 1\nSalari\u00e9 du public 65 34 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 72 27 1\nCommunes urbaines de province 70 29 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 72 26 2\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 68 30 2\n100.000 hab. et plus 69 30 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 71 28 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 72 27 1\nProvince 70 29 1\nNord-est 71 28 1\nNord-ouest 72 26 2\nSud-ouest 62 37 1\nSud-est 71 28 1\n12\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes vous sentez-vous le plus proche ?\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "En %\nEmmanuel Macron a eu raison d\u2019\u00e9voquer le \u00ab\nquoi qu\u2019il en co\u00fbte \u00bb pour la sant\u00e9 et le soutien\naux entreprise et salari\u00e9s, m\u00eame si cela\naugmente la dette publique de mani\u00e8re\nimportante\nEmmanuel Macron a eu tort d\u2019\u00e9voquer le \u00ab\nquoi qu\u2019il en co\u00fbte \u00bb pour la sant\u00e9 et le soutien\naux entreprise et salari\u00e9s, car cela a fait\naugmenter la dette publique de mani\u00e8re trop\nimportante\nSans opinion\nEnsemble 71 28 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 75 24 1\nLa France Insoumise (*) 77 23\nEurope Ecologie-Les Verts 69 31\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 75 23 2\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 91 8 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 93 6 1\nTOTAL DROITE 66 33 1\nLes R\u00e9publicains 65 34 1\nRassemblement National 57 41 2\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 69 30 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 71 29\nBeno\u00eet HAMON 79 18 3\nEmmanuel MACRON 85 14 1\nFran\u00e7ois FILLON 68 31 1\nMarine LE PEN 56 42 2\nAbstention, vote blanc ou nul 70 29 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 82 17 1\nMarine LE PEN 57 42 1\nAbstention, vote blanc ou nul 66 34\n13\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes vous sentez-vous le plus proche ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n ", "En % - TOTAL DES CITATIONS Par une hausse des imp\u00f4ts\nPar la r\u00e9duction des d\u00e9penses\npubliques via des r\u00e9formes\n(retraites, assurance ch\u00f4mage, etc.)\nPar la croissance \u00e9conomique\ndans les ann\u00e9es \u00e0 venir (qui\ng\u00e9n\u00e8rera m\u00e9caniquement une hausse\ndes recettes fiscales et une baisse des\nd\u00e9penses publiques)\nPar une \u00ab contribution\nexceptionnelle \u00bb aupr\u00e8s des plus\nais\u00e9s\nElle ne sera pas rembours\u00e9e, elle\nsera annul\u00e9e\nEnsemble 51 41 33 30 15\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 51 46 36 28 14\nFemme 52 37 30 32 16\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 54 36 31 24 19\n25-34 ans 53 49 31 24 11\n35-49 ans 54 38 28 31 17\n50-64 ans 53 43 31 27 14\n65 ans et plus 43 42 42 38 15\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 54 43 31 28 14\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 53 48 33 25 11\nCSP+ 52 43 32 31 13\nCadre, profession intellectuelle sup. 58 37 29 30 13\nProfession interm\u00e9diaire 48 47 34 31 13\nCSP- 55 41 30 26 15\nEmploy\u00e9 52 40 31 24 15\nOuvrier 60 42 28 27 13\nInactifs 48 40 36 33 17\nRetrait\u00e9 44 41 40 37 15\nAutre Inactif 55 37 26 23 21\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 55 44 28 27 16\nSalari\u00e9 du public 50 39 34 30 11\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 53 39 32 27 18\nCommunes urbaines de province 52 42 33 31 14\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 46 39 31 36 16\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 54 48 33 31 10\n100.000 hab. et plus 54 41 33 28 15\nAgglom\u00e9ration parisienne 47 43 34 30 14\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 47 43 35 30 14\nProvince 52 41 32 30 15\nNord-est 51 34 37 31 15\nNord-ouest 51 41 36 30 15\nSud-ouest 53 33 23 29 23\nSud-est 54 51 30 30 13\n14\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, comment sera financ\u00e9 le remboursement de cette dette suppl\u00e9mentaire li\u00e9e \u00e0 la crise de la Covid-19 ?\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n ", "En % - TOTAL DES CITATIONS\nPar une hausse des\nimp\u00f4ts\nPar la r\u00e9duction des\nd\u00e9penses publiques via\ndes r\u00e9formes (retraites,\nassurance ch\u00f4mage, etc.)\nPar la croissance\n\u00e9conomique dans les\nann\u00e9es \u00e0 venir (qui\ng\u00e9n\u00e8rera m\u00e9caniquement\nune hausse des recettes\nfiscales et une baisse des\nd\u00e9penses publiques)\nPar une \u00ab contribution\nexceptionnelle \u00bb aupr\u00e8s\ndes plus ais\u00e9s\nElle ne sera pas\nrembours\u00e9e, elle sera\nannul\u00e9e\nEnsemble 51 41 33 30 15\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 49 38 34 30 17\nLa France Insoumise (*) 46 41 35 32 18\nEurope Ecologie-Les Verts 53 42 32 28 14\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 53 38 34 29 15\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 32 49 53 40 11\nLa R\u00e9publique en Marche ! 29 51 57 40 9\nTOTAL DROITE 49 50 43 34 9\nLes R\u00e9publicains 49 50 43 34 9\nRassemblement National 61 37 28 36 14\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 54 41 26 23 18\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 45 37 34 29 19\nBeno\u00eet HAMON 53 48 35 30 9\nEmmanuel MACRON 44 44 46 36 9\nFran\u00e7ois FILLON 51 49 34 34 13\nMarine LE PEN 59 38 29 31 15\nAbstention, vote blanc ou nul 55 38 29 25 19\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 46 43 38 32 14\nMarine LE PEN 56 41 30 32 15\nAbstention, vote blanc ou nul 56 40 31 29 15\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, comment sera financ\u00e9 le remboursement de cette dette suppl\u00e9mentaire li\u00e9e \u00e0 la crise de la Covid-19 ?\n#Opinion.en.direct\n15\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n ", "En % Tout \u00e0 fait cr\u00e9dibles Plut\u00f4t cr\u00e9dibles Pas vraiment cr\u00e9dibles Pas du tout cr\u00e9dibles\nTOTAL\n\u00ab CREDIBLES \u00bb\nTOTAL\n\u00ab PAS CREDIBLES \u00bb\nEnsemble 5 19 48 28 24 76\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 4 21 45 30 25 75\nFemme 5 18 51 26 23 77\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 5 24 53 18 29 71\n25-34 ans 5 24 45 26 29 71\n35-49 ans 3 17 46 34 20 80\n50-64 ans 4 16 44 36 20 80\n65 ans et plus 6 21 54 19 27 73\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 4 20 45 31 24 76\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 3 15 46 36 18 82\nCSP+ 4 19 51 26 23 77\nCadre, profession intellectuelle sup. 3 12 62 23 15 85\nProfession interm\u00e9diaire 3 24 45 28 27 73\nCSP- 5 20 39 36 25 75\nEmploy\u00e9 5 22 44 29 27 73\nOuvrier 5 18 32 45 23 77\nInactifs 5 19 53 23 24 76\nRetrait\u00e9 6 20 55 19 26 74\nAutre Inactif 4 18 47 31 22 78\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 5 21 40 34 26 74\nSalari\u00e9 du public 3 15 56 26 18 82\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 6 13 47 34 19 81\nCommunes urbaines de province 4 20 48 28 24 76\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 3 21 48 28 24 76\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 6 16 47 31 22 78\n100.000 hab. et plus 4 21 49 26 25 75\nAgglom\u00e9ration parisienne 6 23 49 22 29 71\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 6 25 48 21 31 69\nProvince 5 18 48 29 23 77\nNord-est 7 15 48 30 22 78\nNord-ouest 5 20 45 30 25 75\nSud-ouest 5 20 45 30 25 75\nSud-est 2 18 52 28 20 80\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nPour vous, personnellement, ces annonces de ministres affirmant qu\u2019il n\u2019y aura pas d\u2019augmentation d\u2019imp\u00f4ts sont-elles cr\u00e9dibles ou pas cr\u00e9dibles ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n16\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n ", "En %\nTout \u00e0 fait\ncr\u00e9dibles\nPlut\u00f4t cr\u00e9dibles\nPas vraiment\ncr\u00e9dibles\nPas du tout\ncr\u00e9dibles\nTOTAL\n\u00ab CREDIBLES \u00bb\nTOTAL\n\u00ab PAS CREDIBLES \u00bb\nEnsemble 5 19 48 28 24 76\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 5 20 49 26 25 75\nLa France Insoumise (*) 4 21 44 31 25 75\nEurope Ecologie-Les Verts 9 13 50 28 22 78\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 3 24 49 24 27 73\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 15 31 48 6 46 54\nLa R\u00e9publique en Marche ! 17 37 41 5 54 46\nTOTAL DROITE 1 25 46 28 26 74\nLes R\u00e9publicains 1 28 45 26 29 71\nRassemblement National 4 10 40 46 14 86\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 3 18 50 29 21 79\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 6 22 39 33 28 72\nBeno\u00eet HAMON 2 19 62 17 21 79\nEmmanuel MACRON 11 24 52 13 35 65\nFran\u00e7ois FILLON 2 26 46 26 28 72\nMarine LE PEN 3 11 41 45 14 86\nAbstention, vote blanc ou nul 3 19 52 26 22 78\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 7 25 52 16 32 68\nMarine LE PEN 3 16 41 40 19 81\nAbstention, vote blanc ou nul 3 15 49 33 18 82\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nPour vous, personnellement, ces annonces de ministres affirmant qu\u2019il n\u2019y aura pas d\u2019augmentation d\u2019imp\u00f4ts sont-elles cr\u00e9dibles ou pas cr\u00e9dibles ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n17\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n ", "En %\nEn faire plus en augmentant et/ou \u00e9largissant \u00e0\nd\u2019autres populations les dispositifs de soutien\n\u00e9conomique\nGarder le niveau actuel de soutien \u00e9conomique R\u00e9duire les dispositifs de soutien \u00e9conomique\nSans\nopinion\nEnsemble 30 58 11 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 29 56 14 1\nFemme 32 60 8\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 48 49 3\n25-34 ans 30 56 12 2\n35-49 ans 32 54 13 1\n50-64 ans 33 54 12 1\n65 ans et plus 19 72 9\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 32 55 12 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 44 49 7\nCSP+ 30 60 10\nCadre, profession intellectuelle sup. 25 65 10\nProfession interm\u00e9diaire 33 56 10 1\nCSP- 31 53 14 2\nEmploy\u00e9 37 50 11 2\nOuvrier 23 56 19 2\nInactifs 29 62 9\nRetrait\u00e9 22 69 8 1\nAutre Inactif 42 48 10\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 29 57 13 1\nSalari\u00e9 du public 31 57 12 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 34 55 11\nCommunes urbaines de province 30 58 11 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 32 59 9\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 28 55 17\n100.000 hab. et plus 31 58 10 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 27 64 8 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 27 64 8 1\nProvince 31 57 11 1\nNord-est 32 54 13 1\nNord-ouest 31 57 12\nSud-ouest 29 60 11\nSud-est 31 59 9 1\n18\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConcernant les aides de soutien \u00e9conomique aux entreprises, aux salari\u00e9s et les aides sp\u00e9cifiques envers certaines cat\u00e9gories de populations (\u00e9tudiants, etc.),\ndiriez-vous qu\u2019aujourd\u2019hui il faut en faire plus, garder le niveau actuel des aides ou les r\u00e9duire ?\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "En %\nEn faire plus en augmentant\net/ou \u00e9largissant \u00e0 d\u2019autres\npopulations les dispositifs de\nsoutien \u00e9conomique\nGarder le niveau actuel de\nsoutien \u00e9conomique\nR\u00e9duire les dispositifs de\nsoutien \u00e9conomique\nSans opinion\nEnsemble 30 58 11 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 40 48 11 1\nLa France Insoumise (*) 51 44 5\nEurope Ecologie-Les Verts 37 47 16\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 31 55 12 2\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 16 79 4 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 14 82 3 1\nTOTAL DROITE 19 68 13\nLes R\u00e9publicains 17 69 14\nRassemblement National 28 55 17\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 31 58 10 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 42 46 10 2\nBeno\u00eet HAMON 40 54 6\nEmmanuel MACRON 19 73 7 1\nFran\u00e7ois FILLON 17 69 13 1\nMarine LE PEN 29 51 20\nAbstention, vote blanc ou nul 32 59 8 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 26 64 9 1\nMarine LE PEN 29 57 14\nAbstention, vote blanc ou nul 33 54 12 1\n19\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nConcernant les aides de soutien \u00e9conomique aux entreprises, aux salari\u00e9s et les aides sp\u00e9cifiques envers certaines cat\u00e9gories de populations (\u00e9tudiants, etc.),\ndiriez-vous qu\u2019aujourd\u2019hui il faut en faire plus, garder le niveau actuel des aides ou les r\u00e9duire ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le \u00ab quoiqu\u2019il en co\u00fbte \u00bb\n4 f\u00e9vrier 2021\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}