{"id": "235344346", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-les-violences-policires/235344346", "title": "Les Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res", "author": "contactElabe", "date": "2020-06-10", "len": 31, "description": "Les Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 2564, "transcript": ["#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\nSondage ELABE et Berger Levrault pour BFMTV\n10 juin 2020\n ", "Fiche technique\nInterrogation\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 004 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 9 et 10 juin 2020.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFMTV.\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n2\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1 000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1.4 93.6 et 96.4\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n3\n ", "Principaux enseignements\nLes Fran\u00e7ais font majoritairement confiance \u00e0 l\u2019arm\u00e9e, \u00e0 la gendarmerie et \u00e0 la police. Ils sont plus\npartag\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la justice.\nInterrog\u00e9s sur la confiance qu\u2019ils accordent \u00e0 l\u2019\u00e9gard de plusieurs acteurs r\u00e9galiens :\n\u2022 85% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent faire confiance \u00e0 l\u2019arm\u00e9e, dont 35% tout \u00e0 fait confiance\n\u2022 81% font confiance \u00e0 la gendarmerie, dont 29% tout \u00e0 fait confiance\n\u2022 69% font confiance \u00e0 la police, dont 23% tout \u00e0 fait confiance. En un peu plus d\u20191 an (sondage ELABE/BFMTV du 3 avril 2019), la\nconfiance \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la police a baiss\u00e9 de 7 points (de 76% \u00e0 69%).\nLa confiance accord\u00e9e \u00e0 ces trois acteurs est majoritaire au sein de toutes les cat\u00e9gories de population et des \u00e9lectorats, mais l\u2019intensit\u00e9\nde cette confiance est h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne.\nLes Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 65 ans et plus accordent une confiance particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9e (respectivement 90%, 88% et 76%), mais \u00e0 noter\nque les 18-24 ans ne sont pas dans le rejet et accordent majoritairement leur confiance (86%, 76% et 65%).\nLes cadres font un peu plus confiance \u00e0 la gendarmerie (86%) et \u00e0 la police (73%) que les autres cat\u00e9gories socio-professionnelles, et\nnotamment que les ouvriers (74% et 63%). Ces deux acteurs b\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement d\u2019une confiance particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9e dans les\ncommunes de 2 000 \u00e0 20 000 habitants (86% pour la gendarmerie et 81% pour la police).\nPolitiquement, la quasi-totalit\u00e9 des \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon (95%, 94% et 86%) et d\u2019Emmanuel Macron (93%, 87% et 80%) font\nconfiance aux forces arm\u00e9es, de gendarmerie et de police. Les \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon et de Jean-Luc M\u00e9lenchon font\nmajoritairement confiance \u00e0 l\u2019arm\u00e9e (90% et 72%) et \u00e0 la gendarmerie (76% et 75%), mais ils sont plus partag\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la police\n(51% et 55%).\nPlus divis\u00e9s, 51% des Fran\u00e7ais disent faire confiance \u00e0 la justice (dont 8% tout \u00e0 fait confiance), contre 49% qui ne lui font pas\nconfiance (dont 13% pas confiance du tout)\nLa confiance envers la justice est plus importante chez les cadres (61%), les 18-24 ans (59%), et politiquement chez les \u00e9lecteurs\nd\u2019Emmanuel Macron (67%) et de Beno\u00eet Hamon (63%). Elle est, \u00e0 l\u2019inverse, relativement faible chez les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen\n(38%).\nLa confiance accord\u00e9e \u00e0 la gendarmerie, \u00e0 la police et \u00e0 la justice est particuli\u00e8rement faible chez les Fran\u00e7ais qui se consid\u00e8rent\nmembres du mouvement des \u00ab Gilets jaunes \u00bb (65%, 47%, 34%) ou bien que le soutiennent (74%, 57%, 42%).\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n4\n ", "Principaux enseignements\nViolences polici\u00e8res : les Fran\u00e7ais ne rendent pas les policiers responsables\nAmen\u00e9s \u00e0 se prononcer sur les causes des violences polici\u00e8res aujourd\u2019hui en France, les Fran\u00e7ais mettent en avant des\n\u00e9l\u00e9ments ext\u00e9rieurs aux policiers :\n\u2022 Pour 65% des Fran\u00e7ais (dont 33% qui le citent en 1er), les violences polici\u00e8res sont li\u00e9es aux comportements agressifs\nde certains individus\n\u2022 50% citent (dont 14% en 1er) l\u2019augmentation des tensions sociales et contestations dans le pays\n\u2022 47% (dont 14% en 1er) le manque d\u2019effectif et la fatigue qui s\u2019accumule pour les policiers\nLes Fran\u00e7ais citent ensuite d\u2019autres facteurs :\n\u2022 37% (dont 16% en 1er) d\u2019entre eux \u00e9voquent le comportement de certains policiers et leur usage excessif de la force\n\u2022 31% (dont 10% en 1er) les ordres donn\u00e9s aux policiers par les autorit\u00e9s\n\u2022 29% (dont 9% en 1er) estiment que les violences polici\u00e8res proviennent du sentiment d\u2019impunit\u00e9\n\u2022 Enfin, 17% (dont 4% en 1er) pointent du doigt les techniques d\u2019interpellation enseign\u00e9es aux policiers\n\u2022 Seuls 2% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent qu\u2019il n\u2019y a pas de violences polici\u00e8res aujourd\u2019hui en France\nLes Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 24 ans mettent en avant la responsabilit\u00e9 des policiers eux-m\u00eames, par l\u2019usage excessif de la force\nde certains policiers (60% des citations). Les Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 65 ans et plus mettent en avant des causes ext\u00e9rieures aux\npoliciers, et notamment le comportement agressif de certains individus (74%) ou l\u2019augmentation des tensions sociales (60%).\nPolitiquement, les \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon et d\u2019Emmanuel Macron sont nombreux \u00e0 \u00e9voquer le comportement agressif\nde certains individus (80% et 73%). Si les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon ne minimisent pas ces causes (46% et 41% des\ncitations), ils \u00e9voquent \u00e9galement l\u2019usage excessif de la force de certains policiers (50%), les ordres donn\u00e9s aux policiers par\nles autorit\u00e9s (45%) et dans une moindre mesure le sentiment d\u2019impunit\u00e9 (38%).\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n5\n ", "Principaux enseignements\nMais les Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur le traitement des sanctions\nLes Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur la mani\u00e8re dont les actes de violences polici\u00e8res sont trait\u00e9es et sanctionn\u00e9es. Pour 50% les violences\npolici\u00e8res ne sont pas trait\u00e9es de mani\u00e8re juste ni ind\u00e9pendante, et ne sont pas sanctionn\u00e9es lorsque des fautes sont commises. A\nl\u2019inverse, pour 49% elles sont trait\u00e9es de mani\u00e8re juste et ind\u00e9pendante, et sont sanctionn\u00e9es lorsque des fautes sont commises. 1%\ndes Fran\u00e7ais n\u2019a pas d\u2019opinion sur la question.\nLes jeunes g\u00e9n\u00e9rations ont un regard plut\u00f4t critique sur la gestion des sanctions des violences polici\u00e8res : 65% des 18-24 ans estiment\nqu\u2019elles ne sont pas trait\u00e9es de mani\u00e8re juste et ind\u00e9pendante et qu\u2019elles ne sont pas sanctionn\u00e9es (contre 35% sanctionn\u00e9es), ainsi que\n60% des 25-34 ans (contre 39%).\nLes Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 35 \u00e0 64 ans sont partag\u00e9s (51% fautes sanctionn\u00e9es, contre 48% fautes non sanctionn\u00e9es)\nLa majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 65 ans et plus estime que les violences polici\u00e8res sont jug\u00e9es de mani\u00e8re juste et sont sanctionn\u00e9es\n(57%, contre 42% non sanctionn\u00e9es).\nD\u2019un point de vue socio-professionnel, les ouvriers sont particuli\u00e8rement critiques (58% non sanctionn\u00e9es, contre 41% sanctionn\u00e9es), les\nemploy\u00e9s partag\u00e9s (51%, contre 48%) et les cadres et professions interm\u00e9diaires ont un point de vue plut\u00f4t optimiste sur la gestion des\nviolences polici\u00e8res (45% non sanctionn\u00e9es, contre 54% sanctionn\u00e9es).\nLes femmes estiment en majorit\u00e9 que les actes de violences polici\u00e8res ne sont pas trait\u00e9es de mani\u00e8re juste et ind\u00e9pendante (54% non\nsanctionn\u00e9es, contre 46% pour les hommes).\nLes Fran\u00e7ais se disant membres des \u00ab Gilets Jaunes \u00bb (75% non sanctionn\u00e9es) ou soutiens du mouvement (67%) ont un point de vue\ncritique.\nPolitiquement, les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (72% non sanctionn\u00e9es, contre 26% sanctionn\u00e9es) et de Beno\u00eet Hamon (71%,\ncontre 29%) consid\u00e8rent en nette majorit\u00e9 que les violences polici\u00e8res ne sont pas trait\u00e9es de mani\u00e8re juste et ind\u00e9pendante. A\nl\u2019inverse, les \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon (65% sanctionn\u00e9es, contre 35% non sanctionn\u00e9es), d\u2019Emmanuel Macron (64%, contre 36%), et\nde Marine Le Pen (58%, contre 40%) ont un point de vue plus positif.\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n6\n ", "Principaux enseignements\nPour la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais, Emmanuel Macron et le gouvernement d\u2019Edouard Philippe ont trop tard\u00e9\n\u00e0 r\u00e9agir aux actes de violences polici\u00e8res\n56% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que le Pr\u00e9sident et son gouvernement ont trop tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir, 32% qu\u2019ils ont r\u00e9agi au bon\nmoment et 12% trop rapidement.\nD\u2019un point de vue socio-\u00e9conomique, les femmes (61%), les cat\u00e9gories populaires (62%), notamment les ouvriers (67%), les\nFran\u00e7ais en situation financi\u00e8re tendue (65%) sont les plus prompts \u00e0 d\u00e9noncer le manque de r\u00e9activit\u00e9 du gouvernement\nface aux violences polici\u00e8res. Les personnes qui continuent de se reconna\u00eetre comme membres des \u00ab Gilets Jaunes \u00bb (73%)\nestiment que le gouvernement a trop tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir.\nOn note un fort clivage politique sur cette question de la r\u00e9activit\u00e9 du gouvernement face aux violences commises par les\npoliciers :\n- 76% des \u00e9lecteurs de J-L M\u00e9lenchon condamnent le manque de r\u00e9activit\u00e9 du gouvernement\n- La majorit\u00e9 absolue ou relative des \u00e9lecteurs d\u2019E. Macron (54%) et de F. Fillon (44%) estiment que l\u2019action\ngouvernementale est intervenue au bon moment\n- 50% des \u00e9lecteurs de M. Le Pen consid\u00e8rent que l\u2019ex\u00e9cutif a trop tard\u00e9, mais pr\u00e8s d\u20191 sur 4 (26%) juge que le\ngouvernement a agi trop rapidement\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n7\n ", "Principaux enseignements\nMobilisations contre les violences polici\u00e8res et les discriminations : 51% des Fran\u00e7ais approuvent, 35%\nd\u00e9sapprouvent et 14% y sont indiff\u00e9rents\nCes derniers jours, plusieurs mobilisations d\u00e9non\u00e7ant les violences polici\u00e8res et les discriminations ont eu lieu en France.\n51% des Fran\u00e7ais ont de la sympathie (31%) ou soutiennent (20%) ces mobilisations. A l\u2019inverse, 35% y sont oppos\u00e9s (21%)\nvoire hostiles (14%). 14% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent y \u00eatre indiff\u00e9rents.\nLe regard port\u00e9 sur ces mobilisations est particuli\u00e8rement bienveillant chez les jeunes g\u00e9n\u00e9rations, et d\u00e9cline avec l\u2019\u00e2ge :\n65% des 18-24 ans en ont de la sympathie voire les soutiennent, 59% des 25-34 ans, 51% des 35-49 ans, 47% des 50-64 ans\net \u00ab seulement \u00bb 44% des 65 ans et plus.\nL\u2019approbation est \u00e9galement plus forte au sein de la r\u00e9gion parisienne (60%, contre 49% dans le reste du pays).\nPolitiquement, les \u00e9lectorats de gauche approuvent nettement ces mobilisations (75% Beno\u00eet Hamon, et 74% J-L.\nM\u00e9lenchon).\nLes \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron ont ont un regard plut\u00f4t positif (53% sympathie/soutien, contre 37% opposition/hostilit\u00e9,\net 10% indiff\u00e9rence).\nEn revanche, les \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon (30% sympathie/soutien, contre 61% opposition/hostilit\u00e9, et 9% indiff\u00e9rence) et\nde Marine Le Pen (35% sympathie/soutien, contre 56% opposition/hostilit\u00e9, et 9% indiff\u00e9rence) ont un point de vue\nmajoritairement n\u00e9gatif vis-\u00e0-vis de ces mobilisations.\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n8\n ", "Principaux enseignements\n1 Fran\u00e7ais sur 10 d\u00e9clare avoir subi des violences polici\u00e8res, et 1 sur 4 des actes racistes par des individus\nou groupes quels qu'ils soient\nDans le d\u00e9tail, 26% des Fran\u00e7ais disent avoir \u00e9t\u00e9 personnellement confront\u00e9 \u00e0 des actes racistes de la part d\u2019individus ou\ngroupes quels qu\u2019ils soient, 9% d\u00e9clarent avoir \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 des discriminations racistes de la part de policiers ou\ngendarmes et 9% \u00e0 des violences polici\u00e8res.\nLes personnes qui d\u00e9clarent le plus avoir \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 personnellement \u00e0 ces discriminations sont les Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de\nmoins de 35 ans (33% actes racistes par des groupes ou individus, 14% discriminations racistes de policiers ou gendarmes et\n15% violences polici\u00e8res), les hommes (32%, 11% et 12%), les ouvriers (28%, 15% et 14%) et concernant des actes racistes\nd\u2019individus ou groupes, les habitants de la r\u00e9gion parisienne (35%, contre 23% dans le reste du pays).\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n9\n ", "35\n29\n23\n8\n50\n52\n46\n43\n11\n13\n22\n36\n4\n6\n9\n13\nTout \u00e0 fait confiance Plut\u00f4t confiance Pas vraiment confiance Pas du tout confiance Sans opinion\nQuestion : Vous personnellement, avez-vous confiance dans\u2026 ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais font majoritairement confiance \u00e0 l\u2019arm\u00e9e, \u00e0 la gendarmerie et \u00e0 la\npolice. Ils sont plus partag\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la justice\nTOTAL\n\u00ab CONFIANCE \u00bb\n85\n81\n69\n51\nL\u2019arm\u00e9e\nLa gendarmerie\nLa police\nLa justice\nTOTAL\n\u00ab PAS CONFIANCE \u00bb\n15\n19\n31\n49\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n10\n(-7)* (+7)*\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 2 et 3 avril 2019.\n ", "33\n14\n14\n16\n10\n9\n4\n2\n65\n50\n47\n37\n31\n29\n17\nQuestion : Selon vous, \u00e0 quoi sont li\u00e9es les violences polici\u00e8res ?\nEn %\nViolences polici\u00e8res : les Fran\u00e7ais ne rendent pas les policiers responsables\nAux comportements agressifs de certains individus\nA l\u2019augmentation des tensions sociales\net contestations dans le pays\nAu manque d\u2019effectif,\n\u00e0 la fatigue qui s\u2019accumule pour les policiers\nA l\u2019usage excessif de la force de certains policiers\nAux ordres donn\u00e9s aux policiers par les autorit\u00e9s\nA un sentiment d\u2019impunit\u00e9\nAux techniques d\u2019interpellation enseign\u00e9es\naux policiers\nIl n\u2019y a pas de violences polici\u00e8res en France\n33 Cit\u00e9 en 1er\nCit\u00e9 en 2\u00e8me et 3\u00e8me\n65 Total des citations\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n11\n ", "49\n50\n1\nQuestion : D\u2019apr\u00e8s ce que vous en savez, diriez-vous que les violences polici\u00e8res sont la plupart du temps \u2026 ?\nEn %\nMais les Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur le traitement des sanctions\n\u00ab Ne sont pas trait\u00e9es de\nmani\u00e8re juste ni\nind\u00e9pendante, et ne sont\npas sanctionn\u00e9es lorsque\ndes fautes sont commises \u00bb\n\u00ab Trait\u00e9es de mani\u00e8re juste et\nind\u00e9pendante, et sont\nsanctionn\u00e9es lorsque des\nfautes sont commises \u00bb\nSans opinion\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n12\n ", "Question : Concernant les actes de violences polici\u00e8res, diriez-vous qu\u2019Emmanuel Macron et le gouvernement d\u2019Edouard\nPhilippe\u2026 ?\nEn %\n56\n32\n12\nPour la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais, Emmanuel Macron et le gouvernement d\u2019Edouard\nPhilippe ont trop tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir aux actes de violences polici\u00e8res\nOnt trop tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir\nOnt r\u00e9agi au bon moment\nOnt r\u00e9agi trop rapidement\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n13\n ", "Question : Ces derniers jours, plusieurs mobilisations d\u00e9non\u00e7ant les violences polici\u00e8res et les discriminations ont eu lieu en\nFrance. Quelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ces mobilisations ?\nEn %\nMobilisations contre les violences polici\u00e8res et les discriminations : 51% des\nFran\u00e7ais approuvent, 35% d\u00e9sapprouvent et 14% y sont indiff\u00e9rents\n20\n31\n21\n14\n14\nVous les soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9 Vous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent\nTotal\n\u00ab OPPOSITION /\nHOSTILIT\u00c9 \u00bb\n35%\nTotal\n\u00ab INDIFF\u00c9RENCE \u00bb\n14%\nTotal\n\u00ab SOUTIEN /\nSYMPATHIE \u00bb\n51%\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n14\n ", "66\n58\n58\n55\n40\n47\n31\n34\n27\n20\n24\n19\n10\n25\n30\n28\n26\n38\n26\n29\n24\n26\n31\n24\n17\n24\n2\n5\n3\n6\n7\n8\n15\n17\n14\n21\n26\n23\n22\n2\n2\n3\n4\n4\n7\n16\n13\n8\n14\n12\n25\n21\n5\n5\n7\n9\n11\n12\n9\n12\n25\n14\n13\n16\n22\n1\n1\n1\nVous la soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9\nVous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent Sans opinion\nLes pompiers (06/11/2019)\nLes personnel des urgences hospitali\u00e8res (06/11/2019)\nPersonnels des EHPAD (21/03/2018)\nLes retrait\u00e9s (21/03/2018)\nLes policiers (06/11/2019)\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb\n(d\u00e9but du mouvement - 14/11/2018)\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb\n(d\u00e9but janvier - 09/01/2019)\nR\u00e9forme des retraites (03/12/2019)\nOrganisations syndicales et \u00e9tudiantes conte la r\u00e9forme\ndu droit du travail \u00ab Loi P\u00e9nicaud \u00bb (20/09/2017)\nles violences polici\u00e8res et les discriminations\n(10.06.2020)\nLes fonctionnaires (21/03/2018)\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF (23/05/2018)\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF (14/03/2018)\nComparaison avec d\u2019autres mobilisations sociales depuis le d\u00e9but du quinquennat\nTOTAL\n\u00ab SYMPATHIE /\nSOUTIEN \u00bb\nTOTAL\n\u00ab OPPOSIITON /\nHOSTILIT\u00c9 \u00bb\n91 4\n88 7\n86 6\n81 10\n78 11\n73 15\n60 31\n58 30\n53 22\n51 35\n48 38\n36 48\n34 43\nEn %\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n15\n ", "26\n9\n9\n74\n91\n91\nOui Non\nQuestion : Vous personnellement, avez-vous d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 personnellement \u00e0 \u2026 ?\nEn %\n1 Fran\u00e7ais sur 10 d\u00e9clare avoir subi des violences polici\u00e8res, et 1 sur 4 des actes\nracistes par des individus ou groupes quels qu'ils soient\nD\u2019actes racistes de la part d\u2019individus\nou groupes, quels qu\u2019ils soient\nDes discriminations racistes de la part\nde policiers ou gendarmes\nDes violences de la part de policiers ou\ngendarmes\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n16\n ", "En % - TOTAL \u00ab CONFIANCE \u00bb L\u2019arm\u00e9e La gendarmerie La police La justice\nEnsemble 85 81 69 51\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 85 79 68 52\nFemme 86 84 70 50\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 86 76 65 59\n25-34 ans 77 75 63 52\n35-49 ans 82 78 68 50\n50-64 ans 88 84 69 47\n65 ans et plus 90 88 76 51\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 83 80 69 52\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 76 79 67 58\nCSP+ 82 82 71 56\nCadre, profession intellectuelle sup. 81 86 73 61\nProfession interm\u00e9diaire 83 80 70 53\nCSP- 84 76 66 48\nEmploy\u00e9 86 78 68 48\nOuvrier 83 74 63 46\nInactifs 89 84 70 49\nRetrait\u00e9 90 88 75 49\nAutre Inactif 85 77 60 51\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 83 79 69 53\nSalari\u00e9 du public 87 84 72 55\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 82 80 68 48\nCommunes urbaines de province 86 82 71 51\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 89 86 81 53\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 83 80 66 47\n100.000 hab. et plus 85 82 68 52\nAgglom\u00e9ration parisienne 90 80 63 55\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 89 80 64 54\nProvince 85 82 70 51\nNord-est 85 81 72 53\nNord-ouest 83 80 71 50\nSud-ouest 86 85 66 51\nSud-est 85 83 70 49\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, avez-vous confiance dans\u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n17\n ", "En % - TOTAL \u00ab CONFIANCE \u00bb L\u2019arm\u00e9e La gendarmerie La police La justice\nEnsemble 85 81 69 51\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 82 77 64 62\nLa France Insoumise (*) 70 64 52 47\nEurope Ecologie-Les Verts 85 83 76 69\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 90 82 66 61\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 97 94 83 73\nLa R\u00e9publique en Marche ! 97 92 83 76\nTOTAL DROITE 93 93 85 48\nLes R\u00e9publicains 94 95 85 49\nRassemblement National 84 78 67 33\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 82 77 62 45\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 72 75 55 51\nBeno\u00eet HAMON 90 76 51 63\nEmmanuel MACRON 93 87 80 67\nFran\u00e7ois FILLON 95 94 86 47\nMarine LE PEN 85 79 70 38\nAbstention, vote blanc ou nul 84 79 64 46\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 89 86 77 63\nMarine LE PEN 85 81 70 40\nAbstention, vote blanc ou nul 83 79 62 43\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, avez-vous confiance dans\u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n18\n ", "En % - TOTAL DES CITATIONS\nAux comportements agressifs de\ncertains individus\nA l\u2019augmentation des tensions sociales\net contestations dans le pays\nAu manque d\u2019effectif, \u00e0 la fatigue qui\ns\u2019accumule pour les policiers\nA l\u2019usage excessif de la force de\ncertains policiers\nEnsemble 65 50 47 37\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 64 49 44 38\nFemme 66 51 50 36\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 50 35 36 60\n25-34 ans 52 40 43 43\n35-49 ans 67 51 48 37\n50-64 ans 69 52 48 35\n65 ans et plus 74 60 53 26\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 62 47 46 41\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 72 47 47 27\nCSP+ 63 50 50 40\nCadre, profession intellectuelle sup. 62 52 49 41\nProfession interm\u00e9diaire 63 48 50 39\nCSP- 59 44 43 43\nEmploy\u00e9 58 42 43 42\nOuvrier 61 48 43 44\nInactifs 70 55 48 32\nRetrait\u00e9 75 60 49 25\nAutre Inactif 59 44 46 48\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 67 46 46 38\nSalari\u00e9 du public 56 48 46 42\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 67 46 47 39\nCommunes urbaines de province 65 52 46 36\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 71 52 49 33\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 70 54 45 35\n100.000 hab. et plus 59 51 46 39\nAgglom\u00e9ration parisienne 64 49 49 38\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 65 50 50 39\nProvince 65 50 47 37\nNord-est 66 53 47 37\nNord-ouest 65 51 46 38\nSud-ouest 62 51 45 39\nSud-est 65 46 46 36\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, \u00e0 quoi sont li\u00e9es les violences polici\u00e8res ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n19\n ", "En % - TOTAL DES CITATIONS\nAux comportements agressifs\nde certains individus\nA l\u2019augmentation des\ntensions sociales et\ncontestations dans le pays\nAu manque d\u2019effectif, \u00e0 la\nfatigue qui s\u2019accumule pour\nles policiers\nA l\u2019usage excessif de la force\nde certains policiers\nEnsemble 65 50 47 37\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 47 43 47 52\nLa France Insoumise (*) 45 36 41 47\nEurope Ecologie-Les Verts 55 43 53 52\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 45 49 51 53\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 77 59 54 28\nLa R\u00e9publique en Marche ! 75 54 57 31\nTOTAL DROITE 77 58 56 20\nLes R\u00e9publicains 79 58 57 20\nRassemblement National 70 47 42 24\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 66 49 44 42\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 46 41 37 50\nBeno\u00eet HAMON 51 51 41 39\nEmmanuel MACRON 73 56 53 34\nFran\u00e7ois FILLON 80 61 54 19\nMarine LE PEN 70 47 40 29\nAbstention, vote blanc ou nul 68 53 51 41\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 69 57 55 33\nMarine LE PEN 67 46 41 32\nAbstention, vote blanc ou nul 64 46 40 43\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, \u00e0 quoi sont li\u00e9es les violences polici\u00e8res ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n20\n ", "En % - TOTAL DES CITATIONS\nAux ordres donn\u00e9s aux policiers par\nles autorit\u00e9s\nA un sentiment d\u2019impunit\u00e9\nAux techniques d\u2019interpellation\nenseign\u00e9es aux policiers\nIl n\u2019y a pas de violences polici\u00e8res en\nFrance\nEnsemble 31 29 17 2\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 31 32 18 2\nFemme 30 28 16 2\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 25 30 29 1\n25-34 ans 28 33 23 3\n35-49 ans 27 26 12 4\n50-64 ans 35 30 15 1\n65 ans et plus 35 30 16 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 28 31 18 2\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 20 26 18 2\nCSP+ 23 33 18 2\nCadre, profession intellectuelle sup. 16 31 24 3\nProfession interm\u00e9diaire 27 34 15 2\nCSP- 34 30 17 3\nEmploy\u00e9 32 32 16 3\nOuvrier 35 26 18 3\nInactifs 34 28 17 1\nRetrait\u00e9 37 28 15 0\nAutre Inactif 29 27 20 2\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 25 32 18 2\nSalari\u00e9 du public 34 31 19 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 36 29 16 1\nCommunes urbaines de province 28 30 16 2\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 30 26 14 2\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 29 32 18 1\n100.000 hab. et plus 27 32 17 3\nAgglom\u00e9ration parisienne 32 27 23 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 31 27 23 1\nProvince 30 30 16 2\nNord-est 27 28 17 2\nNord-ouest 31 26 18 3\nSud-ouest 33 37 13 0\nSud-est 32 33 15 2\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, \u00e0 quoi sont li\u00e9es les violences polici\u00e8res ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n21\n ", "En % - TOTAL DES CITATIONS\nAux ordres donn\u00e9s aux\npoliciers par les autorit\u00e9s\nA un sentiment d\u2019impunit\u00e9\nAux techniques\nd\u2019interpellation enseign\u00e9es\naux policiers\nIl n\u2019y a pas de violences\npolici\u00e8res en France\nEnsemble 31 29 17 2\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 37 35 23 1\nLa France Insoumise (*) 46 41 25 0\nEurope Ecologie-Les Verts 29 29 26 1\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 35 34 16 2\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 18 24 14 2\nLa R\u00e9publique en Marche ! 16 22 15 3\nTOTAL DROITE 23 26 12 1\nLes R\u00e9publicains 23 26 11 1\nRassemblement National 41 33 15 3\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 31 27 19 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 45 38 22 1\nBeno\u00eet HAMON 33 42 22 5\nEmmanuel MACRON 18 23 15 2\nFran\u00e7ois FILLON 25 30 11 1\nMarine LE PEN 35 33 16 3\nAbstention, vote blanc ou nul 29 25 17 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 21 27 15 2\nMarine LE PEN 40 32 15 2\nAbstention, vote blanc ou nul 38 32 19 0\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, \u00e0 quoi sont li\u00e9es les violences polici\u00e8res ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n22\n ", "En %\nTrait\u00e9es de mani\u00e8re juste et ind\u00e9pendante, et sont sanctionn\u00e9es\nlorsque des fautes sont commises\nNe sont pas trait\u00e9es de mani\u00e8re juste ni ind\u00e9pendante, et ne\nsont pas sanctionn\u00e9es lorsque des fautes sont commises\nSans opinion\nEnsemble 49 50 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 53 46 1\nFemme 45 54 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 35 65 0\n25-34 ans 39 60 1\n35-49 ans 50 50 0\n50-64 ans 52 47 1\n65 ans et plus 57 42 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 49 51 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 47 53 0\nCSP+ 54 45 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 56 44 0\nProfession interm\u00e9diaire 53 46 1\nCSP- 45 54 1\nEmploy\u00e9 48 51 1\nOuvrier 41 58 1\nInactifs 49 50 1\nRetrait\u00e9 57 42 1\nAutre Inactif 31 67 2\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 49 50 1\nSalari\u00e9 du public 53 47 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 49 49 2\nCommunes urbaines de province 51 48 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 48 51 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 56 44 0\n100.000 hab. et plus 51 49 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 40 60 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 41 59 0\nProvince 51 48 1\nNord-est 58 41 1\nNord-ouest 44 53 3\nSud-ouest 50 50 0\nSud-est 50 50 0\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nD\u2019apr\u00e8s ce que vous en savez, diriez-vous que les violences polici\u00e8res sont la plupart du temps \u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n23\n ", "En %\nTrait\u00e9es de mani\u00e8re juste et ind\u00e9pendante, et sont\nsanctionn\u00e9es lorsque des fautes sont commises\nNe sont pas trait\u00e9es de mani\u00e8re juste ni\nind\u00e9pendante, et ne sont pas sanctionn\u00e9es\nlorsque des fautes sont commises\nSans opinion\nEnsemble 49 50 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 37 62 1\nLa France Insoumise (*) 24 73 3\nEurope Ecologie-Les Verts 43 56 1\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 40 60 0\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 71 28 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 72 27 1\nTOTAL DROITE 66 34 0\nLes R\u00e9publicains 66 34 0\nRassemblement National 56 43 1\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 40 59 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 26 72 2\nBeno\u00eet HAMON 29 71 0\nEmmanuel MACRON 64 36 0\nFran\u00e7ois FILLON 65 35 0\nMarine LE PEN 58 40 2\nAbstention, vote blanc ou nul 43 56 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 55 44 1\nMarine LE PEN 58 41 1\nAbstention, vote blanc ou nul 39 60 1\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nD\u2019apr\u00e8s ce que vous en savez, diriez-vous que les violences polici\u00e8res sont la plupart du temps \u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n24\n ", "En % Ont trop tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir Ont r\u00e9agi au bon moment Ont r\u00e9agi trop vite Sans opinion\nEnsemble 56 32 12 <1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 50 34 16 0\nFemme 61 30 9 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 61 25 14 0\n25-34 ans 56 32 11 1\n35-49 ans 55 35 10 0\n50-64 ans 55 32 13 0\n65 ans et plus 55 32 13 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 56 33 11 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 50 39 11 0\nCSP+ 50 37 13 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 49 39 12 0\nProfession interm\u00e9diaire 51 35 13 1\nCSP- 62 28 10 0\nEmploy\u00e9 58 32 10 0\nOuvrier 67 23 10 0\nInactifs 55 31 14 0\nRetrait\u00e9 53 33 14 0\nAutre Inactif 60 28 12 0\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 56 35 9 0\nSalari\u00e9 du public 52 34 14 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 60 25 15 0\nCommunes urbaines de province 54 34 12 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 59 29 12 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 53 38 8 1\n100.000 hab. et plus 51 35 14 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 57 35 8 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 57 35 8 0\nProvince 55 32 13 0\nNord-est 51 36 12 1\nNord-ouest 56 33 11 0\nSud-ouest 61 27 12 0\nSud-est 56 27 16 1\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConcernant les actes de violences polici\u00e8res, diriez-vous qu\u2019Emmanuel Macron et le gouvernement d\u2019Edouard Philippe\u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n25\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nConcernant les actes de violences polici\u00e8res, diriez-vous qu\u2019Emmanuel Macron et le gouvernement d\u2019Edouard Philippe\u2026 ?\nEn % Ont trop tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir Ont r\u00e9agi au bon moment Ont r\u00e9agi trop vite Sans opinion\nEnsemble 56 32 12 <1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 61 28 11 0\nLa France Insoumise (*) 73 19 8 0\nEurope Ecologie-Les Verts 52 36 12 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 54 32 14 0\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 31 63 6 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 31 61 8 0\nTOTAL DROITE 41 38 20 1\nLes R\u00e9publicains 41 39 20 0\nRassemblement National 48 22 30 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 68 25 7 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 76 16 8 0\nBeno\u00eet HAMON 66 28 6 0\nEmmanuel MACRON 37 54 9 0\nFran\u00e7ois FILLON 40 44 16 0\nMarine LE PEN 50 24 26 0\nAbstention, vote blanc ou nul 69 26 5 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 46 46 8 0\nMarine LE PEN 55 22 22 1\nAbstention, vote blanc ou nul 67 22 11 0\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n26\n ", "En % Vous les soutenez\nVous avez\nde la sympathie\nVous y \u00eates\noppos\u00e9\nVous y \u00eates\nhostile\nVous y \u00eates\nindiff\u00e9rent\nSans opinion\nTOTAL\nSOUTIEN /\nSYMPATHIE\nTOTAL OPPOSITION\n/ HOSTILITE\nEnsemble 20 31 21 14 14 <1 51 35\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 19 27 23 17 14 0 46 40\nFemme 21 35 20 12 12 0 56 32\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 33 32 15 10 10 0 65 25\n25-34 ans 31 28 15 11 15 0 59 26\n35-49 ans 19 32 20 13 16 0 51 33\n50-64 ans 17 30 24 11 18 0 47 35\n65 ans et plus 12 32 26 24 6 0 44 50\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 21 31 19 13 16 0 52 32\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 22 30 18 15 15 0 52 33\nCSP+ 19 32 21 13 15 0 51 34\nCadre, profession intellectuelle sup. 13 37 23 9 17 1 50 32\nProfession interm\u00e9diaire 23 27 20 16 14 0 50 36\nCSP- 22 31 18 12 17 0 53 30\nEmploy\u00e9 21 32 20 11 16 0 53 31\nOuvrier 24 29 14 14 19 0 53 28\nInactifs 19 31 24 17 9 0 50 41\nRetrait\u00e9 14 29 27 22 8 0 43 49\nAutre Inactif 29 35 19 4 13 0 64 23\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 22 30 18 12 18 0 52 30\nSalari\u00e9 du public 17 32 19 17 15 0 49 36\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 20 29 15 17 19 0 49 32\nCommunes urbaines de province 19 31 25 14 11 0 50 39\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 17 35 22 14 12 0 52 36\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 21 32 25 12 10 0 53 37\n100.000 hab. et plus 19 28 28 15 10 0 47 43\nAgglom\u00e9ration parisienne 26 35 13 11 15 0 61 24\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 25 35 14 11 15 0 60 25\nProvince 19 30 23 15 13 0 49 38\nNord-est 16 29 21 17 17 0 45 38\nNord-ouest 23 30 21 14 12 0 53 35\nSud-ouest 20 37 25 7 11 0 57 32\nSud-est 17 29 25 18 11 0 46 43\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nQuelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ces mobilisations ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n27\n ", "En %\nVous les\nsoutenez\nVous avez\nde la\nsympathie\nVous y \u00eates\noppos\u00e9\nVous y \u00eates\nhostile\nVous y \u00eates\nindiff\u00e9rent\nSans opinion\nTOTAL\nSOUTIEN /\nSYMPATHIE\nTOTAL\nOPPOSITION /\nHOSTILITE\nEnsemble 20 31 21 14 14 <1 51 35\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 30 41 14 6 9 0 71 20\nLa France Insoumise (*) 48 26 20 0 6 0 74 20\nEurope Ecologie-Les Verts 23 53 12 3 9 0 76 15\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 20 41 14 14 11 0 61 28\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 13 37 26 16 8 0 50 42\nLa R\u00e9publique en Marche ! 15 37 26 15 7 0 52 41\nTOTAL DROITE 8 21 33 30 8 0 29 63\nLes R\u00e9publicains 8 22 33 30 6 1 30 63\nRassemblement National 15 15 30 33 7 0 30 63\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 22 32 17 7 22 0 54 24\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 41 33 8 7 11 0 74 15\nBeno\u00eet HAMON 30 45 5 9 11 0 75 14\nEmmanuel MACRON 15 38 22 15 10 0 53 37\nFran\u00e7ois FILLON 3 27 36 25 9 0 30 61\nMarine LE PEN 15 20 30 26 9 0 35 56\nAbstention, vote blanc ou nul 23 33 13 8 23 0 56 21\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 17 36 22 14 11 0 53 36\nMarine LE PEN 17 23 26 26 8 0 40 52\nAbstention, vote blanc ou nul 25 28 17 9 21 0 53 26\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nQuelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ces mobilisations ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n28\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, avez-vous d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 personnellement \u00e0 \u2026 ?\nEn % - OUI\nD\u2019actes racistes de la part d\u2019individus ou groupes,\nquels qu\u2019ils soient\nDes discriminations racistes de la part de policiers ou\ngendarmes\nDe violences de la part de policiers ou gendarmes\nEnsemble 26 9 9\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 32 11 12\nFemme 20 6 6\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 31 15 13\n25-34 ans 34 13 16\n35-49 ans 27 10 9\n50-64 ans 23 6 6\n65 ans et plus 19 3 3\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 28 10 9\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 25 16 13\nCSP+ 26 8 8\nCadre, profession intellectuelle sup. 24 7 6\nProfession interm\u00e9diaire 28 8 9\nCSP- 29 11 10\nEmploy\u00e9 30 8 7\nOuvrier 28 15 14\nInactifs 22 6 7\nRetrait\u00e9 19 4 4\nAutre Inactif 30 11 14\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 28 10 11\nSalari\u00e9 du public 25 8 6\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 21 6 6\nCommunes urbaines de province 25 9 8\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 24 8 8\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 22 6 9\n100.000 hab. et plus 27 11 8\nAgglom\u00e9ration parisienne 35 10 12\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 35 9 12\nProvince 23 8 8\nNord-est 18 8 7\nNord-ouest 23 9 7\nSud-ouest 23 6 5\nSud-est 29 9 10\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n29\n ", "En % - OUI\nD\u2019actes racistes de la part d\u2019individus\nou groupes, quels qu\u2019ils soient\nDes discriminations racistes de la part\nde policiers ou gendarmes\nDe violences de la part de policiers ou\ngendarmes\nEnsemble 26 9 9\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 29 14 14\nLa France Insoumise (*) 36 23 34\nEurope Ecologie-Les Verts 24 6 4\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 29 12 8\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 23 5 4\nLa R\u00e9publique en Marche ! 20 6 3\nTOTAL DROITE 25 7 5\nLes R\u00e9publicains 18 5 4\nRassemblement National 32 7 6\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 22 6 7\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 29 15 16\nBeno\u00eet HAMON 29 12 11\nEmmanuel MACRON 25 7 4\nFran\u00e7ois FILLON 16 2 0\nMarine LE PEN 30 8 10\nAbstention, vote blanc ou nul 24 8 5\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 24 7 5\nMarine LE PEN 26 7 8\nAbstention, vote blanc ou nul 26 10 10\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, avez-vous d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 personnellement \u00e0 \u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les violences polici\u00e8res\n10 juin 2020\n30\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\nVincent THIBAULT \u2013 Chef de groupe\nvincent.thibault@elabe.fr\nCONTACT\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}