[{"question": "Qui a r\u00e9alis\u00e9 l'\u00e9tude sur l'\u00e9clairage public en France en septembre 2015 ?", "answer": "L'\u00e9tude sur l'\u00e9clairage public en France en septembre 2015 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par Ipsos pour le Syndicat de l'\u00e9clairage."}, {"question": "Quelle est la p\u00e9riode sur laquelle s'est d\u00e9roul\u00e9e l'enqu\u00eate ?", "answer": "L'enqu\u00eate s'est d\u00e9roul\u00e9e du 22 au 29 septembre 2015."}, {"question": "Quel pourcentage des personnes interrog\u00e9es consid\u00e8rent que l'\u00e9clairage public dans leur commune est suffisant et donne satisfaction ?", "answer": "72% des personnes interrog\u00e9es consid\u00e8rent que l'\u00e9clairage public dans leur commune est suffisant et donne satisfaction."}, {"question": "Quel pourcentage des Fran\u00e7ais pensent que l'\u00e9clairage public est tr\u00e8s ou plut\u00f4t important pour renforcer les conditions de s\u00e9curit\u00e9 le soir et la nuit ?", "answer": "91% des Fran\u00e7ais pensent que l'\u00e9clairage public est tr\u00e8s ou plut\u00f4t important pour renforcer les conditions de s\u00e9curit\u00e9 le soir et la nuit."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais souhaite \u00eatre consult\u00e9 avant toute d\u00e9cision relative \u00e0 l'extinction de l'\u00e9clairage public la nuit ?", "answer": "86% des Fran\u00e7ais souhaitent \u00eatre consult\u00e9s avant toute d\u00e9cision relative \u00e0 l'extinction de l'\u00e9clairage public la nuit."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui consid\u00e8rent la modernisation de l'\u00e9clairage public comme \u00e9tant importante mais pas prioritaire ?", "answer": "19% des personnes interrog\u00e9es consid\u00e8rent la modernisation de l'\u00e9clairage public comme \u00e9tant importante mais pas prioritaire."}, {"question": "Quel pourcentage des Fran\u00e7ais pense que l'extinction de l'\u00e9clairage public est une mauvaise solution pour r\u00e9duire la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 ?", "answer": "15% des Fran\u00e7ais pensent que l'extinction de l'\u00e9clairage public est une mauvaise solution pour r\u00e9duire la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9."}, {"question": "Quel pourcentage des Fran\u00e7ais privil\u00e9gient un \u00e9clairage public qui s'adapte en fonction du passage, gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9tection de pr\u00e9sence ?", "answer": "43% des Fran\u00e7ais privil\u00e9gient un \u00e9clairage public qui s'adapte en fonction du passage, gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9tection de pr\u00e9sence."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui pensent qu'il faut fixer des limites \u00e0 la r\u00e9glementation environnementale sur l'\u00e9clairage public ?", "answer": "73% des Fran\u00e7ais pensent qu'il faut fixer des limites \u00e0 la r\u00e9glementation environnementale sur l'\u00e9clairage public."}]