{"id": "256253178", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-la-rforme-des-retraites-vague-7/256253178", "title": "Les Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)", "author": "contactElabe", "date": "2023-03-06", "len": 31, "description": "Les Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)", "lang": "fr", "dim": {"height": 405, "width": 720}, "like": 0, "view": 637, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\nSondage ELABE pour BFMTV\n6 mars 2023\n#Opinion.en.direct\n ", "- 2 -\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFMTV\nFiche technique\nInterrogation\nEchantillon de 1 000 personnes repr\u00e9sentatif des r\u00e9sidents de France m\u00e9tropolitaine \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus.\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables suivantes : sexe,\n\u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration.\nMode de recueil et dates de terrain\nInterrogation par Internet du 2 au 3 mars 2023.\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 3 -\nNote sur les marges d\u2019erreur\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1,4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1,9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2,2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2,5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2,7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2,8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3,1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3,1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3,1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2,8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2,7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2,5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2,2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1,9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1,4 93.6 et 96.4\nPour un \u00e9chantillon de 1 000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "Principaux enseignements\n- 4 - #Opinion.en.direct\nL\u2019approbation de la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites reste \u00e9lev\u00e9e malgr\u00e9 une l\u00e9g\u00e8re baisse\n64% (-3 points depuis le 15 f\u00e9vrier) des Fran\u00e7ais approuvent la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites, dont 42% (-3) qui la soutiennent et 22% (=) qui en ont de la\nsympathie. A l\u2019inverse, 21% (+2) la d\u00e9sapprouvent, dont 12% (=) qui y sont oppos\u00e9s et 9% (+2) hostiles. Enfin, 15% (+1) des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent \u00eatre indiff\u00e9rents.\nPlus de deux semaines apr\u00e8s la 5\u00e8me journ\u00e9e de mobilisation, l\u2019approbation recule l\u00e9g\u00e8rement dans la plupart des cat\u00e9gories de population, et de mani\u00e8re\nparticuli\u00e8rement forte chez les plus jeunes (18-24 ans, 47%, -18) au profit de l\u2019indiff\u00e9rence (33%, +14).\nL\u2019approbation reste tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e chez les actifs (71%, contre 58% chez les retrait\u00e9s), les femmes (68%, contre 60% chez les hommes), les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon\n(83%, -3) et de Marine Le Pen (76%, -2). Les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron demeurent quant \u00e0 eux tr\u00e8s divis\u00e9s (43% d\u00e9sapprobation, 40% approbation -4).\n7 mars : la mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat du pays et la gr\u00e8ve reconductible pour s\u2019opposer \u00e0 la r\u00e9forme sont majoritairement\nsoutenues par l\u2019opinion\n59% (+1 depuis le 15 f\u00e9vrier) des Fran\u00e7ais soutiennent l\u2019action des syndicats de \u00ab mettre la France \u00e0 l\u2019arr\u00eat \u00bb le 7 mars, dont 37% (+1) tout \u00e0 fait et 22% (=) plut\u00f4t. A\nl\u2019inverse, 40% (-1) ne soutiennent pas cette action, dont 19% (+1) pas vraiment et 21% (-2) pas du tout.\n\u00ab La mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat du pays \u00bb est fortement soutenue par les actifs (69%), et en particulier par les employ\u00e9s/ouvriers (76%) et les 50-64 ans (71%, +16), et politiquement par\nles \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (82%), de Marine Le Pen (68%) et les abstentionnistes (65%).\nSi \u00ab la mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat du pays \u00bb est majoritairement soutenue dans la plupart des cat\u00e9gories de population et \u00e9lectorats, elle ne l\u2019est ni par les retrait\u00e9s (59%) ni par les\n\u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (74%).\n56% des Fran\u00e7ais soutiennent la mise en place d\u2019une gr\u00e8ve reconductible \u00e0 partir du 7 mars, dont 33% tout \u00e0 fait et 23% plut\u00f4t. A l\u2019inverse, 42% ne soutiennent pas\ncette action, dont 19% pas vraiment et 23% pas du tout.\nDes dynamiques par cat\u00e9gories de population et \u00e9lectorats semblables \u00e0 l\u2019arr\u00eat du pays : la gr\u00e8ve reconductible est particuli\u00e8rement soutenue par les actifs (65%),\nnotamment par les employ\u00e9s/ouvriers (72%), les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (79%) et de Marine Le Pen (64%). A l\u2019inverse, les retrait\u00e9s (60%) et les \u00e9lecteurs\nd\u2019Emmanuel Macron sont en majorit\u00e9 oppos\u00e9s (73%).\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "Principaux enseignements\n- 5 - #Opinion.en.direct\n2 Fran\u00e7ais sur 3 demeurent oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme des retraites\n67% (stable depuis le 15 f\u00e9vrier) des Fran\u00e7ais se disent oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9e par le gouvernement, dont 28% (-1) plut\u00f4t oppos\u00e9s et 39% (+1)\ntr\u00e8s oppos\u00e9s. A l\u2019inverse, 32% (=) sont favorables, dont 26% (+1) plut\u00f4t favorables et 6% (-1) tr\u00e8s favorables.\nL\u2019opposition \u00e0 la r\u00e9forme demeure \u00e0 ce jour tr\u00e8s forte chez les actifs (75%), chez les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (87%) et de Marine Le Pen (74%).\nA la faveur d\u2019une forte hausse, le niveau d\u2019opposition des cadres (73%, +11) rejoint celui des professions interm\u00e9diaires (73%) et des cat\u00e9gories populaires (78%).\nUne courte majorit\u00e9 de retrait\u00e9s (53%) et 1 \u00e9lecteur sur 3 d\u2019Emmanuel Macron (34%) sont oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme propos\u00e9e par le gouvernement.\nUne r\u00e9forme jug\u00e9e injuste, inefficace pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me et pas n\u00e9cessaire par une majorit\u00e9,\ndes critiques toutefois en l\u00e9ger recul en 2 semaines\nConcernant la r\u00e9forme des retraites annonc\u00e9e par le gouvernement :\n\u2022 69% (-3 points depuis le 15 f\u00e9vrier) des Fran\u00e7ais l\u2019estiment injuste, contre 22% (-1) juste, et 9% (+4) qui n\u2019ont pas d\u2019opinion\n\u2022 57% (-6) consid\u00e8rent qu\u2019elle est inefficace pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me de retraites, contre 33% (+2) efficace, et 10% (+4) qui n\u2019ont pas d\u2019opinion\n\u2022 51% (-4) ne la jugent pas n\u00e9cessaire, contre 41% (+2) n\u00e9cessaire, et 8% (+2) n\u2019ont pas d\u2019opinion\nDes critiques en recul chez les retrait\u00e9s (51% injuste, -9 / 42% inefficace, -9 / 34% pas n\u00e9cessaire, -3) et chez les 18-24 ans (69% injuste, -11 / 52% inefficace, -22 / 57%\npas n\u00e9cessaire, -12) mais qui restent tr\u00e8s pr\u00e9sentes chez les actifs (78% injuste, 65% inefficace, 59% pas n\u00e9cessaire)\n1 Fran\u00e7ais sur 2 estime que le gouvernement doit modifier en profondeur sa r\u00e9forme, 1 sur 3 la retirer\nA propos de la r\u00e9forme des retraites, 49% des Fran\u00e7ais estiment que le gouvernement doit la modifier en profondeur, 33% la retirer et 17% la maintenir en l\u2019\u00e9tat.\nUne majorit\u00e9 relative (49%) des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron consid\u00e8re que le gouvernement doit modifier en profondeur sa r\u00e9forme et 11% qu\u2019il doit la retirer,\nrel\u00e9guant \u00e0 une opinion minoritaire le maintien en l\u2019\u00e9tat (40%). Les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (49% retirer, 42% modification en profondeur) et de Marine Le\nPen (48% et 41%) sont partag\u00e9s entre modification en profondeur et abandon.\nLa modification en profondeur est privil\u00e9gi\u00e9e par les cadres/professions interm\u00e9diaires (54%) et par les retrait\u00e9s (49%) tandis que les employ\u00e9s/ouvriers sont beaucoup\nplus partag\u00e9s entre cette opinion (45%) et l\u2019abandon de la r\u00e9forme (44%).\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "Principaux enseignements\n- 6 - #Opinion.en.direct\nUne majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais convaincue que l\u2019on peut r\u00e9former le syst\u00e8me de retraite sans travailler plus\nlongtemps\nConcernant le syst\u00e8me de retraite, 53% (stable depuis le 18 janvier) des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il y a d'autres solutions que de travailler plus\nlongtemps, 33% (+5) qu\u2019il faut travailler plus longtemps mais pas comme le propose la r\u00e9forme du gouvernement car elle n'est pas \u00e9quilibr\u00e9e,\npas juste et 13% (-5) qu\u2019il faut travailler plus longtemps et sont favorables \u00e0 la r\u00e9forme pr\u00e9vue par le gouvernement.\nLes actifs sont convaincus qu\u2019on peut r\u00e9former le syst\u00e8me de retraite sans devoir travailler plus longtemps (60%) - et plus particuli\u00e8rement les\nemploy\u00e9s/ouvriers (66%) et les 50-64 ans (65%) - tandis que les retrait\u00e9s sont beaucoup plus partag\u00e9s entre ce point de vue (39%) et le fait qu\u2019il\nfaut travailler plus longtemps mais pas comme le propose le gouvernement (39%).\nD\u2019un point de vue politique, le sentiment qu\u2019il y a d'autres solutions que de travailler plus longtemps est particuli\u00e8rement exprim\u00e9 par les \u00e9lecteurs\nde Jean-Luc M\u00e9lenchon (68%) et dans une moindre mesure de Marine Le Pen (56%). Les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron estiment qu\u2019il faut travailler\nplus longtemps, mais ils sont partag\u00e9s entre l\u2019approbation de la r\u00e9forme (35%) et des critiques adress\u00e9es \u00e0 cette derni\u00e8re (39% pas \u00e9quilibr\u00e9e, pas\njuste).\nMalgr\u00e9 un effritement depuis l\u2019annonce de la r\u00e9forme, le sentiment qu\u2019elle sera vot\u00e9e et appliqu\u00e9e\nreste tr\u00e8s pr\u00e9sent dans l\u2019opinion\n64% (-4 points depuis le 8 f\u00e9vrier, -11 points depuis l\u2019annonce de la r\u00e9forme par la Premi\u00e8re ministre le 10 janvier) des Fran\u00e7ais pensent que la\nr\u00e9forme des retraites annonc\u00e9e par le gouvernement sera vot\u00e9e et appliqu\u00e9e. Un pronostic majoritaire dans toutes les cat\u00e9gories de population et\n\u00e9lectorats.\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "42\n22\n12\n9\n15\nVous la soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9 Vous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent\nTotal\n\u00ab OPPOSITION /\nHOSTILIT\u00c9 \u00bb\n21%\nTotal\n\u00ab SOUTIEN /\nSYMPATHIE \u00bb\n64%\n- 7 -\nL\u2019approbation de la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites reste \u00e9lev\u00e9e malgr\u00e9 une\nl\u00e9g\u00e8re baisse\nQuestion : Depuis quelques semaines, plusieurs organisations syndicales et politiques appellent \u00e0 la mobilisation pour s\u2019opposer \u00e0 la r\u00e9forme\ndes retraites pr\u00e9sent\u00e9e par le gouvernement. Quelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites ? - En % -\nEnsemble des Fran\u00e7ais\nTotal\n\u00ab INDIFF\u00c9RENCE \u00bb\n15%\n#Opinion.en.direct\n(+2)*\n(+1)\n(-3)\n(-9)\nEvolutions\n60 56\n64 64 68 67 64\n27 29 22 21 19 19 21\n12 15 14 14 13 14 15\n10.\n01\n18.\n01\n25.\n01\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 14 au 15 f\u00e9vrier 2023.\n01.\n02\n08.\n02\nMobilisations\n19 janvier 31 janv. 7 f\u00e9v.\n(-3)\n(=)\n(+2)\n(=)\n15.\n02\n11 f\u00e9v.\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n03.\n03\n ", "Une approbation \u00e9lev\u00e9e en comparaison d'autres mobilisations sociales mesur\u00e9es ces\nderni\u00e8res ann\u00e9es\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n66\n58\n58\n51\n55\n40\n47\n35\n42\n34\n31\n27\n20\n24\n25\n12\n17\n17\n19\n19\n10\n19\n25\n30\n28\n35\n26\n38\n26\n30\n22\n26\n29\n26\n31\n24\n22\n31\n24\n23\n20\n17\n24\n15\n2\n5\n3\n3\n6\n7\n8\n14\n12\n15\n15\n14\n21\n26\n20\n27\n22\n24\n25\n23\n22\n26\n2\n2\n3\n1\n4\n4\n7\n9\n9\n12\n16\n8\n14\n12\n20\n15\n18\n24\n24\n25\n21\n28\n5\n5\n7\n10\n9\n11\n12\n12\n15\n12\n9\n25\n14\n13\n12\n14\n18\n12\n12\n16\n22\n11\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\n1\nVous la soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9 Vous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent Sans opinion\nSYMPATHIE /\nSOUTIEN\nOPPOSIITON /\nHOSTILIT\u00c9\n91 4\n88 7\n86 6\n86 4\n81 10\n78 11\n73 15\n65 23\n64 21\n60 27\n60 31\n53 22\n51 35\n48 38\n47 40\n43 42\n41 40\n40 48\n39 49\n36 48\n34 43\n34 54\nLes pompiers (06/11/2019)\nLes personnel des urgences hospitali\u00e8res (06/11/2019)\nPersonnels des EHPAD (21/03/2018)\n\u00ab Marche citoyenne \u00bb suite \u00e0 l\u2019assassinat d\u2019un policier \u00e0 Avignon (12/05/2021)\nLes retrait\u00e9s (21/03/2018)\nLes policiers (06/11/2019)\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb (d\u00e9but du mouvement - 14/11/2018)\nR\u00e9forme des retraites Philippe 1\u00e8re mesure (02/10/2019)\nR\u00e9forme des retraites Borne derni\u00e8re mesure (03/03/2023)\nR\u00e9forme des retraites Borne 1\u00e8re mesure (10/01/2023)\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb (d\u00e9but janvier - 09/01/2019)\nOrganisations syndicales / \u00e9tudiantes conte \u00ab Loi P\u00e9nicaud \u00bb (20/09/2017)\nLes violences polici\u00e8res et les discriminations (10/06/2020)\nLes fonctionnaires (21/03/2018)\nR\u00e9forme des retraites Philippe derni\u00e8re mesure (15/01/2020)\nLes m\u00e9decins lib\u00e9raux (26/12/2022)\nLes violences polici\u00e8res (02/12/2020)\nLes salari\u00e9s des groupes p\u00e9troliers Total et ExxonMobil (17/10/2022)\nMobilisation interpro. pour \u00ab salaires et d\u00e9fense du droit de gr\u00e8ve \u00bb (18/10/2022)\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF (23/05/2018)\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF (14/03/2018)\nLes mobilisations \u00ab anti-pass sanitaire \u00bb (23/08/2021)\n- 8 - #Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "37\n22\n19\n21\n1\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion\nTotal\n\u00ab NON \u00bb\n40%\nTotal\n\u00ab OUI \u00bb\n59%\n- 9 -\n7 mars : la mise \u00e0 l\u2019arr\u00eat du pays et la gr\u00e8ve reconductible pour s\u2019opposer \u00e0 la r\u00e9forme\nsont majoritairement soutenues par l\u2019opinion\nQuestion : Les syndicats de salari\u00e9s ont annonc\u00e9 leur volont\u00e9 de \u00ab mettre la\nFrance \u00e0 l\u2019arr\u00eat \u00bb le 7 mars, et certains syndicats ont \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d\u2019une\ngr\u00e8ve reconductible \u00e0 parti de cette date, pour s\u2019opposer \u00e0 la r\u00e9forme des\nretraites propos\u00e9e le gouvernement. Vous personnellement, soutenez-vous\nou pas l\u2019action des syndicats de \u00ab mettre la France \u00e0 l\u2019arr\u00eat \u00bb le 7 mars ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n(-1)\n(+1)\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 14 au 15 f\u00e9vrier 2023.\nQuestion : Certains syndicats de salari\u00e9s appellent \u00e0 une gr\u00e8ve reconductible \u00e0\npartir du 7 mars et pour les jours qui suivent (c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019il n\u2019y a pas de date\nde fin pr\u00e9vue, chaque jour les salari\u00e9s en gr\u00e8ve d\u00e9cident s\u2019ils poursuivent la\nmobilisation). Vous personnellement, soutenez-vous ou pas la mise en place\nd\u2019une gr\u00e8ve reconductible \u00e0 partir du 7 mars et pour les jours qui suivent ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nSoutien \u00ab mettre la France \u00e0 l\u2019arr\u00eat \u00bb Soutien gr\u00e8ve reconductible\n33\n23\n19\n23\n2\nTotal\n\u00ab NON \u00bb\n42%\nTotal\n\u00ab OUI \u00bb\n56%\n ", "6\n26\n28\n39\n1\nTr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9 Sans opinion\nTotal\n\u00ab OPPOS\u00c9 \u00bb\n67%\nTotal\n\u00ab FAVORABLE \u00bb\n32%\n- 10 -\n2 Fran\u00e7ais sur 3 demeurent oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme des retraites\nQuestion : Au global, diriez-vous que vous \u00eates favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9e par le gouvernement d\u2019Elisabeth\nBorne ?- En % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n(-15)\n#Opinion.en.direct\nEvolutions\n(=)*\n(=)\n(-1)\n(+1)\n(-1)\n(+1)\n59\n66\n72 71\n65 67 67\n41\n34\n27 28\n34 32 32\n10.\n01\n18.\n01\n25.\n01\n01.\n02\n08.\n02\n15.\n02\n03.\n03\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 14 au 15 f\u00e9vrier 2023.\n ", "Question : Au global, cette r\u00e9forme vous para\u00eet-elle \u2026 ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n#Opinion.en.direct\nUne r\u00e9forme jug\u00e9e injuste, inefficace pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me et pas n\u00e9cessaire\npar une majorit\u00e9, des critiques toutefois en l\u00e9ger recul en 2 semaines\n69\n57\n51\n22\n33\n41\nInjuste\nInefficace pour\nassurer la p\u00e9rennit\u00e9\ndu syst\u00e8me de\nretraites\nPas n\u00e9cessaire\nJuste\nEfficace pour\nassurer la p\u00e9rennit\u00e9\ndu syst\u00e8me de\nretraites\nN\u00e9cessaire\nSans opinion : 10% (+4)\nSans opinion : 8% (+2)\nSans opinion : 9% (+4)\n(-3)*\n(-4)\n(+2)\n(-6)\n(-1)\n(+2)\n- 11 -\nEvolutions\n45\n53 54 56\n53\n55\n51\n51\n57\n62\n60\n58\n63\n57\n58\n64\n74 74\n70\n72\n69\n10.\n01\n18.\n01\n25.\n01\n01.\n02\n08.\n02\n15.\n02\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 14 au 15 f\u00e9vrier 2023.\n03.\n03\n ", "- 12 -\nQuestion : A propos de la r\u00e9forme des retraites, pour vous, le gouvernement doit\u2026 ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n1 Fran\u00e7ais sur 2 estime que le gouvernement doit modifier en profondeur sa r\u00e9forme, 1 sur 3\nla retirer\n17\n49\n33\nLa maintenir en l\u2019\u00e9tat\nLa modifier en profondeur\nLa retirer\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n25\n49\n25\nLa maintenir en l\u2019\u00e9tat\nLa modifier en\nprofondeur\nLa retirer\nComparaison r\u00e9forme des retraites du\ngouvernement d\u2019E. Philippe (2020)*\n(*) Mesure du 5 janvier 2020 pour le projet de\nr\u00e9forme des retraites du gouvernement d\u2019E. Philippe\nSans opinion : 1%\n ", "- 13 -\nQuestion : Concernant la r\u00e9forme des retraites, de laquelle des affirmations suivantes \u00eates-vous le plus en accord ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nUne majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais convaincue que l\u2019on peut r\u00e9former le syst\u00e8me de retraite sans\ntravailler plus longtemps\n13\n33\n53\nIl faut travailler plus longtemps et je suis favorable \u00e0 la\nr\u00e9forme pr\u00e9vue par le gouvernement\nIl faut travailler plus longtemps mais pas comme le\npropose la r\u00e9forme du gouvernement car elle n\u2019est\npas \u00e9quilibr\u00e9e, pas juste\nIl y a d\u2019autres solutions que de travailler\nplus longtemps\n#Opinion.en.direct\nSans opinion : 1%\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 17 au 18 janvier 2023.\n(+5)\n(-5)*\n(=)\n ", "- 14 -\nQuestion : Selon vous, la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9e par Emmanuel Macron et le gouvernement d\u2019Elisabeth Borne va-t-elle \u00ab passer \u00bb\n(\u00eatre vot\u00e9e) et \u00eatre appliqu\u00e9e ou sera-t-elle retir\u00e9e face aux contestations ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nMalgr\u00e9 un effritement depuis l\u2019annonce de la r\u00e9forme, le sentiment qu\u2019elle sera vot\u00e9e et\nappliqu\u00e9e reste tr\u00e8s pr\u00e9sent dans l\u2019opinion\n64\n35\nElle va \u00ab passer \u00bb (\u00eatre vot\u00e9e) et\n\u00eatre appliqu\u00e9e\nElle sera retir\u00e9e face aux\ncontestations\n#Opinion.en.direct\nSans opinion : 1%\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 7 au 8 f\u00e9vrier 2023.\n(-4)*\n(+4)\nEvolutions\n75 71 68 64\n24 28 31 35\n10.\n01\n25.\n01\n08.\n02\n03.\n03\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 15 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nQuelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Vous la soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9 Vous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent TOTAL \u00ab SOUTIEN / SYMPATHIE \u00bb TOTAL \u00ab OPPOSITION / HOSTILIT\u00c9\u00bb\nEnsemble 42 22 12 9 15 64 21\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 43 17 13 10 17 60 23\nFemme 42 26 11 7 13 68 18\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 27 20 14 6 33 47 20\n25-34 ans 44 28 5 8 14 72 13\n35-49 ans 45 20 12 6 17 65 18\n50-64 ans 61 14 8 7 10 75 15\n65 ans et plus 28 28 18 15 10 56 33\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 50 21 9 6 14 71 15\nArtisan, commer\u00e7ant(*) 38 12 24 11 15 50 35\nCSP+ 45 24 9 8 14 69 17\nCadre, profession intellectuellesup. 41 31 12 7 9 72 19\nProfession interm\u00e9diaire 47 20 8 8 17 67 16\nCSP- 56 19 7 4 13 75 11\nEmploy\u00e9 57 20 8 4 10 77 12\nOuvrier 54 19 6 5 16 73 11\nInactifs 32 23 15 12 17 55 27\nRetrait\u00e9 32 26 18 14 9 58 32\nAutre Inactif 32 17 9 8 33 49 17\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 45 23 10 6 16 68 16\nCommunes urbainesde province 44 20 10 10 16 64 20\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 46 17 11 11 15 63 22\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 42 21 11 9 17 63 20\n100.000 hab. et plus 44 22 9 9 15 66 18\nAgglom\u00e9ration parisienne 32 27 20 9 10 59 29\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 33 25 19 9 12 58 28\nProvince 44 21 10 9 16 65 19\nNord-est 41 24 11 8 16 65 19\nNord-ouest 40 23 10 10 17 63 20\nSud-ouest 56 20 7 5 12 76 12\nSud-est 46 18 11 9 16 64 20\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 16 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nQuelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites ?\nEn % Vous la soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9 Vous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent\nTOTAL \u00ab SOUTIEN /\nSYMPATHIE \u00bb\nTOTAL \u00ab OPPOSITION /\nHOSTILIT\u00c9\u00bb\nEnsemble 42 22 12 9 15 64 21\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 59 22 8 6 5 81 14\nLa France Insoumise 64 20 3 9 4 84 12\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 65 14 12 2 7 79 14\nLe Parti socialiste 49 29 10 7 5 78 17\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 16 26 23 23 12 42 46\nLa R\u00e9publique en Marche ! 11 27 23 27 12 38 50\nTOTAL DROITE 26 25 24 9 16 51 33\nLes R\u00e9publicains 22 27 24 9 18 49 33\nTOTAL RN/R! 52 23 6 7 12 75 13\nLe Rassemblement National 57 23 4 5 11 80 9\nReconqu\u00eate! (*) 23 22 16 18 21 45 34\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 38 21 12 7 21 59 19\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 59 24 4 7 6 83 11\nYannick JADOT (*) 58 20 13 0 9 78 13\nEmmanuel MACRON 16 24 23 20 16 40 43\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 28 25 26 11 10 53 37\nMarine LE PEN 55 21 8 5 11 76 13\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 27 15 16 23 19 42 39\nAbstention, vote blanc ou nul 47 22 7 7 16 69 14\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 26 27 17 15 15 53 32\nMarine LE PEN 55 18 8 8 11 73 16\nAbstention, vote blanc ou nul 58 18 7 5 12 76 12\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 17 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, soutenez-vous ou pas l\u2019action des syndicats de \u00ab mettre la France \u00e0 l\u2019arr\u00eat \u00bb le 7 mars ?\nEn % Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 37 22 19 21 1 59 40\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 40 21 17 21 1 61 38\nFemme 34 24 20 21 1 58 41\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 27 38 12 20 3 65 32\n25-34 ans 43 25 23 8 1 68 31\n35-49 ans 42 22 21 14 1 64 35\n50-64 ans 50 21 11 18 0 71 29\n65 ans et plus 19 17 23 39 2 36 62\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 45 24 18 13 0 69 31\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 46 13 15 26 0 59 41\nCSP+ 40 22 21 17 0 62 38\nCadre, profession intellectuelle sup. 47 17 21 15 0 64 36\nProfession interm\u00e9diaire 36 26 20 18 0 62 38\nCSP- 49 27 16 7 1 76 23\nEmploy\u00e9 48 30 15 5 2 78 20\nOuvrier 50 23 17 10 0 73 27\nInactifs 25 21 20 32 2 46 52\nRetrait\u00e9 24 16 23 36 1 40 59\nAutre Inactif 29 31 13 25 2 60 38\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 41 22 21 15 1 63 36\nCommunes urbaines de province 36 21 20 22 1 57 42\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 42 19 19 19 1 61 38\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 34 24 17 24 1 58 41\n100.000 hab. et plus 35 22 21 22 0 57 43\nAgglom\u00e9ration parisienne 32 28 11 26 3 60 37\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 33 27 12 25 3 60 37\nProvince 38 21 20 20 1 59 40\nNord-est 36 24 13 27 0 60 40\nNord-ouest 33 23 27 16 1 56 43\nSud-ouest 51 19 16 13 1 70 29\nSud-est 38 19 21 21 1 57 42\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 18 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, soutenez-vous ou pas l\u2019action des syndicats de \u00ab mettre la France \u00e0 l\u2019arr\u00eat \u00bb le 7 mars ?\nEn % Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 37 22 19 21 1 59 40\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 55 26 11 7 1 81 18\nLa France Insoumise 72 14 10 2 2 86 12\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 50 24 9 17 0 74 26\nLe Parti socialiste 39 38 17 6 0 77 23\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 11 18 25 46 0 29 71\nLa R\u00e9publique en Marche ! 7 16 28 49 0 23 77\nTOTAL DROITE 24 10 27 37 2 34 64\nLes R\u00e9publicains 20 11 31 36 2 31 67\nTOTAL RN/R! 42 23 13 22 0 65 35\nLe Rassemblement National 45 25 13 17 0 70 30\nReconqu\u00eate! (*) 16 19 14 51 0 35 65\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 32 25 22 19 2 57 41\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 58 24 14 3 1 82 17\nYannick JADOT (*) 42 29 10 19 0 71 29\nEmmanuel MACRON 11 15 22 52 0 26 74\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 21 19 18 36 6 40 54\nMarine LE PEN 47 21 17 15 0 68 32\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 28 10 15 47 0 38 62\nAbstention, vote blanc ou nul 38 27 22 12 1 65 34\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 20 21 23 35 1 41 58\nMarine LE PEN 46 21 14 19 0 67 33\nAbstention, vote blanc ou nul 53 21 17 8 1 74 25\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 19 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, soutenez-vous ou pas la mise en place d\u2019une gr\u00e8ve reconductible \u00e0 partir du 7 mars et pour les jours qui suivent ?\nEn % Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 33 23 19 23 2 56 42\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 37 20 18 23 2 57 41\nFemme 29 25 21 23 2 54 44\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 25 30 23 21 1 55 44\n25-34 ans 38 29 21 10 2 67 31\n35-49 ans 38 24 23 15 0 62 38\n50-64 ans 44 23 12 20 1 67 32\n65 ans et plus 18 15 20 44 3 33 64\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 40 25 20 14 1 65 34\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 34 18 21 27 0 52 48\nCSP+ 35 24 21 19 1 59 40\nCadre, profession intellectuelle sup. 41 23 18 16 2 64 34\nProfession interm\u00e9diaire 31 25 23 21 0 56 44\nCSP- 44 28 18 8 2 72 26\nEmploy\u00e9 43 31 20 5 1 74 25\nOuvrier 45 25 15 12 3 70 27\nInactifs 24 19 19 36 2 43 55\nRetrait\u00e9 22 15 19 41 3 37 60\nAutre Inactif 28 27 21 24 0 55 45\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 39 18 22 19 2 57 41\nCommunes urbaines de province 32 23 21 23 1 55 44\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 33 24 22 21 0 57 43\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 34 24 16 23 3 58 39\n100.000 hab. et plus 31 22 23 24 0 53 47\nAgglom\u00e9ration parisienne 28 27 10 30 5 55 40\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 28 28 11 28 5 56 39\nProvince 34 22 21 22 1 56 43\nNord-est 32 24 17 25 2 56 42\nNord-ouest 30 22 28 19 1 52 47\nSud-ouest 46 20 19 14 1 66 33\nSud-est 34 20 21 25 0 54 46\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 20 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, soutenez-vous ou pas la mise en place d\u2019une gr\u00e8ve reconductible \u00e0 partir du 7 mars et pour les jours qui suivent ?\nEn % Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 33 23 19 23 2 56 42\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 52 28 10 8 2 80 18\nLa France Insoumise 60 25 9 2 4 85 11\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 48 21 12 19 0 69 31\nLe Parti socialiste 43 39 10 8 0 82 18\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 7 20 19 53 1 27 72\nLa R\u00e9publique en Marche ! 2 22 18 57 1 24 75\nTOTAL DROITE 21 12 21 46 0 33 67\nLes R\u00e9publicains 19 12 23 46 0 31 69\nTOTAL RN/R! 37 22 17 23 1 59 40\nLe Rassemblement National 40 23 19 17 1 63 36\nReconqu\u00eate! (*) 17 19 11 53 0 36 64\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 29 23 25 21 2 52 46\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 53 26 15 4 2 79 19\nYannick JADOT (*) 36 31 17 16 0 67 33\nEmmanuel MACRON 9 16 20 53 2 25 73\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 20 23 11 45 1 43 56\nMarine LE PEN 43 21 17 16 3 64 33\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 24 10 15 51 0 34 66\nAbstention, vote blanc ou nul 34 27 22 16 1 61 38\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 17 22 22 37 2 39 59\nMarine LE PEN 41 22 14 21 2 63 35\nAbstention, vote blanc ou nul 49 22 17 11 1 71 28\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 21 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nAu global, diriez-vous que vous \u00eates favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9e par le gouvernement d\u2019Elisabeth Borne ?\nEn % Tr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9 Sans opinion TOTAL \u00ab FAVORABLE \u00bb TOTAL \u00ab OPPOS\u00c9 \u00bb\nEnsemble 6 26 28 39 1 32 67\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 7 27 26 39 1 34 65\nFemme 6 25 30 38 1 31 68\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 7 36 27 28 2 43 55\n25-34 ans 7 17 37 38 1 24 75\n35-49 ans 3 23 27 46 1 26 73\n50-64 ans 5 17 24 54 0 22 78\n65 ans et plus 11 38 28 21 2 49 49\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 4 20 30 45 1 24 75\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 4 31 25 40 0 35 65\nCSP+ 2 23 32 41 2 25 73\nCadre, profession intellectuelle sup. 3 23 33 40 1 26 73\nProfession interm\u00e9diaire 1 23 31 42 3 24 73\nCSP- 6 15 30 48 1 21 78\nEmploy\u00e9 6 16 31 45 2 22 76\nOuvrier 6 14 27 53 0 20 80\nInactifs 9 35 25 30 1 44 55\nRetrait\u00e9 10 36 28 25 1 46 53\nAutre Inactif 8 32 19 41 0 40 60\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 5 21 31 43 0 26 74\nCommunes urbaines de province 6 26 29 38 1 32 67\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 6 22 35 36 1 28 71\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 8 31 21 40 0 39 61\n100.000 hab. et plus 6 26 29 38 1 32 67\nAgglom\u00e9ration parisienne 8 32 21 36 3 40 57\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 7 32 21 37 3 39 58\nProvince 6 25 29 39 1 31 68\nNord-est 7 27 27 39 0 34 66\nNord-ouest 4 27 36 33 0 31 69\nSud-ouest 7 19 27 47 0 26 74\nSud-est 7 23 27 41 2 30 68\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 22 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nAu global, diriez-vous que vous \u00eates favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9e par le gouvernement d\u2019Elisabeth Borne ?\nEn % Tr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9 Sans opinion TOTAL \u00ab FAVORABLE \u00bb TOTAL \u00ab OPPOS\u00c9 \u00bb\nEnsemble 6 26 28 39 1 32 67\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 5 18 24 52 1 23 76\nLa France Insoumise 6 11 24 59 0 17 83\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 4 20 21 52 3 24 73\nLe Parti socialiste 3 20 31 46 0 23 77\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 17 48 25 9 1 65 34\nLa R\u00e9publique en Marche ! 21 53 20 5 1 74 25\nTOTAL DROITE 8 51 23 18 0 59 41\nLes R\u00e9publicains 9 54 22 15 0 63 37\nTOTAL RN/R! 6 20 28 46 0 26 74\nLe Rassemblement National 7 15 31 47 0 22 78\nReconqu\u00eate! (*) 0 51 16 33 0 51 49\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 4 25 32 37 2 29 69\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 3 9 30 57 1 12 87\nYannick JADOT (*) 8 15 32 40 5 23 72\nEmmanuel MACRON 16 50 22 12 0 66 34\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 5 49 28 18 0 54 46\nMarine LE PEN 7 17 27 47 2 24 74\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 7 36 21 36 0 43 57\nAbstention, vote blanc ou nul 4 22 30 43 1 26 73\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 11 40 27 21 1 51 48\nMarine LE PEN 6 18 26 49 1 24 75\nAbstention, vote blanc ou nul 4 15 27 53 1 19 80\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 23 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nAu global, cette r\u00e9forme vous para\u00eet-elle \u2026 ?\nEn % N\u00e9cessaire Pas n\u00e9cessaire Sans opinion\nEfficace pour assurer la\np\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me\nde retraites\nInefficace pour assurer\nla p\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me\nde retraites\nSans opinion Juste Injuste Sans opinion\nEnsemble 41 51 8 33 57 10 22 69 9\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 40 52 8 33 58 9 22 70 8\nFemme 41 50 9 33 56 11 23 67 10\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 39 57 4 40 52 8 26 69 5\n25-34 ans 37 57 6 29 63 8 17 77 6\n35-49 ans 35 58 7 26 64 10 15 75 10\n50-64 ans 31 61 8 24 68 8 15 77 8\n65 ans et plus 58 30 12 48 39 13 38 48 14\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 34 59 7 26 65 9 15 78 7\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 39 49 12 34 58 8 22 67 11\nCSP+ 40 54 6 29 65 6 16 78 6\nCadre, profession intellectuelle sup. 41 54 5 32 63 5 17 76 7\nProfession interm\u00e9diaire 40 54 6 28 67 5 15 80 5\nCSP- 29 64 7 23 66 11 14 79 7\nEmploy\u00e9 33 60 7 24 64 12 14 80 6\nOuvrier 23 70 7 20 70 10 15 76 9\nInactifs 49 41 10 42 46 12 32 55 13\nRetrait\u00e9 55 34 11 46 42 12 36 51 13\nAutre Inactif 35 58 7 35 54 11 24 64 12\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 34 53 13 28 62 10 18 72 10\nCommunes urbaines de province 42 52 6 34 56 10 22 69 9\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 38 57 5 30 59 11 21 70 9\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 46 48 6 36 51 13 30 63 7\n100.000 hab. et plus 43 51 6 35 57 8 20 70 10\nAgglom\u00e9ration parisienne 43 46 11 36 53 11 28 63 9\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 43 46 11 35 54 11 28 63 9\nProvince 40 52 8 32 58 10 21 70 9\nNord-est 39 48 13 35 53 12 21 67 12\nNord-ouest 46 47 7 34 55 11 24 66 10\nSud-ouest 30 66 4 25 72 3 15 80 5\nSud-est 39 55 6 32 59 9 21 71 8\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 24 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nAu global, cette r\u00e9forme vous para\u00eet-elle \u2026 ?\nEn % N\u00e9cessaire Pas n\u00e9cessaire Sans opinion\nEfficace pour assurer\nla p\u00e9rennit\u00e9 du\nsyst\u00e8me\nde retraites\nInefficace pour\nassurer la p\u00e9rennit\u00e9\ndu syst\u00e8me\nde retraites\nSans opinion Juste Injuste Sans opinion\nEnsemble 41 51 8 33 57 10 22 69 9\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 28 63 9 23 67 10 12 80 8\nLa France Insoumise 21 70 9 15 72 13 8 83 9\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 36 62 2 34 61 5 18 79 3\nLe Parti socialiste 24 61 15 21 70 9 12 81 7\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 73 19 8 69 23 8 51 42 7\nLa R\u00e9publique en Marche ! 74 16 10 73 17 10 61 30 9\nTOTAL DROITE 68 25 7 53 45 2 37 57 6\nLes R\u00e9publicains 68 25 7 55 43 2 38 55 7\nTOTAL RN/R! 33 57 10 25 69 6 20 72 8\nLe Rassemblement National 30 59 11 22 70 8 15 76 9\nReconqu\u00eate! (*) 53 41 6 43 57 0 48 49 3\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 39 53 8 30 57 13 20 68 12\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 20 71 9 16 76 8 6 86 8\nYannick JADOT (*) 40 54 6 29 64 7 21 78 1\nEmmanuel MACRON 72 20 8 66 27 7 52 38 10\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 60 35 5 40 56 4 31 66 3\nMarine LE PEN 35 57 8 24 69 7 18 77 5\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 49 47 4 36 64 0 38 60 2\nAbstention, vote blanc ou nul 36 58 6 29 58 13 16 76 8\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 61 31 8 51 40 9 35 56 9\nMarine LE PEN 33 60 7 25 71 4 19 76 5\nAbstention, vote blanc ou nul 26 67 7 21 69 10 12 82 6\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 25 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nA propos de la r\u00e9forme des retraites, pour vous, le gouvernement doit\u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % La maintenir en l\u2019\u00e9tat La modifier en profondeur La retirer Sans opinion\nEnsemble 17 49 33 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 18 43 38 1\nFemme 16 55 28 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 18 61 21 0\n25-34 ans 11 49 38 2\n35-49 ans 16 44 40 0\n50-64 ans 9 49 42 0\n65 ans et plus 30 49 19 2\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 12 49 38 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 20 49 31 0\nCSP+ 13 54 33 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 12 53 35 0\nProfession interm\u00e9diaire 14 55 30 1\nCSP- 10 45 44 1\nEmploy\u00e9 9 47 42 2\nOuvrier 12 42 45 1\nInactifs 24 49 26 1\nRetrait\u00e9 27 49 22 2\nAutre Inactif 18 47 35 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 12 49 37 2\nCommunes urbaines de province 17 50 33 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 17 50 33 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 16 48 36 0\n100.000 hab. et plus 18 51 31 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 24 45 29 2\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 22 46 29 3\nProvince 16 50 34 0\nNord-est 20 51 29 0\nNord-ouest 16 53 30 1\nSud-ouest 5 51 44 0\nSud-est 18 45 36 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 26 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nA propos de la r\u00e9forme des retraites, pour vous, le gouvernement doit\u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % La maintenir en l\u2019\u00e9tat La modifier en profondeur La retirer Sans opinion\nEnsemble 17 49 33 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 10 48 41 1\nLa France Insoumise 9 38 52 1\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 15 53 32 0\nLe Parti socialiste 8 56 36 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 45 47 7 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 54 38 7 1\nTOTAL DROITE 23 57 18 2\nLes R\u00e9publicains 23 55 20 2\nTOTAL RN/R! 18 42 40 0\nLe Rassemblement National 15 44 41 0\nReconqu\u00eate! (*) 36 38 26 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 12 53 34 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 8 42 49 1\nYannick JADOT (*) 19 49 32 0\nEmmanuel MACRON 40 49 11 0\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 26 51 23 0\nMarine LE PEN 10 48 41 1\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 32 38 28 2\nAbstention, vote blanc ou nul 9 58 32 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 29 53 18 0\nMarine LE PEN 13 43 43 1\nAbstention, vote blanc ou nul 6 51 42 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 27 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConcernant la r\u00e9forme des retraites, de laquelle des affirmations suivantes \u00eates-vous le plus en accord ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn %\nIl faut travailler plus longtemps et je suis favorable \u00e0 la r\u00e9forme\npr\u00e9vue par le gouvernement\nIl faut travailler plus longtemps mais pas comme le propose la\nr\u00e9forme du gouvernement car elle n'est pas \u00e9quilibr\u00e9e, pas juste\nIl y a d'autres solutions que de travailler plus longtemps Sans opinion\nEnsemble 13 33 53 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 16 31 52 1\nFemme 11 34 53 2\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 15 36 46 3\n25-34 ans 11 31 56 2\n35-49 ans 9 33 57 1\n50-64 ans 7 28 65 0\n65 ans et plus 24 39 36 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 9 30 60 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 13 35 52 0\nCSP+ 9 36 54 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 12 34 54 0\nProfession interm\u00e9diaire 8 37 55 0\nCSP- 9 24 66 1\nEmploy\u00e9 8 28 63 1\nOuvrier 10 19 71 0\nInactifs 19 37 42 2\nRetrait\u00e9 21 39 39 1\nAutre Inactif 14 34 49 3\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 9 34 56 1\nCommunes urbaines de province 13 33 53 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 14 34 51 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 11 34 55 0\n100.000 hab. et plus 13 33 53 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 21 30 47 2\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 20 31 47 2\nProvince 12 33 54 1\nNord-est 12 35 52 1\nNord-ouest 15 34 51 0\nSud-ouest 5 40 54 1\nSud-est 12 29 58 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 28 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nConcernant la r\u00e9forme des retraites, de laquelle des affirmations suivantes \u00eates-vous le plus en accord ?\nEn %\nIl faut travailler plus longtemps et je suis favorable \u00e0 la\nr\u00e9forme pr\u00e9vue par le gouvernement\nIl faut travailler plus longtemps mais pas comme le\npropose la r\u00e9forme du gouvernement car elle n'est pas\n\u00e9quilibr\u00e9e, pas juste\nIl y a d'autres solutions que de travailler plus longtemps Sans opinion\nEnsemble 13 33 53 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 9 29 61 1\nLa France Insoumise 7 32 61 0\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 13 23 62 2\nLe Parti socialiste 8 29 63 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 39 39 22 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 48 32 20 0\nTOTAL DROITE 21 46 33 0\nLes R\u00e9publicains 22 48 30 0\nTOTAL RN/R! 13 30 56 1\nLe Rassemblement National 9 32 58 1\nReconqu\u00eate! (*) 35 27 38 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 8 33 57 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 3 28 68 1\nYannick JADOT (*) 17 17 66 0\nEmmanuel MACRON 35 39 26 0\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 19 42 38 1\nMarine LE PEN 8 35 56 1\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 33 28 39 0\nAbstention, vote blanc ou nul 6 34 58 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 24 39 37 0\nMarine LE PEN 11 29 59 1\nAbstention, vote blanc ou nul 6 27 65 2\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 29 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9e par Emmanuel Macron et le gouvernement d\u2019Elisabeth Borne va-t-elle \u00ab passer \u00bb (\u00eatre vot\u00e9e) et \u00eatre appliqu\u00e9e ou sera-t-elle\nretir\u00e9e face aux contestations ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Elle va \u00ab passer \u00bb (\u00eatre vot\u00e9e) et \u00eatre appliqu\u00e9e Elle sera retir\u00e9e face aux contestations Sans opinion\nEnsemble 64 35 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 57 42 1\nFemme 70 29 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 59 40 1\n25-34 ans 64 34 2\n35-49 ans 60 39 1\n50-64 ans 56 44 0\n65 ans et plus 76 22 2\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 60 39 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 80 20 0\nCSP+ 63 37 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 53 47 0\nProfession interm\u00e9diaire 69 31 0\nCSP- 55 44 1\nEmploy\u00e9 56 43 1\nOuvrier 53 46 1\nInactifs 68 30 2\nRetrait\u00e9 70 28 2\nAutre Inactif 63 35 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 66 34 0\nCommunes urbaines de province 64 35 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 69 31 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 63 35 2\n100.000 hab. et plus 61 39 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 59 37 4\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 59 37 4\nProvince 64 35 1\nNord-est 66 34 0\nNord-ouest 71 29 0\nSud-ouest 54 45 1\nSud-est 61 38 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "- 30 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, la r\u00e9forme des retraites propos\u00e9e par Emmanuel Macron et le gouvernement d\u2019Elisabeth Borne va-t-elle \u00ab passer \u00bb (\u00eatre vot\u00e9e) et \u00eatre appliqu\u00e9e ou sera-t-elle\nretir\u00e9e face aux contestations ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Elle va \u00ab passer \u00bb (\u00eatre vot\u00e9e) et \u00eatre appliqu\u00e9e Elle sera retir\u00e9e face aux contestations Sans opinion\nEnsemble 64 35 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 56 43 1\nLa France Insoumise 63 36 1\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 41 57 2\nLe Parti socialiste 67 33 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 86 14 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 85 15 0\nTOTAL DROITE 69 30 1\nLes R\u00e9publicains 68 31 1\nTOTAL RN/R! 59 40 1\nLe Rassemblement National 56 43 1\nReconqu\u00eate! (*) 74 26 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 63 36 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 62 37 1\nYannick JADOT (*) 61 39 0\nEmmanuel MACRON 80 20 0\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 64 34 2\nMarine LE PEN 58 42 0\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 69 31 0\nAbstention, vote blanc ou nul 62 36 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 77 23 0\nMarine LE PEN 59 41 0\nAbstention, vote blanc ou nul 56 43 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la r\u00e9forme des retraites (vague 7)\n6 mars 2023\n ", "11 rue de Rouvray\n92200 Neuilly sur Seine / FR\nT\u00e9l. +33 (0)1 57 64 01 60\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}