{"id": "245916701", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-lunion-europenne-et-lpidmie-de-covid19/245916701", "title": "Les Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 ", "author": "contactElabe", "date": "2021-04-08", "len": 20, "description": "Les Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 ", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 462, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne\net l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n ", "Interrogation\nFiche technique\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9s aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 003 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 6 et 7 avril 2021.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour Les Echos, Radio Classique et l\u2019Institut Montaigne\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n2\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1.4 93.6 et 96.4\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n3\n ", "Principaux enseignements\n4\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\nPour 2 Fran\u00e7ais sur 3, l\u2019Union europ\u00e9enne et l\u2019Etat n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de la crise\nLes \u00e9chelons locaux, et en particulier les communes, sont mieux per\u00e7us\n\u2022 69% (+11 points par rapport au 5 ao\u00fbt 2020) des Fran\u00e7ais estiment que l\u2019Union europ\u00e9enne n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur\ndepuis le d\u00e9but de la crise du covid-19, dont 32% pas du tout\n\u2022 68% (+13) consid\u00e8rent que l\u2019Etat n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur, dont 33% pas du tout\n\u2022 Les Fran\u00e7ais sont plus nuanc\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9gard des r\u00e9gions et d\u00e9partements : 48% (-13) d\u2019entre eux (pour ces deux \u00e9chelons)\nconsid\u00e8rent qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de la crise, contre 39% (+13 et +12) pas \u00e0 la hauteur\n\u2022 59% (-9) des Fran\u00e7ais jugent que les communes ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur depuis le d\u00e9but de la crise, contre 31% (+8) pas \u00e0 la\nhauteur\nEn huit mois, par rapport \u00e0 notre enqu\u00eate du 5 ao\u00fbt 2020, le regard port\u00e9 sur l\u2019ensemble de ces acteurs s\u2019est nettement\nd\u00e9grad\u00e9 (entre -9 et -13). Une d\u00e9gradation pr\u00e9sente dans l\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population et \u00e9lectorats.\nLa perception d\u2019une Europe pas \u00e0 la hauteur est majoritaire au sein de l\u2019ensemble des \u00e9lectorats et progresse presque\npartout : Marine Le Pen (79%, =), Jean-Luc M\u00e9lenchon (76%, +14), Fran\u00e7ois Fillon (72%, +19), Beno\u00eet Hamon (66%, +8) et\nEmmanuel Macron (58%, +14), et est plus \u00e9lev\u00e9e avec l\u2019\u00e2ge : de 48% chez les 18-24 ans jusqu\u2019\u00e0 76% chez les 65 ans et plus.\nSur l\u2019action de l\u2019Etat, les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (82%, +20) et de Marine Le Pen (81%, +2) sont les plus critiques.\nSeuls les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron ont majoritairement un jugement positif sur son action (56% \u00e0 la hauteur, 43% pas \u00e0\nla hauteur).\nMalgr\u00e9 de fortes baisses, les trois autres acteurs (communes, d\u00e9partements, r\u00e9gions) sont \u00e0 la hauteur pour une majorit\u00e9\n(relative ou absolue) de Fran\u00e7ais au sein de l\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population. Les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron\n(71%-68%-68%) et de Fran\u00e7ois Fillon (71%-63%-62%) ont le jugement le plus positif, les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen sont plus\npartag\u00e9s (50%-40%-44%). Pour les communes et r\u00e9gions, il n\u2019existe pas de diff\u00e9rence selon la taille d\u2019agglom\u00e9ration. Mais\npour les d\u00e9partements, les Fran\u00e7ais r\u00e9sidant au sein des petites agglom\u00e9rations (2 000 \u00e0 19 999 hab., 57% \u00e0 la hauteur) ont\nun jugement plus positif que les habitants des autres agglom\u00e9rations (44%-49%).\n ", "Principaux enseignements\n5\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\nL\u2019Union europ\u00e9enne pas \u00e0 la hauteur ni de la crise sanitaire, ni de la crise \u00e9conomique pour\nune majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais\n69% (+7 points par rapport au 5 ao\u00fbt 2020) des Fran\u00e7ais estiment que l\u2019Union europ\u00e9enne n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de la\ncrise sanitaire (dont 28% pas du tout) et 62% (+6) pas \u00e0 la hauteur de la crise \u00e9conomique (dont 24% pas du tout).\nLe jugement n\u00e9gatif sur la gestion de la crise sanitaire par l\u2019Union europ\u00e9enne est majoritaire au sein de tous les \u00e9lectorats\net progresse presque partout : Marine Le Pen (83%, =), Jean-Luc M\u00e9lenchon (75%, +8), Fran\u00e7ois Fillon (69%, +9), Beno\u00eet\nHamon (63%, +7) et chez les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (57%, +5).\nConcernant la gestion de la crise \u00e9conomique, des diff\u00e9rences \u00e9mergent selon les \u00e9lectorats :\n\u2022 La grande majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (83%, +9) et de Jean-Luc M\u00e9lenchon (72%, +8) estiment que l\u2019Union\neurop\u00e9enne n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur\n\u2022 Une majorit\u00e9 moins nette des \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon (55%, +7) et de Beno\u00eet Hamon (53%, +14) partagent cette\nopinion\n\u2022 A l\u2019inverse, une courte majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron consid\u00e8re qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur : 50% (-6), contre\n45% (+6) pas \u00e0 la hauteur\n ", "Principaux enseignements\n6\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\nLes Fran\u00e7ais critiques sur la d\u00e9cision de confier \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne l\u2019approvisionnement\nen vaccins et la n\u00e9gociation avec les laboratoires\nPour une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais, le fait de confier \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne l\u2019approvisionnement et la commande des vaccins contre\nla Covid-19 a \u00e9t\u00e9 une mauvaise chose pour :\n\u2022 La rapidit\u00e9 de livraison des doses de vaccin (58% mauvaise chose, 25% une bonne chose, 17% ni une bonne chose ni une\nmauvaise chose)\n\u2022 Le nombre de doses de vaccin disponible (56% mauvaise chose, 27% une bonne chose, 17% ni une bonne chose ni une\nmauvaise chose)\nC\u2019est une mauvaise chose pour l\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population et \u00e9lectorats, et en particulier pour les \u00e9lecteurs de\nMarine Le Pen (73%-72% une mauvaise chose)\nUne majorit\u00e9 relative de Fran\u00e7ais (46%) consid\u00e8re que cela a \u00e9t\u00e9 une mauvaise chose pour notre capacit\u00e9 \u00e0 n\u00e9gocier avec\nles laboratoires qui fabriquent les vaccins (contre 36% une bonne chose, et 18% ni l\u2019un ni l\u2019autre)\nIl s\u2019agit d\u2019une mauvaise chose pour la majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (61%), et de Fran\u00e7ois Fillon (51%), mais d\u2019une\nbonne chose pour une majorit\u00e9 de ceux d\u2019Emmanuel Macron (54%). Les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon sont plus partag\u00e9s\n(47% bonne chose, 43% mauvaise chose).\nEn revanche, pour une courte majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais, confier \u00e0 l\u2019UE la responsabilit\u00e9 de l\u2019approvisionnement et la commande\nde vaccins a \u00e9t\u00e9 une bonne chose pour la v\u00e9rification de la qualit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des vaccins (44%, contre 38% une\nmauvaise chose et 18% ni l\u2019un ni l\u2019autre).\nIl s\u2019agit d\u2019une bonne d\u00e9cision pour la majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (70%), de Fran\u00e7ois Fillion (51%) et de Jean-\nLuc M\u00e9lenchon (51%). Seuls les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen estiment majoritairement que cela fut une mauvaise chose (57%).\n ", "Principaux enseignements\n7\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\nL\u2019appartenance \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne n\u2019est pas consid\u00e9r\u00e9e comme une force pour lutter\ncontre la pand\u00e9mie pour 3 Fran\u00e7ais sur 4\nL\u2019appartenance \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne n\u2019est ni une force ni une faiblesse pour lutter contre la pand\u00e9mie de covid-19 pour\n43% des Fran\u00e7ais. Il s\u2019agit avant tout d\u2019une faiblesse pour 31% et d\u2019une force pour 25%.\nPolitiquement, trois blocs se distinguent :\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen estiment majoritairement (59%) que l\u2019appartenance \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne est une\nfaiblesse dans la lutte contre la pand\u00e9mie de Covid-19\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon, de Beno\u00eet Hamon, de Fran\u00e7ois Fillon et les abstentionnistes sont tr\u00e8s partag\u00e9s.\nUne majorit\u00e9 relative d\u2019entre eux estime qu\u2019il ne s\u2019agit ni d\u2019une force ni d\u2019une faiblesse (41%-53%), le reste se partageant\ndans les m\u00eames proportions entre une force (20%-29%) et une faiblesse (25%-29%)\n\u2022 Une courte majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron consid\u00e8re qu\u2019il s\u2019agit avant tout d\u2019une force (40%, et 38% ni une\nforce ni une faiblesse)\n ", "8\n10\n5\n5\n4\n3\n49\n43\n43\n22\n17\n21\n29\n28\n35\n37\n10\n10\n11\n33\n32\n10\n13\n13\n6\n11\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Je ne sais pas\nQuestion : De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, depuis le d\u00e9but de la crise du coronavirus, diriez-vous que chacun des acteurs suivants a\n\u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur ?\nEn % TOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n59 (-9)*\n48 ( -13)\n48 ( -13 )\n26 (-12)\n20 (-10)\n31 (+8)\n39 (+13)\n39 (+12)\n68 (+13)\n69 (+11)\nLes communes\nLes r\u00e9gions\nLes d\u00e9partements\nL'Etat\nL'Union europ\u00e9enne\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE / LES ECHOS, RADIO CLASSIQUE et L\u2019INSTITUT MONTAIGNE r\u00e9alis\u00e9e les 4 et 5 ao\u00fbt 2020.\nPour 2 Fran\u00e7ais sur 3, l\u2019Union europ\u00e9enne et l\u2019Etat n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de\nla crise. Les \u00e9chelons locaux, et en particulier les communes, sont mieux per\u00e7us\n ", "28\n21\n9\nQuestion : Concernant la crise sanitaire et \u00e9conomique li\u00e9e au coronavirus, avez-vous le sentiment que l\u2019Union\neurop\u00e9enne est \u00e0 la hauteur de \u2026 ?\nEn %\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n62\n69\n5\n3\n23\n18\n38\n41\n24\n28\n10\n10\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Je ne sais pas\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\nLa crise \u00e9conomique\nLa crise sanitaire\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE / LES ECHOS, RADIO CLASSIQUE et L\u2019INSTITUT MONTAIGNE r\u00e9alis\u00e9e les 4 et 5 ao\u00fbt 2020.\n(-4)*\n(-6) (+7)\n(+6)\nL\u2019Union europ\u00e9enne pas \u00e0 la hauteur ni de la crise sanitaire, ni de la crise\n\u00e9conomique pour une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais\n ", "10\nQuestion : Selon vous, le fait de confier \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne l\u2019approvisionnement et la commande des vaccins contre la\nCovid-19 \u00e9tait une bonne ou une mauvaise chose concernant\u2026 ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n11\n9\n5\n4\n33\n27\n22\n21\n19\n24\n30\n30\n19\n22\n26\n28\n18\n18\n17\n17\nUne tr\u00e8s bonne chose Une assez bonne chose Une assez mauvaise chose\nUne tr\u00e8s mauvaise chose Ni une bonne ni une mauvaise chose\nTOTAL\n\u00ab BONNE\nCHOSE \u00bb\nTOTAL\n\u00ab MAUVAISE\nCHOSE \u00bb\n44\n36\n27\n25\n38\n46\n56\n58\nLa v\u00e9rification de la qualit\u00e9\net la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des\nvaccins\nLa capacit\u00e9 de n\u00e9gociation\navec les laboratoires qui\nfabriquent les vaccins\nLe nombre de doses de\nvaccin disponibles\nLa rapidit\u00e9 de livraison des\ndoses de vaccin\nLes Fran\u00e7ais critiques sur la d\u00e9cision de confier \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne\nl\u2019approvisionnement en vaccins et la n\u00e9gociation avec les laboratoires\n ", "31\n25\n43\n1\nQuestion : Dans la lutte contre la pand\u00e9mie de la Covid-19, diriez-vous que faire partie de l\u2019Union Europ\u00e9enne est une\nforce ou une faiblesse ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n11\nUne faiblesse\nUne force\nNi l\u2019un, ni l\u2019autre\nSans opinion\nL\u2019appartenance \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne n\u2019est pas consid\u00e9r\u00e9e comme une force\npour lutter contre la pand\u00e9mie pour 3 Fran\u00e7ais sur 4\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, depuis le d\u00e9but de la crise du coronavirus, diriez-vous que chacun des acteurs suivants a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur ?\nEn % / TOTAL \u00ab OUI \u00bb Les communes Les r\u00e9gions Les d\u00e9partements L\u2019Etat L\u2019Union europ\u00e9enne\nEnsemble 59 48 48 26 20\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 59 47 47 30 22\nFemme 59 49 49 23 19\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 55 50 46 29 33\n25-34 ans 55 45 45 35 25\n35-49 ans 58 43 45 24 21\n50-64 ans 59 52 49 22 17\n65 ans et plus 65 50 52 26 14\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 58 47 48 28 21\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 38 29 30 19 12\nCSP+ 63 51 52 34 24\nCadre, profession intellectuelle sup. 59 51 52 43 32\nProfession interm\u00e9diaire 66 51 52 28 18\nCSP- 58 45 46 24 21\nEmploy\u00e9 63 48 49 29 26\nOuvrier 52 42 43 18 13\nInactifs 59 50 49 25 19\nRetrait\u00e9 63 50 52 23 13\nAutre Inactif 51 48 42 29 31\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 61 48 49 31 23\nSalari\u00e9 du public 64 53 52 26 20\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 61 47 49 23 14\nCommunes urbaines de province 59 47 48 26 21\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 60 50 57 26 19\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 61 47 45 27 21\n100.000 hab. et plus 56 46 44 25 23\nAgglom\u00e9ration parisienne 58 50 45 32 26\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 58 51 45 31 25\nProvince 59 47 49 25 19\nNord-est 57 48 47 28 19\nNord-ouest 64 47 53 27 17\nSud-ouest 59 47 46 25 23\nSud-est 57 48 47 23 20\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n12\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, depuis le d\u00e9but de la crise du coronavirus, diriez-vous que chacun des acteurs suivants a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur ?\nEn % / TOTAL \u00ab OUI \u00bb Les communes Les r\u00e9gions Les d\u00e9partements L\u2019Etat L\u2019Union europ\u00e9enne\nEnsemble 59 48 48 26 20\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 65 50 52 26 26\nLa France Insoumise (*) 66 39 59 24 24\nEurope Ecologie-Les Verts 76 57 53 28 28\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 58 53 54 28 29\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 75 70 74 76 39\nLa R\u00e9publique en Marche ! 73 68 74 81 40\nTOTAL DROITE 76 67 65 32 18\nLes R\u00e9publicains 75 70 71 33 20\nRassemblement National 52 39 42 11 12\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 49 40 37 19 16\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 65 48 49 17 19\nBeno\u00eet HAMON 64 43 54 22 15\nEmmanuel MACRON 71 68 68 56 38\nFran\u00e7ois FILLON 71 63 62 34 20\nMarine LE PEN 50 40 44 14 11\nAbstention, vote blanc ou nul 47 37 33 16 10\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 68 60 60 45 27\nMarine LE PEN 56 45 45 14 12\nAbstention, vote blanc ou nul 53 39 39 11 13\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n13\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConcernant la crise sanitaire et \u00e9conomique li\u00e9e au coronavirus, avez-vous le sentiment que l\u2019Union europ\u00e9enne est \u00e0 la hauteur de \u2026 ?\nEn % / TOTAL \u00ab OUI \u00bb La crise \u00e9conomique La crise sanitaire\nEnsemble 28 21\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 36 24\nFemme 21 19\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 36 33\n25-34 ans 31 25\n35-49 ans 26 19\n50-64 ans 24 17\n65 ans et plus 27 20\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 26 20\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 19 10\nCSP+ 31 21\nCadre, profession intellectuelle sup. 34 26\nProfession interm\u00e9diaire 28 18\nCSP- 24 21\nEmploy\u00e9 26 24\nOuvrier 22 17\nInactifs 30 22\nRetrait\u00e9 26 18\nAutre Inactif 37 33\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 31 23\nSalari\u00e9 du public 23 16\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 23 15\nCommunes urbaines de province 26 21\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 30 23\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 23 17\n100.000 hab. et plus 26 23\nAgglom\u00e9ration parisienne 40 29\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 39 28\nProvince 25 19\nNord-est 31 21\nNord-ouest 24 18\nSud-ouest 22 24\nSud-est 23 19\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n14\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nConcernant la crise sanitaire et \u00e9conomique li\u00e9e au coronavirus, avez-vous le sentiment que l\u2019Union europ\u00e9enne est \u00e0 la hauteur de \u2026 ?\nEn % / TOTAL \u00ab OUI \u00bb La crise \u00e9conomique La crise sanitaire\nEnsemble 28 21\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 33 26\nLa France Insoumise (*) 28 31\nEurope Ecologie-Les Verts 35 25\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 35 27\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 57 47\nLa R\u00e9publique en Marche ! 58 53\nTOTAL DROITE 40 20\nLes R\u00e9publicains 45 22\nRassemblement National 11 8\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 19 17\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 25 20\nBeno\u00eet HAMON 30 21\nEmmanuel MACRON 50 38\nFran\u00e7ois FILLON 39 26\nMarine LE PEN 10 9\nAbstention, vote blanc ou nul 19 12\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 40 29\nMarine LE PEN 15 15\nAbstention, vote blanc ou nul 21 13\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n15\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, le fait de confier \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne l\u2019approvisionnement et la commande des vaccins contre la Covid-19 \u00e9tait une bonne ou une mauvaise chose concernant\u2026 ?\nEn % - TOTAL \u00ab BONNE CHOSE \u00bb\nLa v\u00e9rification de la qualit\u00e9 et la\ns\u00e9curit\u00e9 sanitaire des vaccins\nLa capacit\u00e9 de n\u00e9gociation avec les\nlaboratoires qui fabriquent les\nvaccins\nLe nombre de doses de vaccin\ndisponibles\nLa rapidit\u00e9 de livraison des doses de\nvaccin\nEnsemble 44 36 27 25\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 49 40 32 30\nFemme 41 32 23 21\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 52 43 45 43\n25-34 ans 47 40 33 35\n35-49 ans 39 32 22 23\n50-64 ans 42 31 23 19\n65 ans et plus 48 37 25 20\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 43 35 26 26\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 31 16 4 9\nCSP+ 53 43 35 31\nCadre, profession intellectuelle sup. 60 49 44 39\nProfession interm\u00e9diaire 48 37 30 26\nCSP- 36 33 22 26\nEmploy\u00e9 37 34 27 27\nOuvrier 36 30 17 24\nInactifs 47 36 28 23\nRetrait\u00e9 45 35 23 19\nAutre Inactif 51 38 36 33\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 45 39 29 29\nSalari\u00e9 du public 44 32 28 26\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 39 30 22 21\nCommunes urbaines de province 44 35 27 27\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 45 34 27 28\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 42 33 22 21\n100.000 hab. et plus 45 37 29 27\nAgglom\u00e9ration parisienne 53 45 34 29\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 52 44 32 28\nProvince 43 34 26 24\nNord-est 49 36 26 24\nNord-ouest 42 30 25 25\nSud-ouest 41 34 23 19\nSud-est 40 35 27 26\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n16\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, le fait de confier \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne l\u2019approvisionnement et la commande des vaccins contre la Covid-19 \u00e9tait une bonne ou une mauvaise chose concernant\u2026 ?\nEn % - TOTAL \u00ab BONNE CHOSE \u00bb\nLa v\u00e9rification de la qualit\u00e9 et\nla s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des\nvaccins\nLa capacit\u00e9 de n\u00e9gociation\navec les laboratoires qui\nfabriquent les vaccins\nLe nombre de doses de vaccin\ndisponibles\nLa rapidit\u00e9 de livraison des\ndoses de vaccin\nEnsemble 44 36 27 25\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 54 49 36 37\nLa France Insoumise (*) 52 52 35 41\nEurope Ecologie-Les Verts 59 48 35 37\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 55 50 41 37\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 79 54 48 47\nLa R\u00e9publique en Marche ! 77 56 48 50\nTOTAL DROITE 51 36 28 22\nLes R\u00e9publicains 50 35 27 20\nRassemblement National 24 21 19 16\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 36 29 19 19\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 51 47 29 32\nBeno\u00eet HAMON 44 34 22 25\nEmmanuel MACRON 70 54 39 40\nFran\u00e7ois FILLON 51 35 34 23\nMarine LE PEN 27 22 14 13\nAbstention, vote blanc ou nul 32 24 22 19\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 64 49 37 36\nMarine LE PEN 29 24 15 13\nAbstention, vote blanc ou nul 33 26 21 20\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n17\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDans la lutte contre la pand\u00e9mie de la Covid-19, diriez-vous que faire partie de l\u2019Union Europ\u00e9enne est une force ou une faiblesse ?\nEn % Une faiblesse Une force Ni l\u2019un, ni l\u2019autre Sans opinion\nEnsemble 31 25 43 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 34 29 36 1\nFemme 29 21 50\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 21 45 34\n25-34 ans 28 30 41 1\n35-49 ans 34 22 43 1\n50-64 ans 39 19 42\n65 ans et plus 28 22 50\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 32 24 43 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 53 10 37\nCSP+ 30 31 38 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 28 37 35\nProfession interm\u00e9diaire 31 27 40 2\nCSP- 32 21 47\nEmploy\u00e9 30 25 44 1\nOuvrier 33 16 51\nInactifs 30 26 44\nRetrait\u00e9 32 20 48\nAutre Inactif 26 37 37\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 31 26 42 1\nSalari\u00e9 du public 31 25 44\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 33 20 47\nCommunes urbaines de province 31 24 44 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 34 26 39 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 28 23 49\n100.000 hab. et plus 31 24 44 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 29 34 37\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 30 33 37\nProvince 32 23 45\nNord-est 36 29 35\nNord-ouest 36 18 46\nSud-ouest 21 31 47 1\nSud-est 28 21 50 1\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n18\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nDans la lutte contre la pand\u00e9mie de la Covid-19, diriez-vous que faire partie de l\u2019Union Europ\u00e9enne est une force ou une faiblesse ?\nEn % Une faiblesse Une force Ni l\u2019un, ni l\u2019autre Sans opinion\nEnsemble 31 25 43 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 23 39 38\nLa France Insoumise (*) 29 32 39\nEurope Ecologie-Les Verts 17 46 37\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 19 43 38\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 23 52 25\nLa R\u00e9publique en Marche ! 25 55 20\nTOTAL DROITE 35 27 37 1\nLes R\u00e9publicains 36 24 39 1\nRassemblement National 60 13 27\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 27 15 57 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 29 29 42\nBeno\u00eet HAMON 25 28 47\nEmmanuel MACRON 22 40 38\nFran\u00e7ois FILLON 29 29 41 1\nMarine LE PEN 59 6 35\nAbstention, vote blanc ou nul 25 20 53 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 21 37 42\nMarine LE PEN 55 11 33 1\nAbstention, vote blanc ou nul 32 19 48 1\nLes Fran\u00e7ais, l'Union europ\u00e9enne et l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n8 avril 2021\n19\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}