{"id": "59139386", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/franais-cycle-3-2016-prsentation-gnrale/59139386", "title": "Fran\u00e7ais Cycle 3 2016 Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale", "author": "MaximilienEspe", "date": "2016-03-06", "len": 2, "description": "Cycle 3 - Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale du champ du fran\u00e7ais dans les programmes 2016.", "lang": "fr", "dim": {"height": 842, "width": 595}, "like": 0, "view": 217, "transcript": ["60\t\nVolet\t3\t:\tles\tenseignements\t\nFran\u00e7ais\t\n\t\nLe\tcycle\t2\ta\tpermis\tl\u2019acquisition\tde\tla\tlecture\tet\tde\tl\u2019\u00e9criture.\tLe\tcycle\t3\tdoit\tconsolider\tces\tacquisitions\tafin\tde\tles\tmettre\tau\tservice\t\ndes\tautres\tapprentissages\tdans\tune\tutilisation\tlarge\tet\tdiversifi\u00e9e\tde\tla\tlecture\tet\tde\tl\u2019\u00e9criture.\tLe\tlangage\toral,\tqui\tconditionne\t\n\u00e9galement\tl\u2019ensemble\tdes\tapprentissages\tet\tconstitue\taussi\tun\tmoyen\td\u2019entrer\tdans\tla\tculture\tde\tl\u2019\u00e9crit,\tcontinue\t\u00e0\tfaire\tl\u2019objet\t\nd\u2019une\tattention\tconstante\tet\td\u2019un\ttravail\tsp\u00e9cifique.\tDe\tmani\u00e8re\tg\u00e9n\u00e9rale,\tla\tmaitrise\tde\tla\tlangue\treste\tun\tobjectif\tcentral\tdu\tcycle\t\n3\tet\tl\u2019int\u00e9gration\tde\tla\tclasse\tde\t6\n\u00e8me\n\tau\tcycle\tdoit\tpermettre\td\u2019assurer\t\u00e0\ttous\tles\t\u00e9l\u00e8ves\tune\tautonomie\tsuffisante\ten\tlecture\tet\t\n\u00e9criture\tpour\taborder\tle\tcycle\t4\tavec\tles\tacquis\tn\u00e9cessaires\t\u00e0\tla\tpoursuite\tde\tla\tscolarit\u00e9.\t\t\nLe\t champ\t du\t fran\u00e7ais\t articule\t donc\t des\t activit\u00e9s\t de\t lecture,\t d\u2019\u00e9criture\t et\t d\u2019oral,\t r\u00e9guli\u00e8res\t et\t quantitativement\t importantes,\t\ncompl\u00e9t\u00e9es\tpar\tdes\tactivit\u00e9s\tplus\tsp\u00e9cifiques\td\u00e9di\u00e9es\t\u00e0\tl\u2019\u00e9tude\tde\tla\tlangue\t(grammaire,\torthographe,\tlexique)\tqui\tpermettent\t\nd\u2019en\tcomprendre\tle\tfonctionnement\tet\td\u2019en\tacqu\u00e9rir\tles\tr\u00e8gles.\tLes\tactivit\u00e9s\tlangagi\u00e8res\t(s\u2019exprimer\t\u00e0\tl\u2019oral,\tlire,\t\u00e9crire)\t\tsont\t\npr\u00e9pond\u00e9rantes\tdans\tl\u2019enseignement\tdu\tfran\u00e7ais,\ten\tlien\tavec\tl\u2019\u00e9tude\tdes\ttextes\tqui\tpermet\tl\u2019entr\u00e9e\tdans\tune\tculture\tlitt\u00e9raire\t\ncommune.\tEn\tlecture,\tl\u2019enseignement\texplicite\tde\tla\tcompr\u00e9hension\tdoit\t\u00eatre\tpoursuivi,\ten\tconfrontant\tles\t\u00e9l\u00e8ves\t\u00e0\tdes\ttextes\tet\t\ndes\tdocuments\tplus\tcomplexes.\tLa\tpratique\tde\tl\u2019\u00e9criture\tdoit\t\u00eatre\tquotidienne,\tles\tsituations\td\u2019\u00e9criture\tvari\u00e9es,\ten\tlien\tavec\tles\t\nlectures,\tla\tconduite\tdes\tprojets\tou\tles\tbesoins\tdes\tdisciplines.\tLa\tlangue\tfait\tl\u2019objet\td\u2019une\tattention\tconstante\ten\tlecture\tet\tdans\t\nles\tsituations\td\u2019expression\torale\tou\t\u00e9crite\tafin\tde\tfaire\tr\u00e9fl\u00e9chir\tles\t\u00e9l\u00e8ves\t\u00e0\tson\tfonctionnement\tet\tdes\ts\u00e9ances\tsp\u00e9cifiques\tsont\t\nconsacr\u00e9es\t\u00e0\tson\t\u00e9tude\tde\tmani\u00e8re\t\u00e0\tstructurer\tles\tconnaissances.\tLe\ttransfert\tde\tces\tconnaissances\tlors\tdes\tactivit\u00e9s\td\u2019\u00e9criture\t\nen\tparticulier\tet\tdans\ttoutes\tles\tactivit\u00e9s\tmettant\ten\t\u0153uvre\tle\tlangage\tfait\tl\u2019objet\td\u2019un\tenseignement\texplicite.\t\nLa\t litt\u00e9rature\t est\t \u00e9galement\t une\t part\t essentielle\t de\t l\u2019enseignement\t du\t fran\u00e7ais\t :\t elle\t d\u00e9veloppe\t l\u2019imagination,\t enrichit\t la\t\nconnaissance\tdu\tmonde\tet\tparticipe\t\u00e0\tla\tconstruction\tde\tsoi.\tElle\test\tdonn\u00e9e\t\u00e0\tlire\tou\t\u00e0\tentendre\tet\tnourrit\t\u00e9galement\tles\tactivit\u00e9s\t\nd\u2019\u00e9criture.\tAu\tcycle\t3,\tles\ttextes\tlitt\u00e9raires\tfont\tl\u2019objet\td\u2019une\tapproche\tplus\tapprofondie\tqui\tvise\t\u00e0\td\u00e9velopper\tdes\tcomp\u00e9tences\t\nd\u2019interpr\u00e9tation\t et\t \u00e0\t construire\t une\t premi\u00e8re\t culture\t litt\u00e9raire\t et\t artistique.\t Cette\t culture\t litt\u00e9raire\t est\t structur\u00e9e\t autour\t de\t\ngrandes\tentr\u00e9es\tpour\tchaque\tann\u00e9e\tdu\tcycle.\tEn\t6\n\u00e8me\n,\tune\tth\u00e9matique\tcompl\u00e9mentaire\test\tau\tchoix\tdu\tprofesseur.\t\t\nEn\tCM1\tet\tCM2,\tl\u2019ensemble\tde\tl\u2019enseignement\tdu\tfran\u00e7ais\trevient\taux\tprofesseurs\tdes\t\u00e9coles\tet\tles\tactivit\u00e9s\td\u2019oral,\tde\tlecture\tet\t\nd\u2019\u00e9criture\tsont\tint\u00e9gr\u00e9es\tdans\tl\u2019ensemble\tdes\tenseignements.\t\t\nEn\t6\n\u00e8me\n,\tcet\tenseignement\test\tassur\u00e9\tpar\tle\tprofesseur\tde\tfran\u00e7ais,\tsp\u00e9cialiste\tde\tlitt\u00e9rature\tet\tde\tlangue\tfran\u00e7aise.\tTous\tles\tautres\t\nenseignements\tconcourent\t\u00e0\tla\tmaitrise\tde\tla\tlangue.\t\t\nComp\u00e9tences\ttravaill\u00e9es\t Domaines\tdu\tsocle\t\nComprendre\tet\ts\u2019exprimer\t\u00e0\tl\u2019oral\t\t\n\u2022 \u00c9couter\tpour\tcomprendre\tun\tmessage\toral,\tun\tpropos,\tun\tdiscours,\tun\ttexte\tlu.\t\n\u2022 Parler\ten\tprenant\ten\tcompte\tson\tauditoire.\t\n\u2022 Participer\t\u00e0\tdes\t\u00e9changes\tdans\tdes\tsituations\tdiversifi\u00e9es.\t\n\u2022 Adopter\tune\tattitude\tcritique\tpar\trapport\tau\tlangage\tproduit.\t\n1,\t2,\t3\t\nLire\t\n\u2022 Lire\tavec\tfluidit\u00e9.\t\n\u2022 Comprendre\tun\ttexte\tlitt\u00e9raire\tet\tl\u2019interpr\u00e9ter.\t\n\u2022 Comprendre\tdes\ttextes,\tdes\tdocuments\tet\tdes\timages\tet\tles\tinterpr\u00e9ter.\t\t\n\u2022 Contr\u00f4ler\tsa\tcompr\u00e9hension,\t\u00eatre\tun\tlecteur\tautonome.\t\n1,\t5\t\n\u00c9crire\t\n\u2022 \u00c9crire\t\u00e0\tla\tmain\tde\tmani\u00e8re\tfluide\tet\tefficace.\t\n\u2022 \u00c9crire\tavec\tun\tclavier\trapidement\tet\tefficacement.\t\t\n\u2022 Recourir\t\u00e0\tl\u2019\u00e9criture\tpour\tr\u00e9fl\u00e9chir\tet\tpour\tapprendre.\t\t\n\u2022 Produire\tdes\t\u00e9crits\tvari\u00e9s.\t\n\u2022 R\u00e9\u00e9crire\t\u00e0\tpartir\tde\tnouvelles\tconsignes\tou\tfaire\t\u00e9voluer\tson\ttexte.\t\n\u2022 Prendre\ten\tcompte\tles\tnormes\tde\tl\u2019\u00e9crit\tpour\tformuler,\ttranscrire\tet\tr\u00e9viser.\t\n1\t\nComprendre\tle\tfonctionnement\tde\tla\tlangue\t\t\n\u2022 Maitriser\tles\trelations\tentre\tl\u2019oral\tet\tl\u2019\u00e9crit.\t\n\u2022 Acqu\u00e9rir\tla\tstructure,\tle\tsens\tet\tl\u2019orthographe\tdes\tmots.\t\n\u2022 Maitriser\tla\tforme\tdes\tmots\ten\tlien\tavec\tla\tsyntaxe.\t\n\u2022 Observer\tle\tfonctionnement\tdu\tverbe\tet\tl\u2019orthographier.\t\n1,\t2\t\n ", "61\t\n\t\n\t\n\t\n\t\n\t\n\t \t\n\u2022 Identifier\tles\tconstituants\td\u2019une\tphrase\tsimple\ten\trelation\tavec\tson\tsens\t;\tdistinguer\t\nphrase\tsimple\tet\tphrase\tcomplexe.\t\n "], "mostRead": [0, 0]}