[{"question": "Quels sont les noms des journaux ou m\u00e9dias ayant particip\u00e9 \u00e0 une \u00e9tude sur les Fran\u00e7ais et l'Union Europ\u00e9enne ?", "answer": "Les journaux ou m\u00e9dias ayant particip\u00e9 \u00e0 une \u00e9tude sur les Fran\u00e7ais et l'Union Europ\u00e9enne sont Les Echos, France 24, RFI, Le HuffPost, et Marianne."}, {"question": "Quelle est la taille de l'\u00e9chantillon d'une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par OpinionWay\u00a0?", "answer": "L'\u00e9chantillon de l'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par OpinionWay est compos\u00e9 de 1063 personnes."}, {"question": "Selon les Fran\u00e7ais, l'influence globale de l'Union europ\u00e9enne est-elle per\u00e7ue comme plus forte, moins forte ou aussi forte que celle de la Chine en 2020 ?", "answer": "Les Fran\u00e7ais per\u00e7oivent l'influence globale de l'Union europ\u00e9enne comme moins forte que celle de la Chine en 2020."}, {"question": "Selon les Fran\u00e7ais interrog\u00e9s, l'influence globale de l'Union Europ\u00e9enne sur la sc\u00e8ne mondiale est-elle per\u00e7ue comme plus forte ou moins forte que celle de la Chine par les personnes \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus ?", "answer": "Selon les Fran\u00e7ais interrog\u00e9s, l'influence globale de l'Union Europ\u00e9enne sur la sc\u00e8ne mondiale est per\u00e7ue comme moins forte que celle de la Chine par les personnes \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus."}, {"question": "Quel \u00e9tait le pourcentage de personnes qui pensaient que l'influence globale de l'Union Europ\u00e9enne sur la sc\u00e8ne mondiale en 2020 serait plus forte que celle des \u00c9tats-Unis ?", "answer": "66% des personnes interrog\u00e9es pensaient que l'influence globale de l'Union Europ\u00e9enne sur la sc\u00e8ne mondiale en 2020 serait plus forte que celle des \u00c9tats-Unis."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais interrog\u00e9s pensent que la gestion des fronti\u00e8res est un sujet prioritaire au niveau europ\u00e9en ?", "answer": "34% des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s pensent que la gestion des fronti\u00e8res est un sujet prioritaire au niveau europ\u00e9en."}, {"question": "Quelle est la proportion de Fran\u00e7ais qui consid\u00e8rent la protection de l'environnement et de la biodiversit\u00e9 comme une priorit\u00e9 pour l'action de l'Union europ\u00e9enne ?", "answer": "31% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent la protection de l'environnement et de la biodiversit\u00e9 comme une priorit\u00e9 pour l'action de l'Union europ\u00e9enne."}, {"question": "Quel pourcentage des personnes interrog\u00e9es pensent que l'ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique est une politique prioritaire \u00e0 traiter au niveau europ\u00e9en ?", "answer": "29% des personnes interrog\u00e9es pensent que l'ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique est une politique prioritaire \u00e0 traiter au niveau europ\u00e9en."}, {"question": "Quelle est la proportion des personnes interrog\u00e9es qui pensent que la France doit se d\u00e9brouiller seule et se d\u00e9marquer de l'Union Europ\u00e9enne dans les n\u00e9gociations internationales face aux autres puissances mondiales ?", "answer": "33% des personnes interrog\u00e9es pensent que la France doit se d\u00e9brouiller seule et se d\u00e9marquer de l'Union Europ\u00e9enne dans les n\u00e9gociations internationales face aux autres puissances mondiales."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus pensent que la France devrait se d\u00e9brouiller seule et se d\u00e9marquer de l'Union Europ\u00e9enne ?", "answer": "17% des personnes \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus pensent que la France devrait se d\u00e9brouiller seule et se d\u00e9marquer de l'Union Europ\u00e9enne."}, {"question": "Quel pourcentage des personnes interrog\u00e9es pensent que la construction europ\u00e9enne ne doit pouvoir se poursuivre que si elle concerne l'ensemble des 28 pays de l'Union Europ\u00e9enne ?", "answer": "32% des personnes interrog\u00e9es pensent que la construction europ\u00e9enne ne doit pouvoir se poursuivre que si elle concerne l'ensemble des 28 pays de l'Union Europ\u00e9enne."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes \u00e2g\u00e9es de 50 \u00e0 64 ans qui pensent que la construction europ\u00e9enne doit pouvoir se poursuivre m\u00eame si elle ne concerne pas tous les pays ?", "answer": "70% des personnes \u00e2g\u00e9es de 50 \u00e0 64 ans pensent que la construction europ\u00e9enne doit pouvoir se poursuivre m\u00eame si elle ne concerne pas tous les pays."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes interrog\u00e9es pr\u00e9f\u00e8rent que l'Union europ\u00e9enne progresse vers une f\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne ?", "answer": "55% des personnes interrog\u00e9es pr\u00e9f\u00e8rent que l'Union europ\u00e9enne progresse vers une f\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne."}, {"question": "Quel pourcentage des personnes \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus souhaitent aller progressivement vers une f\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne ?", "answer": "75% des personnes \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus souhaitent aller progressivement vers une f\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne."}, {"question": "Quel pourcentage des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s souhaitent l'\u00e9lection d'un pr\u00e9sident de l'Union Europ\u00e9enne au suffrage universel direct ?", "answer": "56% des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s souhaitent l'\u00e9lection d'un pr\u00e9sident de l'Union Europ\u00e9enne au suffrage universel direct."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 65 ans et plus souhaitent supprimer le Parlement Europ\u00e9en \u00e9lu au suffrage universel direct et le remplacer par un groupement des parlementaires nationaux ?", "answer": "34% des Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 65 ans et plus souhaitent supprimer le Parlement Europ\u00e9en \u00e9lu au suffrage universel direct et le remplacer par un groupement des parlementaires nationaux."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais interrog\u00e9s souhaitent que la Zone Euro ait son propre gouvernement et parlement \u00e9lus directement par les citoyens ?", "answer": "72% des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s souhaitent que la Zone Euro ait son propre gouvernement et parlement \u00e9lus directement par les citoyens."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 65 ans et plus souhaitaient organiser la fin de l'euro en 2014 ?", "answer": "11% des Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 65 ans et plus souhaitaient organiser la fin de l'euro en 2014."}, {"question": "Concernant l'\u00e9volution du march\u00e9 int\u00e9rieur de l'Union Europ\u00e9enne, quel est le pourcentage de personnes qui souhaitent r\u00e9tablir les barri\u00e8res douani\u00e8res internes \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne ?", "answer": "35% des personnes interrog\u00e9es souhaitent r\u00e9tablir les barri\u00e8res douani\u00e8res internes \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne."}, {"question": "Quel pourcentage des personnes interrog\u00e9es \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus ont vot\u00e9 pour Fran\u00e7ois Hollande au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012 ?", "answer": "68% des personnes interrog\u00e9es \u00e2g\u00e9es de 65 ans et plus ont vot\u00e9 pour Fran\u00e7ois Hollande au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes interrog\u00e9es souhaitent que les moyens financiers allou\u00e9s \u00e0 la Commission Europ\u00e9enne soient r\u00e9duits ?", "answer": "59% des personnes interrog\u00e9es souhaitent que les moyens financiers allou\u00e9s \u00e0 la Commission Europ\u00e9enne soient r\u00e9duits."}, {"question": "Quel pourcentage des personnes \u00e2g\u00e9es de 35 \u00e0 49 ans souhaitent que les moyens financiers allou\u00e9s \u00e0 la Commission Europ\u00e9enne soient r\u00e9duits ?", "answer": "60% des personnes \u00e2g\u00e9es de 35 \u00e0 49 ans souhaitent que les moyens financiers allou\u00e9s \u00e0 la Commission Europ\u00e9enne soient r\u00e9duits."}]