[{"question": "Quel est l'URL d'une vid\u00e9o montrant le point de vue des \u00e9trangers sur la France ?", "answer": "L'URL de la vid\u00e9o est http://www.wat.tv/video/france-vue-par-etrangers-vf-33r89_2ev61_.html"}, {"question": "Quelles sont les aspects \u00e0 prendre en compte pour comprendre la culture fran\u00e7aise dans un contexte professionnel ?", "answer": "Pour comprendre la culture fran\u00e7aise dans un contexte professionnel, il faut prendre en compte les rapports hi\u00e9rarchiques et le leadership."}, "{}", {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais sont pessimistes ?", "answer": "80% des Fran\u00e7ais sont pessimistes."}, {"question": "Quels sont les deux arguments qui illustrent le st\u00e9r\u00e9otype selon lequel les Fran\u00e7ais n'aiment pas perdre la face ?", "answer": "Les deux arguments sont que pour les Fran\u00e7ais, admettre que l'on a tort est un signe de faiblesse et que les erreurs ne sont pas permises \u00e0 l'\u00e9cole."}, {"question": "Pourquoi les Fran\u00e7ais aiment-ils discuter, selon la pr\u00e9sentation ?", "answer": "Les Fran\u00e7ais aiment discuter car c'est un jeu qui peut parfois aller jusqu'\u00e0 la dispute lors des repas en famille, mais cela fait partie de l'ambiance. Ils aiment se lancer dans de grands sujets, refaire le monde et surtout parler politique. De plus, ils pensent que la France a un r\u00f4le \u00e0 jouer et distribuent volontiers des bons et des mauvais points."}, {"question": "Quelle loi a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un autre visage de la France et a suscit\u00e9 des manifestations massives dans les rues ?", "answer": "La loi pour \u00ab Le mariage pour tous \u00bb a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 la France un autre visage : des millions de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues pour d\u00e9noncer le vote de cette loi."}, {"question": "Quelle est l'attitude des Fran\u00e7ais face aux rendez-vous et aux retards ?", "answer": "Les Fran\u00e7ais ne consid\u00e8rent pas 5 minutes de retard comme un retard pour un rendez-vous. Ils n'arrivent jamais en avance."}, {"question": "Quelle marque de luxe est repr\u00e9sent\u00e9e sur le sac \u00e0 main dans le dessin ?", "answer": "La marque de luxe repr\u00e9sent\u00e9e sur le sac \u00e0 main dans le dessin est Yves Saint Laurent."}, {"question": "Que ne faut-il pas faire lorsqu'on est invit\u00e9 chez quelqu'un en France ?", "answer": "Il ne faut pas arriver en avance, mais plut\u00f4t un peu en retard pour donner \u00e0 la ma\u00eetresse de maison le temps de finir de pr\u00e9parer."}, {"question": "Quelle est l'attitude d'un Fran\u00e7ais lors d'une visite officielle, selon le contexte de la situation ?", "answer": "Le Fran\u00e7ais, Pierre, interrompt son interlocuteur et part voir quelqu'un d'autre."}, {"question": "Quelle est la principale caract\u00e9ristique du style de communication verbale anglo-saxon ?", "answer": "Le style de communication verbale anglo-saxon se caract\u00e9rise par le fait que l'on commence \u00e0 parler lorsque l'interlocuteur a fini de parler."}, {"question": "Quelles sont les deux choses qui se retrouvent autour d'un repas en France ?", "answer": "En France, les f\u00eates et les jeunes se retrouvent autour d'un repas."}, {"question": "Quelle est la diff\u00e9rence culturelle observ\u00e9e dans l'histoire de Lucas concernant la fixation d'objectifs de vente ?", "answer": "Lucas \u00e9tait habitu\u00e9 \u00e0 fixer ses propres objectifs de vente dans son ancienne entreprise fran\u00e7aise. Cependant, dans sa nouvelle entreprise am\u00e9ricaine, il a \u00e9t\u00e9 surpris de voir son sup\u00e9rieur lui imposer des objectifs sans m\u00eame lui donner la possibilit\u00e9 de les n\u00e9gocier."}, {"question": "Selon une \u00e9tude sur les cultures nationales, quelles sont les deux caract\u00e9ristiques principales de la culture fran\u00e7aise ?", "answer": "La culture fran\u00e7aise est caract\u00e9ris\u00e9e par une distance hi\u00e9rarchique longue et une culture f\u00e9minine."}, {"question": "Quelles sont les critiques les plus fr\u00e9quentes des salari\u00e9s fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9gard de leurs sup\u00e9rieurs hi\u00e9rarchiques ?", "answer": "Les principales critiques des salari\u00e9s fran\u00e7ais concernent le manque de contractualisation entre encadrant et collaborateur, le manque de clart\u00e9 dans les objectifs donn\u00e9s, l'inexistence du Feed-back et le manque d'information et de soutien."}, {"question": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques du syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais qui peuvent engendrer des difficult\u00e9s \u00e0 travailler en groupe ?", "answer": "Le syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais est con\u00e7u pour faire \u00e9merger des \u00e9lites. Il engendre chez les \u00e9l\u00e8ves un fort individualisme et des difficult\u00e9s \u00e0 travailler en groupe."}, {"question": "Quels sont les trois mod\u00e8les de leadership que les consultants ont d\u00e9cel\u00e9s apr\u00e8s avoir interrog\u00e9 les dirigeants d'entreprises en France, au Royaume-Uni et en Allemagne ?", "answer": "Les consultants ont d\u00e9cel\u00e9 trois mod\u00e8les de leadership : autoritaire en France, m\u00e9ritocratique au Royaume-Uni et d\u00e9mocratique en Allemagne."}]