{"id": "107301207", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-laffaire-benalla-sondage-elabe-pour-bfmtv/107301207", "title": "Les Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla / Sondage ELABE pour BFMTV", "author": "contactElabe", "date": "2018-07-24", "len": 18, "description": "Les Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla / Sondage ELABE pour BFMTV", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 1, "view": 3736, "transcript": ["#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l\u2019affaire Benalla\nSondage ELABE pour BFMTV\n24 juillet 2018\n ", "Fiche technique\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nInterrogation\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 983 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 23 et 24 juillet 2018.\nLe terrain d\u2019enqu\u00eate a d\u00e9but\u00e9 apr\u00e8s la fin de l\u2019audition de G\u00e9rard Collomb le lundi 23 juillet.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFM TV.\n#Opinion.en.direct\n2\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25 %, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3 % et 27,7 %.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5% +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10% +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15% +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20% +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25% +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30% +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35% +/- 3 32 et 38\n40% +/- 3 37 et 43\n45% +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50% +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55% +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60% +/- 3 57 et 63\n65% +/- 3 62 et 68\n70% +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75% +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80% +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85% +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90% +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95% +/- 1.4 93.6 et 96.4\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n#Opinion.en.direct\n3\n ", "Principaux enseignements\n8 Fran\u00e7ais sur 10 se disent choqu\u00e9s par l\u2019affaire Benalla\nSuite aux r\u00e9v\u00e9lations du Monde le 17 juillet et d\u2019autres m\u00e9dias dans les jours qui ont suivi sur les agissements d\u2019Alexandre Benalla,\n80%* des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent \u00eatre choqu\u00e9s par l\u2019affaire, dont un Fran\u00e7ais sur deux (49%) tr\u00e8s choqu\u00e9s*.\nSeuls 20% des Fran\u00e7ais ne jugent pas l\u2019affaire choquante.\nCet \u00e9tat d\u2019esprit est partag\u00e9 par l\u2019ensemble des Fran\u00e7ais, quelle que soit la cat\u00e9gorie socio-d\u00e9mographique et le segment politique, y\ncompris chez les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron du 1er tour. 71% de l\u2019\u00e9lectorat d\u2019Emmanuel Macron se d\u00e9clarent choqu\u00e9s (dont 42%\ntr\u00e8s choqu\u00e9).\n3 Fran\u00e7ais sur 4 souhaitent qu\u2019Emmanuel Macron s\u2019exprime sur l\u2019affaire\n75% des Fran\u00e7ais estiment que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique doit s\u2019exprimer sur l\u2019affaire Benalla (dont 49% Oui, tout \u00e0 fait).\nA l\u2019inverse, 25% consid\u00e8rent que cela n\u2019est pas n\u00e9cessaire.\nUne nouvelle fois, cette opinion est majoritairement partag\u00e9e par l\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population.\nPr\u00e8s de deux \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron sur trois (64%) partagent \u00e9galement ce souhait. Ce taux atteint 83% chez les \u00e9lecteurs de\nJean-Luc M\u00e9lenchon et 82% chez ceux de Marine Le Pen.\n*Le terrain d\u2019enqu\u00eate a d\u00e9but\u00e9 apr\u00e8s la fin de l\u2019audition de G\u00e9rard Collomb le lundi 23 juillet.\n**La question \u00e9tait pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d\u2019une mise \u00e0 niveau :\nLe mercredi 18 juillet dernier, le journal Le Monde a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un homme que l'on voit porter des coups \u00e0 des manifestants sur une vid\u00e9o le 1er mai 2018. Il s\u2019agit d\u2019Alexandre\nBenalla, qui \u00e9tait collaborateur de l\u2019Elys\u00e9e charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Alexandre Benalla \u00e9tait pr\u00e9sent sur cette manifestation en tant qu\u2019 \u00ab observateur \u00bb aux\nc\u00f4t\u00e9s des forces de police. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par une vid\u00e9o qu\u2019Alexandra Benalla portait un casque de CRS et un brassard de police lors de la manifestation du 1er mai, alors qu\u2019il n\u2019exer\u00e7ait\npas les fonctions de policiers. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019Alexandre Benalla poss\u00e9dait un badge d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale, un logement de fonction rattach\u00e9 \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e et un\nv\u00e9hicule \u00e9quip\u00e9 de dispositifs habituellement r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la police. Selon le porte-parole de l\u2019Elys\u00e9e, suite \u00e0 la manifestation du 1er mai, Alexandre Benalla a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 pied 15 jours, avec\nsuspension de salaire, puis d\u00e9mis de ses fonctions de la s\u00e9curit\u00e9 des d\u00e9placements d\u2019Emmanuel Macron, pour \u00eatre plac\u00e9 sur des missions d\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e8nements. Depuis la\nr\u00e9v\u00e9lation de l\u2019affaire par le journal Le Monde, Alexandra Benalla a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9.\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n#Opinion.en.direct\n4\n ", "Principaux enseignements\n73% des Fran\u00e7ais (et pr\u00e8s de deux tiers des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron) estiment que l\u2019affaire\nimpacte n\u00e9gativement leur image d\u2019Emmanuel Macron\n37% jugent cet impact \u00ab tr\u00e8s n\u00e9gatif \u00bb, et 36% \u00ab assez n\u00e9gatif \u00bb. Pr\u00e8s d\u2019un Fran\u00e7ais sur quatre (23%) jugent \u00e0 l\u2019inverse que l\u2019affaire\nn\u2019a aucun impact sur leur image d\u2019Emmanuel Macron.\nL\u2019impact est nettement n\u00e9gatif aupr\u00e8s de l\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population. Il est m\u00eame tr\u00e8s n\u00e9gatif pour 53% des \u00e9lecteurs de\nJean-Luc M\u00e9lenchon et 56% de ceux de Marine Le Pen (contre 37% aupr\u00e8s de l\u2019ensemble des Fran\u00e7ais).\nAupr\u00e8s de ses propres \u00e9lecteurs, Emmanuel Macron subit \u00e9galement un revers : 64% d\u2019entre eux jugent que cette affaire a un impact\nn\u00e9gatif sur l\u2019image qu\u2019ils se font du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. S\u2019il est tr\u00e8s n\u00e9gatif pour 16%, pr\u00e8s d\u2019un sur deux (48%) le jugent assez\nn\u00e9gatif. 32% affirment que cette affaire n\u2019a pas d\u2019impact sur l\u2019image qu\u2019ils ont d\u2019Emmanuel Macron.\nConcernant la perturbation des travaux de l\u2019Assembl\u00e9e, les partis d\u2019opposition sont per\u00e7us dans leur\nr\u00f4le par 57% des Fran\u00e7ais.\nA l\u2019inverse, 42% estiment qu\u2019ils en font trop et cherchent \u00e0 exploiter l\u2019affaire Benalla en perturbant le programme pr\u00e9vu \u00e0\nl\u2019Assembl\u00e9e Nationale.\nD\u2019un point de vue politique, 77% des \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon et 64% de ceux de Marine Le Pen estiment que les partis\nd\u2019opposition sont dans leur r\u00f4le. Les \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon sont plus nuanc\u00e9s : 56% partagent cette opinion, mais 43% estiment\nque l\u2019opposition en fait trop.\n60% des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron critiquent le comportement actuel de l\u2019opposition. Cependant, 39% estiment qu\u2019elle est dans\nson r\u00f4le.\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n#Opinion.en.direct\n5\n ", "Tr\u00e8s choqu\u00e9 Assez choqu\u00e9 Pas vraiment choqu\u00e9 Pas du tout choqu\u00e9\n8 Fran\u00e7ais sur 10 se disent choqu\u00e9s par l\u2019affaire Benalla\nQuestion : Vous personnellement, \u00eates-vous choqu\u00e9 ou pas choqu\u00e9 par cette affaire Benalla ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n24/07/2018\n49\n31\n16\n4\nTotal\n\u00ab PAS CHOQU\u00c9 \u00bb\n20%\nTotal\n\u00ab CHOQU\u00c9 \u00bb\n80%\n42\n29\n25\n4\nTotal\n\u00ab CHOQU\u00c9 \u00bb\n71%\nAupr\u00e8s de\nl\u2019ENSEMBLE DES FRAN\u00c7AIS\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs\nd\u2019EMMANUEL MACRON\n#Opinion.en.direct\n6\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - Total Tr\u00e8s choqu\u00e9 Assez choqu\u00e9 Pas vraiment choqu\u00e9 Pas du tout choqu\u00e9\nSans\nopinion\nTotal\n\u00ab CHOQU\u00c9 \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS CHOQU\u00c9 \u00bb\nEnsemble 49 31 16 4 <1 80 20\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 53 27 15 5 0 80 20\nFemme 47 34 17 2 0 81 19\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 35 49 16 0 0 84 16\n25-34 ans 40 35 21 4 0 75 25\n35-49 ans 48 29 17 6 0 77 23\n50-64 ans 55 27 14 4 0 82 18\n65 ans et plus 59 25 12 3 1 84 15\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 47 31 18 4 0 78 22\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 56 22 20 2 0 78 22\nCSP+ 45 32 18 5 0 77 23\nCadre, profession intellectuelle sup. 48 32 15 5 0 80 20\nProfession interm\u00e9diaire 42 32 20 6 0 74 26\nCSP- 47 32 17 4 0 79 21\nEmploy\u00e9 44 37 16 3 0 81 19\nOuvrier 52 26 17 5 0 78 22\nInactifs 54 30 13 3 0 84 16\nRetrait\u00e9 57 27 12 3 1 84 15\nAutre Inactif 44 37 16 3 0 81 19\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 46 32 18 4 0 78 22\nSalari\u00e9 du public 46 29 20 5 0 75 25\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 46 32 16 5 1 78 21\nCommunes urbaines de province 50 31 16 3 0 81 19\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 49 28 19 4 0 77 23\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 51 30 15 4 0 81 19\n100.000 hab. et plus 50 33 15 2 0 83 17\nAgglom\u00e9ration parisienne 54 29 14 3 0 83 17\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 53 30 14 3 0 83 17\nProvince 49 31 16 4 0 80 20\nNord-est 47 32 17 4 0 79 21\nNord-ouest 47 33 17 3 0 80 20\nSud-ouest 52 31 12 3 2 83 15\nSud-est 50 28 17 5 0 78 22\n#Opinion.en.direct\n7\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nEn % - Total Tr\u00e8s choqu\u00e9 Assez choqu\u00e9 Pas vraiment choqu\u00e9 Pas du tout choqu\u00e9\nSans\nopinion\nTotal\n\u00ab CHOQU\u00c9 \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS CHOQU\u00c9 \u00bb\nEnsemble 49 31 16 4 <1 80 20\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 58 26 13 3 0 84 16\nGauche non socialiste 63 19 14 4 0 82 18\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 52 35 11 2 0 87 13\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 41 31 25 3 0 72 28\nLa R\u00e9publique en Marche ! 37 32 27 4 0 69 31\nMoDem (*) 56 27 17 0 0 83 17\nTOTAL DROITE 52 29 14 5 0 81 19\nLes R\u00e9publicains 49 34 12 5 0 83 17\nRassemblement National 57 28 10 5 0 85 15\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 44 35 17 3 1 79 20\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 56 25 15 4 0 81 19\nBeno\u00eet HAMON 58 33 7 2 0 91 9\nEmmanuel MACRON 42 29 25 4 0 71 29\nFran\u00e7ois FILLON 49 34 16 1 0 83 17\nMarine LE PEN 56 27 11 5 1 83 16\nAbstention, vote blanc ou nul 49 32 15 4 0 81 19\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 43 34 20 3 0 77 23\nMarine LE PEN 60 25 9 5 1 85 14\nAbstention, vote blanc ou nul 54 28 15 3 0 82 18\n#Opinion.en.direct\n8\n ", "Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout\n3 Fran\u00e7ais sur 4 souhaitent qu\u2019Emmanuel Macron s\u2019exprime sur l\u2019affaire\nQuestion : Estimez-vous qu\u2019Emmanuel devrait s\u2019exprimer devant les Fran\u00e7ais pour \u00e9voquer l\u2019affaire Benalla ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n24/07/2018\n49\n26\n19\n6\nTotal\n\u00ab NON \u00bb\n25%\nTotal\n\u00ab OUI \u00bb\n75%\n33\n31\n27\n9\nTotal\n\u00ab OUI \u00bb\n64%\nAupr\u00e8s de\nl\u2019ENSEMBLE DES FRAN\u00c7AIS\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs\nd\u2019EMMANUEL MACRON\n#Opinion.en.direct\n9\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - Total Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, plut\u00f4t pas Non, pas du tout\nSans\nopinion\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\nEnsemble 49 26 19 6 <1 75 25\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 50 24 18 8 0 74 26\nFemme 48 28 20 4 0 76 24\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 45 37 13 5 0 82 18\n25-34 ans 46 29 20 5 0 75 25\n35-49 ans 46 23 23 7 1 69 30\n50-64 ans 53 24 15 8 0 77 23\n65 ans et plus 51 26 20 3 0 77 23\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 47 26 20 7 0 73 27\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 54 14 24 8 0 68 32\nCSP+ 45 25 23 7 0 70 30\nCadre, profession intellectuelle sup. 44 26 21 9 0 70 30\nProfession interm\u00e9diaire 46 24 24 6 0 70 30\nCSP- 48 29 16 7 0 77 23\nEmploy\u00e9 47 32 15 6 0 79 21\nOuvrier 51 25 17 7 0 76 24\nInactifs 51 26 18 4 1 77 22\nRetrait\u00e9 53 24 20 3 0 77 23\nAutre Inactif 48 31 13 6 2 79 19\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 47 28 19 6 0 75 25\nSalari\u00e9 du public 50 22 21 7 0 72 28\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 51 25 17 7 0 76 24\nCommunes urbaines de province 49 25 20 6 0 74 26\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 46 24 23 7 0 70 30\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 46 27 19 8 0 73 27\n100.000 hab. et plus 50 25 20 4 1 75 24\nAgglom\u00e9ration parisienne 50 31 15 4 0 81 19\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 49 31 16 4 0 80 20\nProvince 50 25 19 6 0 75 25\nNord-est 47 32 16 5 0 79 21\nNord-ouest 50 24 18 7 1 74 25\nSud-ouest 52 22 21 5 0 74 26\nSud-est 48 22 23 7 0 70 30\n#Opinion.en.direct\n10\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nEn % - Total Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, plut\u00f4t pas Non, pas du tout\nSans\nopinion\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\nEnsemble 49 26 19 6 <1 75 25\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 59 26 10 5 0 85 15\nGauche non socialiste 63 27 6 4 0 90 10\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 55 24 16 5 0 79 21\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 33 25 34 8 0 58 42\nLa R\u00e9publique en Marche ! 29 26 35 10 0 55 45\nMoDem (*) 45 20 33 2 0 65 35\nTOTAL DROITE 47 27 20 4 2 74 24\nLes R\u00e9publicains 39 33 21 5 2 72 26\nRassemblement National 64 18 13 5 0 82 18\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 46 29 19 6 0 75 25\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 60 23 12 5 0 83 17\nBeno\u00eet HAMON 47 27 23 3 0 74 26\nEmmanuel MACRON 33 31 27 9 0 64 36\nFran\u00e7ois FILLON 41 29 23 5 2 70 28\nMarine LE PEN 66 16 14 4 0 82 18\nAbstention, vote blanc ou nul 50 28 17 5 0 78 22\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 38 31 25 6 0 69 31\nMarine LE PEN 69 16 11 4 0 85 15\nAbstention, vote blanc ou nul 52 26 15 6 1 78 21\n#Opinion.en.direct\n11\n ", "2 2\n36\n37\n23\nUn impact tr\u00e8s positif Un impact assez positif Un impact assez n\u00e9gatif Un impact tr\u00e8s n\u00e9gatif Pas d'impact\n73% des Fran\u00e7ais (et pr\u00e8s de deux tiers des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron) estiment que\nl\u2019affaire impacte n\u00e9gativement leur image d\u2019Emmanuel Macron\nQuestion : Diriez-vous que l\u2019affaire Benalla a un impact ou pas d\u2019impact sur l\u2019image que vous avez d\u2019Emmanuel Macron ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n24/07/2018\nAupr\u00e8s de\nl\u2019ENSEMBLE DES FRAN\u00c7AIS\nTotal\n\u00ab N\u00c9GATIF \u00bb\n73%\n#Opinion.en.direct\n12\n13\n48\n16\n32\nTotal\n\u00ab N\u00c9GATIF \u00bb\n64%\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs\nD\u2019EMMANUEL MACRON\n\u00ab PAS D\u2019IMPACT \u00bb\n23%\nTotal \u00ab POSITIF \u00bb\n4%\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - Total Tr\u00e8s positif Assez positif Assez n\u00e9gatif Tr\u00e8s n\u00e9gatif Pas d\u2019impact Sans opinion\nTOTAL\n\u00ab POSITIF \u00bb\nTOTAL\n\u00ab N\u00c9GATIF \u00bb\nEnsemble 2 2 36 37 23 0 4 73\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 1 1 33 43 22 0 2 76\nFemme 2 2 39 34 23 0 4 73\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 2 3 47 26 22 0 5 73\n25-34 ans 1 2 43 31 23 0 3 74\n35-49 ans 1 1 32 39 27 0 2 71\n50-64 ans 2 1 32 44 20 1 3 76\n65 ans et plus 2 2 36 40 20 0 4 76\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 1 2 37 35 25 0 3 72\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 0 6 28 44 22 0 6 72\nCSP+ 2 1 39 31 26 1 3 70\nCadre, profession intellectuelle sup. 1 1 31 38 27 2 2 69\nProfession interm\u00e9diaire 2 1 45 26 26 0 3 71\nCSP- 1 2 36 37 24 0 3 73\nEmploy\u00e9 2 2 34 38 24 0 4 72\nOuvrier 0 1 38 38 23 0 1 76\nInactifs 2 2 36 40 20 0 4 76\nRetrait\u00e9 2 2 35 41 20 0 4 76\nAutre Inactif 3 3 36 38 20 0 6 74\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 1 1 39 34 24 1 2 73\nSalari\u00e9 du public 2 0 33 36 29 0 2 69\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 5 2 35 41 17 0 7 76\nCommunes urbaines de province 1 2 35 36 26 0 3 71\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 1 1 31 41 25 1 2 72\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 1 2 34 37 26 0 3 71\n100.000 hab. et plus 1 2 37 33 27 0 3 70\nAgglom\u00e9ration parisienne 0 2 43 38 17 0 2 81\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 1 2 41 39 17 0 3 80\nProvince 2 2 35 37 24 0 4 72\nNord-est 2 2 37 37 22 0 4 74\nNord-ouest 1 3 35 36 25 0 4 71\nSud-ouest 2 3 25 42 28 0 5 67\nSud-est 2 1 38 36 22 1 3 74\n#Opinion.en.direct\n13\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nEn % - Total Tr\u00e8s positif Assez positif Assez n\u00e9gatif Tr\u00e8s n\u00e9gatif Pas d\u2019impact Sans opinion\nTOTAL\n\u00ab POSITIF \u00bb\nTOTAL\n\u00ab N\u00c9GATIF \u00bb\nEnsemble 2 2 36 37 23 0 4 73\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 4 1 33 50 12 0 5 83\nGauche non socialiste 4 1 32 53 10 0 5 85\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 3 1 35 46 15 0 4 81\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 0 4 42 16 38 0 4 58\nLa R\u00e9publique en Marche ! 0 5 43 9 43 0 5 52\nMoDem (*) 0 0 37 40 23 0 0 77\nTOTAL DROITE 0 2 38 34 26 0 2 72\nLes R\u00e9publicains 0 2 40 29 29 0 2 69\nRassemblement National 2 1 20 57 20 0 3 77\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 2 2 40 33 22 1 4 73\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 2 0 31 53 14 0 2 84\nBeno\u00eet HAMON 3 3 33 39 22 0 6 72\nEmmanuel MACRON 1 3 48 16 32 0 4 64\nFran\u00e7ois FILLON 0 1 42 32 25 0 1 74\nMarine LE PEN 2 2 17 56 23 0 4 73\nAbstention, vote blanc ou nul 1 2 41 35 20 1 3 76\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 1 2 44 24 29 0 3 68\nMarine LE PEN 3 1 18 59 19 0 4 77\nAbstention, vote blanc ou nul 1 2 39 41 16 1 3 80\n#Opinion.en.direct\n14\n ", "Concernant la perturbation des travaux de l\u2019Assembl\u00e9e, les partis d\u2019opposition sont per\u00e7us\ndans leur r\u00f4le par 57% des Fran\u00e7ais.\nDepuis les r\u00e9v\u00e9lations du journal Le Monde sur l\u2019affaire Benalla, les travaux \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale ont \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9s par rapport au programme\ninitialement pr\u00e9vu, portant sur la r\u00e9forme de la Constitution.\nQuestion : Diriez-vous que les partis d\u2019opposition \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale\u2026 ?\nEn %\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nEn font trop et cherchent \u00e0 exploiter l\u2019affaire\nBenalla en perturbant le programme pr\u00e9vu \u00e0\nl\u2019assembl\u00e9e nationale\nSont dans leur r\u00f4le en souhaitant obtenir des\nr\u00e9ponses sur l\u2019affaire Benalla plut\u00f4t que de respecter\nle programme pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e nationale\nSans opinion\nAupr\u00e8s des \u00e9lecteurs\nD\u2019EMMANUEL MACRON\n1\n42\n57\nEn font trop\nDans leur r\u00f4le\nSans opinion 1\n60\n39\n#Opinion.en.direct\n15\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nEn % - Total\nSont dans leur r\u00f4le en souhaitant obtenir des r\u00e9ponses sur l\u2019affaire Benalla\nplut\u00f4t que de respecter le programme pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e nationale\nEn font trop et cherchent \u00e0 exploiter l\u2019affaire Benalla en perturbant le\nprogramme pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e nationale\nSans\nopinion\nEnsemble 57 42 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 62 38 0\nFemme 54 45 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 51 49 0\n25-34 ans 51 48 1\n35-49 ans 58 42 0\n50-64 ans 64 36 0\n65 ans et plus 58 41 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 57 43 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 56 44 0\nCSP+ 51 49 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 47 53 0\nProfession interm\u00e9diaire 53 47 0\nCSP- 62 38 0\nEmploy\u00e9 57 42 1\nOuvrier 68 32 0\nInactifs 59 40 1\nRetrait\u00e9 62 37 1\nAutre Inactif 54 46 0\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 59 41 0\nSalari\u00e9 du public 49 49 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 61 39 0\nCommunes urbaines de province 57 43 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 53 47 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 57 42 1\n100.000 hab. et plus 58 42 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 59 40 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 59 40 1\nProvince 58 42 0\nNord-est 59 41 0\nNord-ouest 54 45 1\nSud-ouest 58 41 1\nSud-est 60 40 0\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n16\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n24/07/2018\nLes Fran\u00e7ais et l'affaire Benalla\nEn % - Total\nSont dans leur r\u00f4le en souhaitant obtenir des r\u00e9ponses sur l\u2019affaire\nBenalla plut\u00f4t que de respecter le programme pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e\nnationale\nEn font trop et cherchent \u00e0 exploiter l\u2019affaire Benalla en perturbant\nle programme pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e nationale\nSans\nopinion\nEnsemble 57 42 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 75 24 1\nGauche non socialiste 81 19 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 68 30 2\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 31 68 1\nLa R\u00e9publique en marche 24 76 0\nMoDem (*) 54 42 4\nTOTAL DROITE 56 44 0\nLes R\u00e9publicains 55 45 0\nRassemblement National 68 32 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 56 44 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 77 22 1\nBeno\u00eet HAMON 60 39 1\nEmmanuel MACRON 39 60 1\nFran\u00e7ois FILLON 56 43 1\nMarine LE PEN 64 36 0\nAbstention, vote blanc ou nul 59 40 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 44 55 1\nMarine LE PEN 71 29 0\nAbstention, vote blanc ou nul 70 30 0\n#Opinion.en.direct\n17\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 63 74 52\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\nCONTACT\n#Opinion.en.direct\nVincent THIBAULT \u2013 Charg\u00e9 d\u2019\u00e9tudes senior\nvincent.thibault@elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}