{"id": "16723451", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/classe-zro-de-franais/16723451", "title": "Classe z\u00e9ro de fran\u00e7ais", "author": "waldandrade", "date": "2013-02-23", "len": 21, "description": "Classe zero de fran\u00e7ais. Des liens et des orientations.", "lang": "fr", "dim": {"height": 405, "width": 720}, "like": 0, "view": 790, "transcript": ["Fran\u00e7ais \u2013 classe z\u00e9ro\nEt si on changeait le menu?\n ", "Et si on changeait de menu?\n ", "Ah, le charme!\n ", "", "", "", "", "", "", "...ah, e o tal n\u00edvel de\ncomunica\u00e7\u00e3o?\nBonjour Je m\u2019appelle\nJ\u2019habite Je suis\nComment \u00e7a va? Au revoir\n ", "", "Bonjour!\nComment \u00e7a va?\nO Bonsoir!\nO Bonne nuit!\nO Salut!\nO \u00c7a va bien!\nO \u00c7a va mal!\nO Bof!\nO \u00c7a va, merci. Et toi?\n ", "Je m\u2019appelle...\nEt toi, comment tu\nt\u2019appelles?\n ", "Il s\u2019appelle...\n ", "Elle s\u2019appelle...\n ", "Comment ils s\u2019appellent?\n ", "J\u2019habite \u00e0...\n ", "J\u2019habite \u00e0...\nEt toi, tu habites o\u00f9?\n ", "Il habite o\u00f9?\nDominiqu\ne Georges\n ", "Et elle, elle habite o\u00f9?\n\u00c9lise\nMme.\nKnowles\n ", "Ils / elles habitent o\u00f9?\nCarla et\nNicolas Lady Gaga\n ", "Je suis...\nEt toi,\nquelle est ta nationalit\u00e9?\n ", "Quelle est sa nationalit\u00e9?\nElle est\nfran\u00e7aise\nIl est\nallemand\n ", "Quelle est sa nationalit\u00e9?\nIl est\njaponais\nElle est\nitalienne\n ", "Quelle est sa nationalit\u00e9?\nElle est\naustralienne Il est argentin\n ", "Quelle est sa nationalit\u00e9?\nElle est\ncor\u00e9enne\nIl est\nmexicain\n ", "Quelle est sa nationalit\u00e9?\nElle est\nbr\u00e9silienne\nIl est\ncanadien\n ", "Quelle est sa nationalit\u00e9?\nElle est russe Il est s\u00e9n\u00e9galais\n ", "Je parle... / je ne parle pas...\nO peu\nO mal\nO beaucoup\nO bien\n ", "Je parle...\nEt toi,\nquelles langues tu parles?\n ", "Je parle... / Je ne parle pas...\nO fran\u00e7ais O portugais\n ", "Je parle... / Je ne parle pas...\nO anglais O Grec\n ", "Je parle... / Je ne parle pas...\nO espagnol O allemand\n ", "", "Activit\u00e9 1, page 11\nQuels mots familiers vous entendez?\nAssociez un dialogue \u00e0 une photo\n ", "Les images\nImage A\nImage B\n ", "Deux autres images...\nImage C Image D\n ", "...et pour finir avec les images...\nImage E Image F\n ", "Exercice 2 Tu ou Vous?\n1 2 3 4 5\n ", "Exercice 3 \u2013 les dialogues\n ", "...et les autres jours de la\nsemaine?\nOLundi\nOMardi\nOMercredi\nOJeudi\nOVendredi\nOSamedi\nODimanche\n ", "Mon jour pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 est...\nQuel est votre jour pr\u00e9f\u00e9r\u00e9?\n ", "Petit r\u00e9capitulatif\nJe m\u2019appelle, je suis, je parle, mon jour\npr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de la semaine est...\n ", "Voil\u00e0, c\u2019est fini!\nAh, non!\nUn peu d\u2019activit\u00e9s \u00e0 la maison.\nN\u00ba 4, page 11\nCahier page 5\nSinon, visitez:\nLe site Latitudes 1\nTv5 Monde \u2013 Premi\u00e8re Classe\nfacebook.com/jaimelefran\u00e7ais\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}