{"id": "260620438", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-le-pouvoir-dachat-260620438/260620438", "title": "Les Fran\u00e7ais et le pouvoir d'achat", "author": "contactElabe", "date": "2023-09-06", "len": 47, "description": "Les Fran\u00e7ais et le pouvoir d'achat", "lang": "fr", "dim": {"height": 405, "width": 720}, "like": 0, "view": 469, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\nSondage ELABE pour BFMTV\n6 septembre 2023\n#Opinion.en.direct\n ", "- 2 -\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFMTV\nFiche technique\nInterrogation\nEchantillon de 1 000 personnes repr\u00e9sentatif des r\u00e9sidents de France m\u00e9tropolitaine \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus.\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables suivantes : sexe,\n\u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration.\nMode de recueil et dates de terrain\nInterrogation par Internet du 5 au 6 septembre 2023.\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n ", "- 3 -\nNote sur les marges d\u2019erreur\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1,4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1,9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2,2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2,5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2,7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2,8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3,1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3,1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3,1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2,8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2,7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2,5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2,2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1,9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1,4 93.6 et 96.4\nPour un \u00e9chantillon de 1 000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n ", "Principaux enseignements\n- 4 - #Opinion.en.direct\n78% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent devoir \u00ab se serrer la ceinture \u00bb, dont 29% beaucoup\n78% (-1 point depuis le 10 mai 2023) des Fran\u00e7ais disent devoir \u00ab se serrer la ceinture \u00bb, dont 29% (+4) beaucoup et 49% (-5) un peu.\nLa proportion de Fran\u00e7ais qui d\u00e9clarent devoir \u00ab se serrer la ceinture \u00bb est majoritaire au sein de toutes les cat\u00e9gories de la population, les plus touch\u00e9s sont les cat\u00e9gories\npopulaires (87%, dont 38% beaucoup) et, en cette rentr\u00e9e scolaire, la tranche d\u2019\u00e2ge des parents (25-49 ans, 87% ; dont 39% beaucoup, +8).\nCette forte pression sur le pouvoir d\u2019achat provoque des renoncements en s\u00e9rie\u2026\nPour des raisons financi\u00e8res, plus de 4 Fran\u00e7ais sur 10 ont d\u00fb renoncer ces derniers mois \u00e0 faire du shopping (46%), \u00e0 faire une sortie (45%), \u00e0 partir en vacances ou en\nweek-end (44%) et \u00e0 acheter certains produits alimentaires (40%).\nEntre 2 et 3 Fran\u00e7ais sur 10 ont d\u00fb renoncer \u00e0 chauffer convenablement leur logement (27%), \u00e0 faire un don \u00e0 des associations (27%), se soigner/prendre soin de leur\nsant\u00e9 (20%), aider financi\u00e8rement des proches (18%) et \u00e0 payer les \u00e9tudes/la scolarit\u00e9 de leurs enfants (3%). Au global, 78% des Fran\u00e7ais ont d\u00fb renoncer \u00e0 au moins 1\nde ces d\u00e9penses.\nL\u2019ensemble des cat\u00e9gories de populations sont touch\u00e9s par ces renoncements. Les plus impact\u00e9es sont les cat\u00e9gories populaires (83% au moins 1, dont 54% sortie et 47%\nalimentation) et les 25-49 ans (85% au moins 1, dont 48% alimentation).\n\u2026. et, pour 1 Fran\u00e7ais sur 2, la recherche syst\u00e9matique des prix les plus bas\nUne part importante de Fran\u00e7ais d\u00e9clare chercher presque syst\u00e9matiquement les prix les plus bas voire se priver pour leurs achats de v\u00eatements (57%), d\u2019\u00e9quipements\npour leur domicile (53%), de loisirs et vacances (50%) et de courses alimentaires (43%). Des proportions en hausse de pr\u00e8s de 10 points depuis mars 2022.\nUne recherche syst\u00e9matique des prix les plus bas tr\u00e8s pr\u00e9sente chez les employ\u00e9s/ouvriers (66% v\u00eatements, 50% alimentation) et les 25-49 ans (66% v\u00eatements, 50%\nalimentation).\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n ", "Principaux enseignements\n- 5 - #Opinion.en.direct\nPour les Fran\u00e7ais, le prix des achats du quotidien (dont l\u2019alimentation) est la principale cause du probl\u00e8me\nactuel du pouvoir d\u2019achat, juste devant le poids des d\u00e9penses fixes et le niveau des salaires/retraites\nPour 56% des Fran\u00e7ais (2 r\u00e9ponses possibles), le probl\u00e8me actuel du pouvoir d\u2019achat est avant tout le r\u00e9sultat du co\u00fbt de la vie, des prix des achats du quotidien (en\nhausse de 11 points depuis mai 2022). Pour 55%, il s\u2019agit du poids des d\u00e9penses fixes et contraintes (comme le logement, l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, l\u2019essence, etc.) et pour 49% le\nniveau des salaires et retraites (-5).\nNettement derri\u00e8re ces 3 raisons, les Fran\u00e7ais citent le poids des imp\u00f4ts et taxes (24%, -4) et dans une moindre mesure le mode de consommation, la multiplication des\noccasions de d\u00e9penser (nouveaux produits, abonnements, etc.) cit\u00e9 par 14%.\nOn observe \u00e0 ce jour relativement peu de diff\u00e9rences dans le d\u00e9tail, ces 3 raisons sont globalement cit\u00e9es de mani\u00e8re homog\u00e8ne dans toutes les cat\u00e9gories de la\npopulation. A noter que le niveau des salaires/retraites est cependant plus particuli\u00e8rement \u00e9voqu\u00e9 par les employ\u00e9s/ouvriers (56%) et les \u00e9lecteurs de Jean-Luc\nM\u00e9lenchon (65%).\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n ", "Principaux enseignements\n- 6 - #Opinion.en.direct\nCourses alimentaires : plus de 8 Fran\u00e7ais sur 10 ont chang\u00e9 leurs comportements ces derniers mois (achats\nde produits moins chers, en plus petite quantit\u00e9 voire renoncements)\nEn mati\u00e8re de courses alimentaires, ces derniers mois, 84% (stable depuis le 10 mai 2023) des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent avoir chang\u00e9 leurs habitudes. Dans le d\u00e9tail, 56% (+1)\nont renonc\u00e9 \u00e0 acheter certains produits, 41% (-3) ach\u00e8tent des produits moins chers qu\u2019avant et 28% (-2) ach\u00e8tent en plus petite quantit\u00e9. Seuls 15% des Fran\u00e7ais n\u2019ont\npas particuli\u00e8rement chang\u00e9 de comportement d'achat sur les courses alimentaires.\nL\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population sont touch\u00e9es par ces changements de comportements, en particulier les 25-49 ans (91%) et les employ\u00e9s/ouvriers (89%).\nLa viande et le poisson sont les 2 produits auxquels les Fran\u00e7ais ont le plus renonc\u00e9\nLes produits que les Fran\u00e7ais d\u00e9clarent ne plus acheter ou en plus petite quantit\u00e9 qu\u2019avant sont la viande (45%) et le poisson (33%). Derri\u00e8re ces 2 produits, pr\u00e8s d\u20191\nFran\u00e7ais sur 4 cite les produits bio (27%), la charcuterie (27%), les g\u00e2teaux/biscuits (26%), les boissons alcoolis\u00e9es (25%), le fromage (23%) et les plats pr\u00e9par\u00e9s (21%).\nMoins d\u20191 Fran\u00e7ais sur 5 a renonc\u00e9 \u00e0 acheter des boissons et jus (19%), des fruits (19%) du chocolat (17%), des produits pour la p\u00e2tisserie (16%), des l\u00e9gumes (14%), des\nyaourts (12%), des produits pour le petit d\u00e9jeuner (11%), du pain (8%), de l\u2019huile/du vinaigre (7%), des p\u00e2tes/du riz (5%). Des chiffres globalement stables depuis mai 2023.\nL\u2019industrie agroalimentaire et la grande distribution d\u00e9sign\u00e9es par les Fran\u00e7ais comme les responsables de\nl\u2019inflation alimentaire\nPour les Fran\u00e7ais, les 2 principales explications de l\u2019inflation alimentaire sont le fait que l'industrie agroalimentaire augmente trop fortement ses tarifs (69%, +3 depuis\nle 10 mai 2023) et que la grande distribution ne r\u00e9duit pas assez ses marges (65%, +2).\nNettement derri\u00e8re ces deux raisons, de moins en moins de Fran\u00e7ais imputent la responsabilit\u00e9 de l\u2019inflation alimentaire actuelle au contexte international de guerre\nen Ukraine et de tensions avec la Russie (32%, -4) et au d\u00e9r\u00e8glement climatique, qui r\u00e9duit le volume des r\u00e9coltes (22%, =). Enfin, 7% (=) estiment que les agriculteurs,\nqui demandent des hausses de prix trop importantes, sont les responsables.\nUne responsabilit\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 l\u2019industrie alimentaire et \u00e0 la grande distribution dans tous les pans de la soci\u00e9t\u00e9.\n\u00ab Shrinkflation \u00bb : 72% des Fran\u00e7ais ont observ\u00e9 ce ph\u00e9nom\u00e8ne en magasin sur les produits alimentaires\nUn ph\u00e9nom\u00e8ne observ\u00e9 par une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais au sein de toutes les cat\u00e9gories de population.\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n ", "Principaux enseignements\nUne majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais estime d\u00e9sormais que l\u2019action du gouvernement n\u2019am\u00e9liore pas du tout la\nsituation en mati\u00e8re de pouvoir d\u2019achat, une opinion en forte hausse depuis mai\nConcernant l\u2019action du gouvernement pour le pouvoir d\u2019achat ces derniers mois, 57% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019elle n'am\u00e9liore pas du tout la situation en mati\u00e8re\nde pouvoir d'achat, une opinion en forte hausse de 20 points depuis mai 2023. 37% (-9) des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019elle va dans le bon sens mais est insuffisante et 5%\n(-11) qu\u2019elle permet vraiment d'am\u00e9liorer la situation en mati\u00e8re de pouvoir d'achat.\nLe sentiment que l\u2019action du gouvernement n\u2019am\u00e9liore pas du tout la situation progresse dans toutes les cat\u00e9gories de population, et de mani\u00e8re particuli\u00e8rement\nforte chez les employ\u00e9s/ouvriers (63%, +24), chez les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (75%, +28) et de Jean-Luc M\u00e9lenchon (65%, +23).\nCette opinion est d\u00e9sormais majoritaire dans tous les pans de la soci\u00e9t\u00e9, sauf chez les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (64% va dans le bon sens mais est insuffisante) et\nchez les cadres (48%) qui dressent un bilan mitig\u00e9.\n63% des Fran\u00e7ais (et 69% des automobilistes) estiment n\u00e9cessaire le retour de la ristourne sur l\u2019essence,\nm\u00eame si cela a un impact important sur les d\u00e9penses publiques\n63% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il est n\u00e9cessaire de remettre en place une ristourne sur l'essence pour le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais, m\u00eame si cela a un impact\nimportant sur les d\u00e9penses publiques et 35% qu\u2019il ne faut pas remettre en place une ristourne sur l'essence car ce n'est pas coh\u00e9rent avec la r\u00e9duction des d\u00e9penses\npubliques, m\u00eame si le co\u00fbt de l'essence a un impact sur le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais.\nUne mesure largement soutenue par les Fran\u00e7ais qui prennent quotidiennement la voiture (69%), les employ\u00e9s/ouvriers (71%) et par l\u2019ensemble des principaux\n\u00e9lectorats, y compris par une majorit\u00e9 d\u2019\u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (53%).\nDoublement de la franchise m\u00e9dicale : 64% des Fran\u00e7ais jugent cette mesure inacceptable\n64% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il n'est pas acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0 1 euro, cela d\u00e9t\u00e9riore l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9, contre 35% qu\u2019il est\nacceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0 1 euro, cela permettra de r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques et de responsabiliser les patients dans leur\nconsommation de m\u00e9dicament. Les employ\u00e9s/ouvriers sont largement oppos\u00e9s \u00e0 cette mesure (71% pas acceptable). D\u2019un point de vue politique, une courte majorit\u00e9\ndes \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron estime que cette mesure est acceptable (55%) tandis que les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (78% pas acceptable) et de Marine\nLe Pen (75%) consid\u00e8rent que cette mesure n\u2019est pas acceptable.\n#Opinion.en.direct\n- 7 -\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n ", "- 8 -\nQuestion : En ce moment, diriez-vous que vous vous \u00ab serrez la ceinture \u00bb (d\u00e9penses, train de vie, etc.) ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n78% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent devoir \u00ab se serrer la ceinture \u00bb, dont 29% beaucoup\n29\n49\n21\nOui, beaucoup\nOui, un peu\nNon\n#Opinion.en.direct\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\n78%\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 9 au 10 mai 2023.\n(+4)\n(-5)\n(-1)*\n(=)\nCadres Prof inter.\nEmploy\u00e9s /\nOuvriers\nRetrait\u00e9s\nanciens\ncadres/prof.\ninter\nRetrait\u00e9s\nanciens\nemploy\u00e9s/\nouvriers\n74% 75% 87% 61% 78%\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n30 25 29\n55 54 49\n15 21 21\nEVOLUTIONS\n10.05\n2023\n09.11\n2022\n06.09\n2023\nSans opinion : 1%\n ", "46\n45\n44\n40\n27\n27\n20\n18\n3\n1\n22\n- 9 -\nQuestion : Ces derniers mois, avez-vous d\u00fb renoncer \u00e0 chacune des choses suivantes pour des raisons financi\u00e8res ?\nPlusieurs r\u00e9ponses possibles \u2013 Total sup\u00e9rieur \u00e0 100%\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nCette forte pression sur le pouvoir d\u2019achat provoque des renoncements en s\u00e9rie\u2026\n#Opinion.en.direct\nFaire du shopping\nFaire une sortie\n(cin\u00e9ma, restaurant, bar, etc.)\nPartir en vacances ou en week-end\nAcheter certains produits alimentaires\nChauffer convenablement mon logement\n(baisser le chauffage)\nFaire un don \u00e0 des associations\nMe soigner, prendre soin de ma sant\u00e9 (consultation\nchez le m\u00e9decin, traitement, op\u00e9rations, etc.)\nAider financi\u00e8rement mes proches\nPayer les \u00e9tudes/la scolarit\u00e9 de mes enfants\nAutres\nJe n\u2019ai renonc\u00e9 \u00e0 rien pour des\nraisons financi\u00e8res ces derniers mois\n78% des Fran\u00e7ais ont\nd\u00fb renoncer\n\u00e0 au moins 1\nde ces d\u00e9penses\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n ", "- 10 - #Opinion.en.direct\n2\n3\n3\n5\n34\n35\n35\n50\n57\n53\n50\n43\n7\n9\n12\n2\nVous achetez ce que vous voulez, sans tenir compte du prix\nVous faites attention aux prix mais sans trop vous restreindre\nVous cherchez presque syst\u00e9matiquement les prix les plus bas et il vous arrive de vous priver\nNe se prononce pas\nV\u00eatements, chaussures\nEquipements de la maison\n(meubles, \u00e9lectrom\u00e9nager)\nLoisirs et vacances\nCourses alimentaires\nQuestion : Lorsque vous faites vos achats dans chacun des domaines suivants, diriez-vous que \u2026 ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n\u2026. et, pour 1 Fran\u00e7ais sur 2, la recherche syst\u00e9matique des prix les plus bas\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE r\u00e9alis\u00e9e du 24 au 25 mars 2022.\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n(+10)*\n(+10)\n(+9)\n(+13)\n ", "27\n26\n27\n12\n7\n56\n55\n49\n24\n14\nEn 1er\nEn 2\u00e8me\nPour les Fran\u00e7ais, le prix des achats du quotidien (dont l\u2019alimentation) est la principale cause\ndu probl\u00e8me actuel du pouvoir d\u2019achat, juste devant le poids des d\u00e9penses fixes et le niveau\ndes salaires/retraites\n- 11 -\nDe prix des achats du quotidien\n(alimentation, etc.)\nDe poids des d\u00e9penses fixes, contraintes\ncomme le logement, les factures d'\u00e9lectricit\u00e9,\nl'essence, etc.\nDe niveau des salaires, des retraites\nDu poids des imp\u00f4ts et taxes\nDe mode de consommation, de multiplication\ndes occasions de d\u00e9penser (nouveaux produits,\nabonnements, etc.)\nQuestion : Selon vous, le probl\u00e8me du pouvoir d\u2019achat aujourd\u2019hui en France est avant tout un probl\u00e8me de\u2026 ? En 1er ? En 2\u00e8me ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n56 Total des citations\n(+11)*\n(+2)\n(-5)\n(-4)\n(-2)\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/LES ECHOS/INSTITUT MONTAIGNE r\u00e9alis\u00e9e du 4 au 5 mai 2022.\nTotal des\ncitations\n ", "56\n41\n28\n15\n- 12 -\nQuestion : Ces derniers mois, lorsque vous faites vos courses alimentaires, vous diriez que\u2026?\nPlusieurs r\u00e9ponses possibles \u2013 Total sup\u00e9rieur \u00e0 100%\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nCourses alimentaires : plus de 8 Fran\u00e7ais sur 10 ont chang\u00e9 leurs comportements ces derniers\nmois (achats de produits moins chers, en plus petite quantit\u00e9 voire renoncements)\n#Opinion.en.direct\nIl y a certains produits que vous n'achetez plus\nVous achetez des produits moins chers qu'avant\nVous achetez de plus petites quantit\u00e9s qu'avant\nVous n'avez pas particuli\u00e8rement chang\u00e9 de\ncomportement d'achat sur les courses alimentaires\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 9 au 10 mai 2023.\n(+1)*\n(-3)\n(-2)\n84% des\nFran\u00e7ais ont\nchang\u00e9 leurs\nhabitudes\n(-1)\nSans opinion : 1%\n ", "45\n33\n27\n27\n26\n25\n23\n21\n19\n19\n17\n16\n14\n12\n11\n8\n7\n5\n1\n33\n- 13 -\nQuestion : Quels sont les produits que vous n\u2019achetez plus ou en plus petite quantit\u00e9 qu\u2019avant ?\nPlusieurs r\u00e9ponses possibles \u2013 Total sup\u00e9rieur \u00e0 100% - En % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nLa viande et le poisson sont les 2 produits auxquels les Fran\u00e7ais ont le plus renonc\u00e9\n#Opinion.en.direct\nLa viande\nLe poisson\nLes produits bio de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale\nLa charcuterie\nLes g\u00e2teaux, les biscuits\nLe vin, la bi\u00e8re et autres alcools\nLe fromage\nLes plats pr\u00e9par\u00e9s\nLes boissons, les jus\nLes fruits\nLe chocolat\nLes produits pour la p\u00e2tisserie\nLes l\u00e9gumes\nLes yaourts\nLes produits pour le petit d\u00e9jeuner\nLe pain\nL'huile, le vinaigre\nLes p\u00e2tes, le riz\nAutres\nN\u2019ONT PAS RENONC\u00c9 OU R\u00c9DUIT LEURS ACHATS ALIMENTAIRES\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n(+2)*\n(-1)\n(+1)\n(+1)\n(-1)\n(=)\n(=)\n(-4)\n(-1)\n(-1)\n(-1)\n(-1)\n(-2)\n(+2)\n(+1)\n(-2)\n(+1)\n(+1)\n(+2)\n(=)\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 9 au 10 mai 2023.\n ", "40\n31\n18\n8\n2\n69\n65\n32\n22\n7\nCit\u00e9 en 1er\nCit\u00e9 en 2\u00e8me\nL\u2019industrie agroalimentaire et la grande distribution d\u00e9sign\u00e9es par les Fran\u00e7ais comme les\nresponsables de l\u2019inflation alimentaire\nQuestion : Depuis environ un an, les prix des produits alimentaires ont beaucoup augment\u00e9, et certains experts du secteur annoncent de\nnouvelles augmentations des prix dans les semaines et \u00e0 mois \u00e0 venir. Selon vous, quels sont les principaux facteurs qui expliquent cette\nhausse importante des prix alimentaires ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais Total des\ncitations\nL'industrie agroalimentaire, qui augmente\ntrop fortement ses tarifs\nLa grande distribution, qui ne r\u00e9duit pas\nassez ses marges\nLe contexte international de guerre en\nUkraine et de tensions avec la Russie\nLe d\u00e9r\u00e8glement climatique, qui r\u00e9duit le\nvolume des r\u00e9coltes\nLes agriculteurs, qui demandent des hausses\nde prix trop importantes 69 Total des citations\n#Opinion.en.direct\n(+2)\n(+3)*\n(-4)\n(=)\n(=)\n- 14 -\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 9 au 10 mai 2023.\n ", "- 15 -\nQuestion : La shrinkflation consiste \u00e0 r\u00e9duire la quantit\u00e9 d'un produit ou sa qualit\u00e9, tout en maintenant ou augmentant son prix.\nVous personnellement, avez-vous remarqu\u00e9 ce ph\u00e9nom\u00e8ne en magasin sur les produits alimentaires ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n\u00ab Shrinkflation \u00bb : 72% des Fran\u00e7ais ont observ\u00e9 ce ph\u00e9nom\u00e8ne en magasin sur les produits\nalimentaires\n72\n27\nOui\nNon\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\nSans opinion : 1%\n ", "Question : De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, quelle est votre opinion sur les mesures pour le pouvoir d\u2019achat prises par le gouvernement au cours des\nderniers mois ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nUne majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais estime d\u00e9sormais que l\u2019action du gouvernement n\u2019am\u00e9liore pas du\ntout la situation en mati\u00e8re de pouvoir d\u2019achat, une opinion en forte hausse depuis mai\n5\n37\n57\nElles permettent vraiment d\u2019am\u00e9liorer la situation\nen mati\u00e8re de pouvoir d\u2019achat\nElles vont dans le bon sens mais sont insuffisantes\nElles n\u2019am\u00e9liorent pas du tout la situation\nen mati\u00e8re de pouvoir d\u2019achat\n- 16 - #Opinion.en.direct\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e du 9 au 10 mai 2023.\n(+20)\n(-11)*\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n(-9)\nSans opinion : 1%\n ", "- 17 -\nQuestion : Il y a environ un an, le gouvernement avait mis en place une ristourne sur le prix de l\u2019essence de 30 centimes par litre.\nCertaines personnalit\u00e9s politiques r\u00e9clament le retour d\u2019une ristourne (15 \u00e0 20 centimes par litre) financ\u00e9e par l\u2019Etat, alors que d\u2019autres\nestiment que cela p\u00e8serait trop sur les d\u00e9penses publiques.\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ? - En % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n63% des Fran\u00e7ais (et 69% des automobilistes) estiment n\u00e9cessaire le retour de la ristourne\nsur l\u2019essence, m\u00eame si cela a un impact important sur les d\u00e9penses publiques\n63\n35\nIl est n\u00e9cessaire de remettre en place une ristourne sur\nl\u2019essence pour le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais, m\u00eame si\ncela a un impact important sur les d\u00e9penses publiques\nIl ne faut pas remettre en place une ristourne sur\nl\u2019essence car ce n\u2019est pas coh\u00e9rent avec la r\u00e9duction des\nd\u00e9penses publiques, m\u00eame si le co\u00fbt de l\u2019essence a un\nimpact sur le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\nSans opinion : 2%\n69\n28\nAutomobilistes\n(utilise la voiture\nquotidiennement)\n ", "- 18 -\nQuestion : La franchise m\u00e9dicale est un reste \u00e0 charge que l\u2019on paie sur chaque bo\u00eete de m\u00e9dicaments ou acte param\u00e9dical (kin\u00e9, soins\ninfirmiers...). Il s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 50 centimes d'euro par bo\u00eete ou par acte.\nPour faire des \u00e9conomies et r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques, le gouvernement envisage de passer ce reste \u00e0 charge de 50 centimes \u00e0 1 euro.\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ? - En % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nDoublement de la franchise m\u00e9dicale : 64% des Fran\u00e7ais jugent cette mesure inacceptable\n64\n35\nIl n\u2019est pas acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe\nde 50 centimes \u00e0 1 euro, cela d\u00e9t\u00e9riore l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9\nIl est acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50\ncentimes \u00e0 1 euro, cela permettra de r\u00e9duire les\nd\u00e9penses publiques et de responsabiliser les patients\ndans leur consommation de m\u00e9dicament\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\nSans opinion : 1%\n ", "- 19 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nEn ce moment, diriez-vous que vous vous \u00ab serrez la ceinture \u00bb (d\u00e9penses, train de vie, etc.) ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % TOTAL \u00ab OUI \u00bb Oui, beaucoup Oui, un peu Non Sans opinion\nEnsemble 78 29 49 21 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 76 28 48 23 1\nFemme 80 30 50 19 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 67 30 37 29 4\n25-34 ans 87 39 48 13 0\n35-49 ans 86 39 47 13 1\n50-64 ans 81 26 55 18 1\n65 ans et plus 68 16 52 32 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 83 33 50 17 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 97 56 41 3 0\nCSP+ 74 23 51 26 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 74 18 56 26 0\nProfession interm\u00e9diaire 75 27 48 25 0\nCSP- 87 38 49 12 1\nEmploy\u00e9 87 36 51 12 1\nOuvrier 88 40 48 12 0\nInactifs 73 24 49 26 1\nRetrait\u00e9 71 15 56 29 0\nAutre Inactif 77 42 35 20 3\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 78 30 48 22 0\nCommunes urbaines de province 80 28 52 19 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 89 34 55 11 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 72 26 46 28 0\n100.000 hab. et plus 80 27 53 19 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 73 30 43 26 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 75 29 46 24 1\nProvince 79 29 50 20 1\nNord-est 74 28 46 26 0\nNord-ouest 80 29 51 19 1\nSud-ouest 82 31 51 15 3\nSud-est 82 28 54 18 0\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n ", "- 20 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nEn ce moment, diriez-vous que vous vous \u00ab serrez la ceinture \u00bb (d\u00e9penses, train de vie, etc.) ?\nEn % TOTAL \u00ab OUI \u00bb Oui, beaucoup Oui, un peu Non Sans opinion\nEnsemble 78 29 49 21 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 76 35 41 24 0\nLa France Insoumise 86 54 32 14 0\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 79 32 47 21 0\nLe Parti socialiste 65 22 43 35 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 64 9 55 36 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 60 10 50 40 0\nTOTAL DROITE 74 20 54 25 1\nLes R\u00e9publicains 72 19 53 26 2\nTOTAL RN/R! 86 33 53 13 1\nLe Rassemblement National 87 35 52 13 0\nReconqu\u00eate! (*) 78 10 68 22 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 80 30 50 19 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 79 38 41 21 0\nYannick JADOT (*) 66 17 49 34 0\nEmmanuel MACRON 67 13 54 33 0\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 63 3 60 35 2\nMarine LE PEN 89 38 51 11 0\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 88 35 53 12 0\nAbstention, vote blanc ou nul 79 29 50 19 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 71 18 53 29 0\nMarine LE PEN 89 37 52 10 1\nAbstention, vote blanc ou nul 77 31 46 21 2\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 21 -\nEn % Faire du shopping\nFaire une sortie (cin\u00e9ma, restaurant,\nbar, etc.)\nPartir en vacances ou en week-end\nAcheter certains produits\nalimentaires\nChauffer convenablement mon\nlogement (baisser le chauffage)\nFaire un don \u00e0 des associations\nEnsemble 46 45 44 40 27 27\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 40 42 42 36 23 25\nFemme 52 47 45 43 31 29\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 38 44 37 40 15 16\n25-34 ans 54 52 50 49 23 27\n35-49 ans 56 53 48 47 33 29\n50-64 ans 47 46 51 39 33 27\n65 ans et plus 34 31 31 28 24 28\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 49 49 47 44 27 27\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 70 62 54 55 49 45\nCSP+ 44 42 43 38 23 26\nCadre, profession intellectuelle sup. 33 38 36 31 19 21\nProfession interm\u00e9diaire 51 44 47 42 26 29\nCSP- 51 54 50 47 27 25\nEmploy\u00e9 56 59 54 49 28 26\nOuvrier 44 47 45 44 25 23\nInactifs 41 38 38 34 28 27\nRetrait\u00e9 37 33 34 29 25 30\nAutre Inactif 51 49 48 46 35 21\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 48 46 41 41 21 25\nCommunes urbaines de province 46 46 47 40 30 28\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 47 53 52 44 33 27\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 42 35 44 37 32 28\n100.000 hab. et plus 47 46 45 39 27 29\nAgglom\u00e9ration parisienne 42 39 35 37 26 24\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 42 41 37 39 27 23\nProvince 47 45 45 40 27 28\nNord-est 45 47 42 37 25 23\nNord-ouest 46 44 42 37 30 29\nSud-ouest 50 44 48 37 32 36\nSud-est 48 46 48 46 25 27\n#Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nCes derniers mois, avez-vous d\u00fb renoncer \u00e0 chacune des choses suivantes pour des raisons financi\u00e8res ?\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 22 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nCes derniers mois, avez-vous d\u00fb renoncer \u00e0 chacune des choses suivantes pour des raisons financi\u00e8res ?\nEn % Faire du shopping\nFaire une sortie (cin\u00e9ma,\nrestaurant, bar, etc.)\nPartir en vacances ou en week-\nend\nAcheter certains produits\nalimentaires\nChauffer convenablement mon\nlogement (baisser le chauffage)\nFaire un don \u00e0 des associations\nEnsemble 46 45 44 40 27 27\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 51 52 50 40 28 30\nLa France Insoumise 60 64 58 48 33 33\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 58 54 56 52 25 28\nLe Parti socialiste 40 37 42 27 26 28\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 28 26 22 23 19 24\nLa R\u00e9publique en Marche ! 24 26 25 26 22 19\nTOTAL DROITE 42 35 28 31 19 23\nLes R\u00e9publicains 44 32 31 31 23 25\nTOTAL RN/R! 53 48 53 44 34 29\nLe Rassemblement National 54 49 55 46 34 30\nReconqu\u00eate! (*) 41 30 41 26 32 23\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 45 45 44 42 28 26\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 59 57 56 46 30 30\nYannick JADOT (*) 56 45 53 41 21 28\nEmmanuel MACRON 34 31 28 28 19 25\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 41 36 31 22 17 17\nMarine LE PEN 50 53 56 46 35 31\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 61 49 56 53 46 29\nAbstention, vote blanc ou nul 43 42 39 39 31 29\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 41 38 38 32 22 28\nMarine LE PEN 53 53 54 51 37 33\nAbstention, vote blanc ou nul 47 44 42 39 29 24\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 23 -\nEn %\nMe soigner, prendre soin de ma sant\u00e9\n(consultation chez le m\u00e9decin,\ntraitement, op\u00e9rations, etc.)\nAider financi\u00e8rement mes proches\nPayer les \u00e9tudes/la scolarit\u00e9 de mes\nenfants\nAutres\nJe n'ai renonc\u00e9 \u00e0 rien pour des\nraisons financi\u00e8res ces derniers mois\nSans opinion\nEnsemble 20 18 3 1 22 0\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 19 17 2 2 25 0\nFemme 21 19 4 1 18 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 27 10 0 2 26 2\n25-34 ans 22 24 6 2 14 0\n35-49 ans 24 19 5 2 16 0\n50-64 ans 20 16 3 1 19 0\n65 ans et plus 12 19 1 1 31 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 23 18 4 2 19 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 39 40 5 1 5 0\nCSP+ 19 12 4 1 25 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 14 11 4 0 32 0\nProfession interm\u00e9diaire 22 13 4 2 20 0\nCSP- 24 20 5 3 17 0\nEmploy\u00e9 25 22 5 2 15 0\nOuvrier 22 17 5 4 19 1\nInactifs 16 18 1 1 25 0\nRetrait\u00e9 13 18 1 1 30 0\nAutre Inactif 22 17 2 0 14 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 19 18 1 2 25 0\nCommunes urbaines de province 20 19 4 2 18 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 19 25 4 1 11 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 12 16 2 1 20 0\n100.000 hab. et plus 23 17 4 3 21 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 22 14 4 0 31 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 21 15 4 0 30 0\nProvince 20 19 3 2 20 0\nNord-est 23 22 3 3 23 0\nNord-ouest 14 16 4 1 20 0\nSud-ouest 18 22 1 4 17 1\nSud-est 22 17 3 1 18 0\n#Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nCes derniers mois, avez-vous d\u00fb renoncer \u00e0 chacune des choses suivantes pour des raisons financi\u00e8res ?\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 24 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nCes derniers mois, avez-vous d\u00fb renoncer \u00e0 chacune des choses suivantes pour des raisons financi\u00e8res ?\nEn %\nMe soigner, prendre soin de ma\nsant\u00e9 (consultation chez le m\u00e9decin,\ntraitement, op\u00e9rations, etc.)\nAider financi\u00e8rement mes proches\nPayer les \u00e9tudes/la scolarit\u00e9 de mes\nenfants\nAutres\nJe n'ai renonc\u00e9 \u00e0 rien pour des\nraisons financi\u00e8res ces derniers mois\nSans opinion\nEnsemble 20 18 3 1 22 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 24 19 4 4 21 0\nLa France Insoumise 33 18 1 4 13 0\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 27 20 9 9 17 0\nLe Parti socialiste 14 21 0 0 32 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 6 6 0 1 42 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 4 4 0 2 44 0\nTOTAL DROITE 13 12 2 1 31 0\nLes R\u00e9publicains 11 13 0 2 33 0\nTOTAL RN/R! 20 28 3 1 12 0\nLe Rassemblement National 16 27 3 1 12 0\nReconqu\u00eate! (*) 38 29 4 0 19 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 21 17 4 1 20 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 25 26 4 3 19 0\nYannick JADOT (*) 13 8 0 2 21 0\nEmmanuel MACRON 8 11 1 1 38 0\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 13 10 0 0 36 0\nMarine LE PEN 24 25 3 2 14 1\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 31 35 4 0 8 0\nAbstention, vote blanc ou nul 23 16 5 1 16 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 12 13 3 1 30 0\nMarine LE PEN 24 27 3 1 12 0\nAbstention, vote blanc ou nul 25 18 4 2 19 0\n#Opinion.en.direct\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n ", "- 25 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nLorsque vous faites vos achats dans chacun des domaines suivants, diriez-vous que \u2026 ?\nEn % - \u00ab Cherche syst\u00e9matiquement les prix les\nplus bas et arrive de se priver \u00bb\nV\u00eatements, chaussures Equipements de la maison (meubles, \u00e9lectrom\u00e9nager) Loisirs et vacances Courses alimentaires\nEnsemble 57 53 50 43\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 54 52 44 41\nFemme 59 55 54 45\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 59 50 44 51\n25-34 ans 67 64 59 53\n35-49 ans 64 64 54 47\n50-64 ans 57 57 53 42\n65 ans et plus 41 36 39 28\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 62 61 53 45\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 66 79 65 60\nCSP+ 56 53 43 37\nCadre, profession intellectuelle sup. 51 44 38 32\nProfession interm\u00e9diaire 59 58 47 41\nCSP- 66 65 60 50\nEmploy\u00e9 65 66 60 50\nOuvrier 68 63 61 49\nInactifs 49 43 44 39\nRetrait\u00e9 43 37 41 30\nAutre Inactif 62 57 51 59\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 59 54 51 46\nCommunes urbaines de province 59 56 52 44\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 63 63 55 55\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 55 52 48 34\n100.000 hab. et plus 57 54 52 41\nAgglom\u00e9ration parisienne 46 43 39 35\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 48 45 40 36\nProvince 58 56 52 44\nNord-est 52 52 49 44\nNord-ouest 56 54 51 40\nSud-ouest 68 59 56 47\nSud-est 62 58 52 46\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 26 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nLorsque vous faites vos achats dans chacun des domaines suivants, diriez-vous que \u2026 ?\nEn % - \u00ab Cherche syst\u00e9matiquement les prix\nles plus bas et arrive de se priver \u00bb\nV\u00eatements, chaussures\nEquipements de la maison (meubles,\n\u00e9lectrom\u00e9nager)\nLoisirs et vacances Courses alimentaires\nEnsemble 57 53 50 43\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 59 56 50 41\nLa France Insoumise 63 57 56 52\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 72 63 54 42\nLe Parti socialiste 49 50 39 29\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 35 25 27 16\nLa R\u00e9publique en Marche ! 34 23 23 16\nTOTAL DROITE 56 53 41 28\nLes R\u00e9publicains 55 51 38 32\nTOTAL RN/R! 63 60 58 53\nLe Rassemblement National 64 61 58 55\nReconqu\u00eate! (*) 49 49 51 40\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 57 56 52 48\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 60 60 53 47\nYannick JADOT (*) 68 76 63 31\nEmmanuel MACRON 40 33 32 22\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 43 27 35 14\nMarine LE PEN 69 63 60 59\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 54 53 51 47\nAbstention, vote blanc ou nul 56 56 52 44\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 48 43 42 26\nMarine LE PEN 65 62 58 53\nAbstention, vote blanc ou nul 57 56 50 48\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 27 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, le probl\u00e8me du pouvoir d\u2019achat aujourd\u2019hui en France est avant tout un probl\u00e8me de\u2026 ?\nEn % - EN TOTAL DES CITATIONS\nDe prix des achats du quotidien\n(alimentation, etc.)\nDe poids des d\u00e9penses fixes, contraintes\ncomme le logement, les factures\nd'\u00e9lectricit\u00e9, l'essence, etc.\nDe niveau des salaires, des retraites Du poids des imp\u00f4ts et taxes\nDe mode de consommation, de\nmultiplication des occasions de d\u00e9penser\n(nouveaux produits, abonnements, etc.)\nEnsemble 56 55 49 24 14\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 54 55 48 25 17\nFemme 58 56 49 22 11\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 68 42 43 25 15\n25-34 ans 62 47 52 22 14\n35-49 ans 59 55 49 23 13\n50-64 ans 51 61 48 25 14\n65 ans et plus 51 60 50 23 14\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 57 53 51 24 13\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 57 47 30 43 23\nCSP+ 53 57 48 25 15\nCadre, profession intellectuelle sup. 52 52 42 32 19\nProfession interm\u00e9diaire 54 61 52 20 12\nCSP- 60 51 56 21 10\nEmploy\u00e9 65 51 55 18 8\nOuvrier 54 51 57 25 11\nInactifs 55 58 46 22 15\nRetrait\u00e9 51 59 50 24 14\nAutre Inactif 64 56 38 19 17\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 59 53 52 25 11\nCommunes urbaines de province 56 57 49 21 14\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 56 62 53 16 12\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 59 51 54 20 12\n100.000 hab. et plus 54 57 45 24 16\nAgglom\u00e9ration parisienne 55 52 44 30 17\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 55 54 43 30 16\nProvince 57 56 50 22 13\nNord-est 57 53 51 23 12\nNord-ouest 59 54 51 20 13\nSud-ouest 52 55 53 20 16\nSud-est 56 59 47 23 13\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 28 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, le probl\u00e8me du pouvoir d\u2019achat aujourd\u2019hui en France est avant tout un probl\u00e8me de\u2026 ?\nEn % - EN TOTAL DES CITATIONS\nDe prix des achats du quotidien\n(alimentation, etc.)\nDe poids des d\u00e9penses fixes,\ncontraintes comme le logement, les\nfactures d'\u00e9lectricit\u00e9, l'essence, etc.\nDe niveau des salaires, des retraites Du poids des imp\u00f4ts et taxes\nDe mode de consommation, de\nmultiplication des occasions de\nd\u00e9penser (nouveaux produits, abonnements,\netc.)\nEnsemble 56 55 49 24 14\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 60 54 55 17 12\nLa France Insoumise 57 60 59 14 10\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 65 61 39 21 13\nLe Parti socialiste 61 44 60 16 15\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 43 65 37 23 32\nLa R\u00e9publique en Marche ! 43 66 33 27 31\nTOTAL DROITE 62 55 31 33 19\nLes R\u00e9publicains 60 57 29 38 16\nTOTAL RN/R! 57 56 47 30 9\nLe Rassemblement National 59 54 50 29 8\nReconqu\u00eate! (*) 44 67 27 37 17\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 57 53 52 22 12\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 53 54 65 18 10\nYannick JADOT (*) 46 58 43 31 18\nEmmanuel MACRON 56 58 41 18 24\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 63 66 28 27 13\nMarine LE PEN 56 57 49 29 8\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 42 69 37 42 7\nAbstention, vote blanc ou nul 59 51 47 27 12\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 58 57 44 19 19\nMarine LE PEN 56 58 47 29 8\nAbstention, vote blanc ou nul 53 54 52 26 13\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 29 -\nEn %\nIl y a certains produits que vous n'achetez\nplus\nVous achetez des produits moins chers\nqu'avant\nVous achetez de plus petites quantit\u00e9s\nqu'avant\nVous n'avez pas particuli\u00e8rement chang\u00e9 de\ncomportement d'achat sur les courses\nalimentaires\nSans opinion\nEnsemble 56 41 28 15 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 56 40 26 18 0\nFemme 57 41 31 13 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 56 31 17 22 2\n25-34 ans 63 34 34 9 0\n35-49 ans 63 41 30 10 0\n50-64 ans 56 46 28 16 0\n65 ans et plus 47 44 29 22 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 58 41 29 13 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 67 42 49 2 0\nCSP+ 51 39 27 17 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 44 37 22 28 1\nProfession interm\u00e9diaire 55 40 29 10 0\nCSP- 63 42 28 11 1\nEmploy\u00e9 68 38 27 9 1\nOuvrier 55 47 29 13 0\nInactifs 54 41 28 19 1\nRetrait\u00e9 47 44 29 22 1\nAutre Inactif 69 35 26 13 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 60 41 26 15 1\nCommunes urbaines de province 56 42 30 13 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 61 45 35 8 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 53 42 31 13 0\n100.000 hab. et plus 55 40 28 16 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 52 38 24 24 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 53 38 26 22 1\nProvince 57 42 29 14 1\nNord-est 57 38 26 16 0\nNord-ouest 53 43 31 15 2\nSud-ouest 62 42 33 10 1\nSud-est 59 44 28 14 0\n#Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nCes derniers mois, lorsque vous faites vos courses alimentaires, vous diriez que\u2026?\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 30 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nCes derniers mois, lorsque vous faites vos courses alimentaires, vous diriez que\u2026?\nEn %\nIl y a certains produits que vous\nn'achetez plus\nVous achetez des produits moins chers\nqu'avant\nVous achetez de plus petites quantit\u00e9s\nqu'avant\nVous n'avez pas particuli\u00e8rement\nchang\u00e9 de comportement d'achat sur\nles courses alimentaires\nSans opinion\nEnsemble 56 41 28 15 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 57 41 28 14 0\nLa France Insoumise 76 32 27 9 0\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 64 43 29 13 0\nLe Parti socialiste 33 48 30 21 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 43 40 25 25 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 40 47 19 28 0\nTOTAL DROITE 46 42 23 18 1\nLes R\u00e9publicains 47 43 23 17 1\nTOTAL RN/R! 65 42 29 13 0\nLe Rassemblement National 66 46 29 11 1\nReconqu\u00eate! (*) 58 22 36 30 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 58 39 30 15 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 63 43 29 9 0\nYannick JADOT (*) 39 43 32 26 0\nEmmanuel MACRON 44 44 24 23 0\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 39 33 23 35 0\nMarine LE PEN 65 46 25 10 1\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 70 41 44 17 0\nAbstention, vote blanc ou nul 57 43 28 13 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 50 43 25 21 0\nMarine LE PEN 64 48 30 8 1\nAbstention, vote blanc ou nul 56 39 30 14 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 31 -\nEn % La viande Le poisson\nLes produits bio de mani\u00e8re\ng\u00e9n\u00e9rale\nLa charcuterie Les g\u00e2teaux, les biscuits Le vin, la bi\u00e8re et autres alcools Le fromage\nEnsemble 45 33 27 27 26 25 23\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 41 29 24 26 24 25 20\nFemme 48 36 29 29 28 25 26\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 35 28 18 33 22 18 23\n25-34 ans 45 39 28 27 30 24 29\n35-49 ans 53 44 31 34 27 24 28\n50-64 ans 44 29 29 26 24 27 22\n65 ans et plus 41 23 24 21 26 27 14\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 47 35 27 28 27 24 25\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 55 39 42 31 51 33 48\nCSP+ 40 31 25 24 23 23 20\nCadre, profession intellectuelle sup. 33 25 23 26 17 19 16\nProfession interm\u00e9diaire 45 35 26 22 27 26 23\nCSP- 51 37 26 31 26 23 26\nEmploy\u00e9 50 39 26 32 27 22 27\nOuvrier 51 35 25 30 25 23 25\nInactifs 42 30 28 27 26 26 19\nRetrait\u00e9 40 24 25 21 26 28 14\nAutre Inactif 46 43 33 39 23 22 32\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 42 34 25 30 28 24 25\nCommunes urbaines de province 48 32 29 28 27 27 23\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 56 38 29 32 25 29 26\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 43 30 21 27 26 23 20\n100.000 hab. et plus 45 31 32 27 28 26 22\nAgglom\u00e9ration parisienne 35 31 23 20 22 20 19\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 37 32 23 21 23 20 21\nProvince 46 33 28 29 27 26 23\nNord-est 44 30 19 32 26 24 23\nNord-ouest 45 35 26 25 25 24 20\nSud-ouest 51 38 42 31 39 31 30\nSud-est 47 31 32 28 24 27 24\n#Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nQuels sont les produits que vous n\u2019achetez plus ou en plus petite quantit\u00e9 qu\u2019avant ?\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 32 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nQuels sont les produits que vous n\u2019achetez plus ou en plus petite quantit\u00e9 qu\u2019avant ?\nEn % La viande Le poisson\nLes produits bio de mani\u00e8re\ng\u00e9n\u00e9rale\nLa charcuterie Les g\u00e2teaux, les biscuits\nLe vin, la bi\u00e8re et autres\nalcools\nLe fromage\nEnsemble 45 33 27 27 26 25 23\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 44 32 32 27 25 23 25\nLa France Insoumise 48 38 50 27 21 34 21\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 51 36 27 30 36 18 40\nLe Parti socialiste 37 24 18 22 22 18 16\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 38 23 17 20 22 21 11\nLa R\u00e9publique en Marche ! 38 21 10 17 16 17 12\nTOTAL DROITE 29 27 21 16 20 18 14\nLes R\u00e9publicains 30 30 19 20 18 19 17\nTOTAL RN/R! 48 36 36 27 25 30 29\nLe Rassemblement National 50 39 36 27 24 30 29\nReconqu\u00eate! (*) 23 8 39 22 41 35 24\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 48 35 24 31 28 25 23\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 44 36 35 26 26 29 27\nYannick JADOT (*) 37 15 24 23 23 26 26\nEmmanuel MACRON 39 22 20 18 21 23 11\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 27 33 24 7 20 18 7\nMarine LE PEN 48 41 28 26 21 29 28\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 40 40 42 32 42 36 43\nAbstention, vote blanc ou nul 48 33 27 33 26 22 19\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 41 28 24 24 25 24 16\nMarine LE PEN 46 37 32 27 28 29 30\nAbstention, vote blanc ou nul 44 33 29 29 23 23 21\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 33 -\nEn % Les plats pr\u00e9par\u00e9s Les boissons, les jus Les fruits Le chocolat Les produits pour la p\u00e2tisserie Les l\u00e9gumes Les yaourts\nEnsemble 21 19 19 17 16 14 12\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 23 16 20 19 16 13 13\nFemme 20 22 19 14 15 15 11\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 5 13 19 16 13 13 14\n25-34 ans 23 19 17 18 16 16 20\n35-49 ans 23 23 26 20 19 19 16\n50-64 ans 22 18 19 17 17 16 10\n65 ans et plus 23 17 15 12 13 8 3\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 21 19 22 17 16 16 15\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 31 36 34 41 27 29 29\nCSP+ 19 15 17 11 12 11 11\nCadre, profession intellectuelle sup. 18 9 9 11 10 2 9\nProfession interm\u00e9diaire 20 19 23 11 14 17 13\nCSP- 22 19 24 20 18 18 16\nEmploy\u00e9 22 18 21 19 18 16 14\nOuvrier 21 20 27 20 19 19 20\nInactifs 21 19 16 15 15 12 7\nRetrait\u00e9 24 18 14 12 14 7 3\nAutre Inactif 14 20 20 23 15 23 14\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 22 18 18 16 17 14 14\nCommunes urbaines de province 21 21 21 17 16 15 10\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 19 22 25 18 13 20 13\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 16 19 15 13 13 10 9\n100.000 hab. et plus 25 21 21 19 19 14 9\nAgglom\u00e9ration parisienne 20 13 16 16 13 11 14\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 21 14 15 16 13 11 14\nProvince 21 20 20 17 16 15 11\nNord-est 22 18 20 16 18 17 14\nNord-ouest 20 19 22 16 14 12 10\nSud-ouest 34 26 17 20 19 15 13\nSud-est 16 19 19 16 15 16 9\n#Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nQuels sont les produits que vous n\u2019achetez plus ou en plus petite quantit\u00e9 qu\u2019avant ?\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 34 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nQuels sont les produits que vous n\u2019achetez plus ou en plus petite quantit\u00e9 qu\u2019avant ?\nEn % Les plats pr\u00e9par\u00e9s Les boissons, les jus Les fruits Le chocolat\nLes produits pour la\np\u00e2tisserie\nLes l\u00e9gumes Les yaourts\nEnsemble 21 19 19 17 16 14 12\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 23 20 17 19 15 16 13\nLa France Insoumise 27 21 16 19 10 19 15\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 20 22 25 30 25 22 27\nLe Parti socialiste 19 19 12 11 13 11 2\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 15 15 10 7 16 3 5\nLa R\u00e9publique en Marche ! 8 12 11 5 9 2 4\nTOTAL DROITE 23 11 13 15 10 3 4\nLes R\u00e9publicains 26 11 13 16 9 3 4\nTOTAL RN/R! 23 19 24 18 20 14 8\nLe Rassemblement National 22 20 26 17 19 15 10\nReconqu\u00eate! (*) 26 14 8 29 20 10 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 21 20 21 16 15 17 15\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 22 23 18 20 13 21 15\nYannick JADOT (*) 20 20 15 8 13 5 3\nEmmanuel MACRON 17 17 10 13 16 6 5\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 17 6 12 7 15 2 2\nMarine LE PEN 20 20 28 16 18 16 12\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 25 25 32 36 24 22 12\nAbstention, vote blanc ou nul 24 16 19 14 13 14 13\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 20 18 14 14 16 8 7\nMarine LE PEN 21 21 24 20 19 16 11\nAbstention, vote blanc ou nul 24 19 20 16 11 17 14\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 35 -\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn %\nLes produits pour le petit d\u00e9jeuner\n(caf\u00e9, th\u00e9, biscotte, c\u00e9r\u00e9ales, brioches,\netc.)\nLe pain L'huile, le vinaigre Les p\u00e2tes, le riz Autres, pr\u00e9ciser :\nN\u2019ONT PAS RENONC\u00c9 OU R\u00c9DUIT\nLEURS ACHATS ALIMENTAIRES\nEnsemble 11 8 7 5 1 33\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 11 8 7 6 1 35\nFemme 11 8 7 5 1 31\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 15 3 8 1 2 36\n25-34 ans 19 14 12 7 1 22\n35-49 ans 12 10 13 10 0 27\n50-64 ans 10 9 4 5 1 35\n65 ans et plus 4 3 3 1 1 41\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 14 10 9 8 1 31\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 34 20 11 21 0 12\nCSP+ 11 8 6 5 1 36\nCadre, profession intellectuelle sup. 9 10 5 2 1 46\nProfession interm\u00e9diaire 12 7 7 7 1 29\nCSP- 13 11 12 8 1 29\nEmploy\u00e9 13 10 12 8 1 25\nOuvrier 14 11 11 9 0 36\nInactifs 7 4 5 2 1 35\nRetrait\u00e9 5 4 2 1 1 41\nAutre Inactif 12 5 11 4 1 23\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 9 4 6 6 0 33\nCommunes urbaines de province 12 9 7 5 1 31\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 11 10 8 5 2 28\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 9 13 8 4 0 33\n100.000 hab. et plus 14 7 6 5 1 32\nAgglom\u00e9ration parisienne 10 8 10 6 2 40\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 10 10 10 6 1 38\nProvince 11 7 7 5 1 31\nNord-est 15 8 11 6 2 32\nNord-ouest 9 8 6 5 0 35\nSud-ouest 11 11 6 7 0 25\nSud-est 11 5 4 4 1 30\n#Opinion.en.direct\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nQuels sont les produits que vous n\u2019achetez plus ou en plus petite quantit\u00e9 qu\u2019avant ?\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n ", "- 36 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nQuels sont les produits que vous n\u2019achetez plus ou en plus petite quantit\u00e9 qu\u2019avant ?\nEn %\nLes produits pour le petit\nd\u00e9jeuner (caf\u00e9, th\u00e9, biscotte,\nc\u00e9r\u00e9ales, brioches, etc.)\nLe pain L'huile, le vinaigre Les p\u00e2tes, le riz Autres, pr\u00e9ciser :\nN\u2019ONT PAS RENONC\u00c9 OU R\u00c9DUIT\nLEURS ACHATS ALIMENTAIRES\nEnsemble 11 8 7 5 1 33\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 12 5 6 6 2 32\nLa France Insoumise 13 6 6 6 4 18\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 9 7 9 11 0 28\nLe Parti socialiste 12 3 6 4 2 49\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 5 5 2 1 0 44\nLa R\u00e9publique en Marche ! 3 5 2 1 0 50\nTOTAL DROITE 4 1 4 5 0 43\nLes R\u00e9publicains 2 1 5 6 0 41\nTOTAL RN/R! 11 10 9 6 0 26\nLe Rassemblement National 10 9 7 7 0 26\nReconqu\u00eate! (*) 18 18 22 0 0 30\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 13 10 8 6 1 32\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 18 7 10 7 2 27\nYannick JADOT (*) 8 0 0 0 0 41\nEmmanuel MACRON 8 5 3 2 0 46\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 5 0 2 3 0 52\nMarine LE PEN 9 7 11 8 1 29\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 19 12 13 9 0 18\nAbstention, vote blanc ou nul 10 11 6 4 2 31\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 9 6 4 3 0 39\nMarine LE PEN 13 8 11 7 0 28\nAbstention, vote blanc ou nul 12 8 7 5 3 32\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, quels sont les principaux facteurs qui expliquent cette hausse importante des prix alimentaires ?\nEn % - EN TOTAL DES CITATIONS\nL'industrie agroalimentaire, qui augmente\ntrop fortement ses tarifs\nLa grande distribution, qui ne r\u00e9duit pas\nassez ses marges\nLe contexte international de guerre en\nUkraine et de tensions avec la Russie\nLe d\u00e9r\u00e8glement climatique, qui r\u00e9duit le\nvolume des r\u00e9coltes\nLes agriculteurs, qui demandent des hausses\nde prix trop importantes\nEnsemble 69 65 32 22 7\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 71 64 31 21 8\nFemme 67 65 33 23 7\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 57 57 33 32 15\n25-34 ans 62 61 32 31 10\n35-49 ans 69 63 33 20 8\n50-64 ans 75 73 26 17 4\n65 ans et plus 72 63 36 20 5\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 69 66 32 22 7\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 65 63 30 35 5\nCSP+ 70 67 33 21 5\nCadre, profession intellectuelle sup. 69 62 34 25 6\nProfession interm\u00e9diaire 71 69 33 18 4\nCSP- 68 66 30 21 8\nEmploy\u00e9 69 69 28 21 8\nOuvrier 68 62 33 21 9\nInactifs 70 63 32 21 9\nRetrait\u00e9 72 63 34 20 6\nAutre Inactif 63 62 29 24 14\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 72 66 32 18 7\nCommunes urbaines de province 69 65 32 22 7\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 73 69 28 18 6\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 71 59 38 22 8\n100.000 hab. et plus 66 65 31 25 8\nAgglom\u00e9ration parisienne 66 62 33 27 7\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 67 61 33 25 8\nProvince 70 65 32 21 7\nNord-est 71 66 30 17 8\nNord-ouest 69 65 33 17 9\nSud-ouest 72 60 35 28 7\nSud-est 68 67 30 25 5\n- 37 - #Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, quels sont les principaux facteurs qui expliquent cette hausse importante des prix alimentaires ?\nEn % - TOTAL DES CITATIONS\nL'industrie agroalimentaire, qui\naugmente trop fortement ses tarifs\nLa grande distribution, qui ne r\u00e9duit pas\nassez ses marges\nLe contexte international de guerre en\nUkraine et de tensions avec la Russie\nLe d\u00e9r\u00e8glement climatique, qui r\u00e9duit le\nvolume des r\u00e9coltes\nLes agriculteurs, qui demandent des\nhausses de prix trop importantes\nEnsemble 69 65 32 22 7\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 67 63 31 28 7\nLa France Insoumise 72 66 22 30 10\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 66 50 33 33 11\nLe Parti socialiste 63 70 40 22 4\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 77 56 43 18 6\nLa R\u00e9publique en Marche ! 77 54 43 18 7\nTOTAL DROITE 66 63 33 19 11\nLes R\u00e9publicains 68 62 32 20 12\nTOTAL RN/R! 70 69 28 19 8\nLe Rassemblement National 73 69 29 19 8\nReconqu\u00eate! (*) 58 75 23 15 5\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 68 65 32 22 6\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 70 73 23 25 7\nYannick JADOT (*) 69 63 44 20 3\nEmmanuel MACRON 71 57 45 20 6\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 72 44 43 27 6\nMarine LE PEN 72 68 26 23 7\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 73 72 26 9 12\nAbstention, vote blanc ou nul 66 66 31 23 6\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 67 61 42 23 6\nMarine LE PEN 73 69 25 21 6\nAbstention, vote blanc ou nul 70 67 25 22 8\n- 38 - #Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 39 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, avez-vous remarqu\u00e9 ce ph\u00e9nom\u00e8ne en magasin sur les produits alimentaires ?\nEn % - TOTAL Oui Non Sans opinion\nEnsemble 72 27 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 72 27 1\nFemme 71 28 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 72 27 1\n25-34 ans 63 37 0\n35-49 ans 72 27 1\n50-64 ans 78 21 1\n65 ans et plus 71 29 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 71 28 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 67 33 0\nCSP+ 77 23 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 73 26 1\nProfession interm\u00e9diaire 80 20 0\nCSP- 67 32 1\nEmploy\u00e9 64 35 1\nOuvrier 70 28 2\nInactifs 73 27 0\nRetrait\u00e9 71 29 0\nAutre Inactif 77 22 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 74 26 0\nCommunes urbaines de province 72 28 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 67 32 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 71 29 0\n100.000 hab. et plus 74 25 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 70 29 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 70 29 1\nProvince 72 27 1\nNord-est 67 32 1\nNord-ouest 71 29 0\nSud-ouest 78 21 1\nSud-est 76 24 0\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 40 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nEn % - TOTAL Oui Non Sans opinion\nEnsemble 72 27 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 75 24 1\nLa France Insoumise 80 20 0\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 67 31 2\nLe Parti socialiste 76 24 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 72 27 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 73 26 1\nTOTAL DROITE 72 28 0\nLes R\u00e9publicains 75 25 0\nTOTAL RN/R! 64 35 1\nLe Rassemblement National 67 32 1\nReconqu\u00eate! (*) 51 49 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 73 27 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 75 25 0\nYannick JADOT (*) 77 23 0\nEmmanuel MACRON 72 27 1\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 73 27 0\nMarine LE PEN 73 26 1\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 78 22 0\nAbstention, vote blanc ou nul 69 30 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 72 28 0\nMarine LE PEN 73 26 1\nAbstention, vote blanc ou nul 74 25 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nQuelle est votre opinion sur les mesures pour le pouvoir d\u2019achat prises par le gouvernement au cours des derniers mois ?\nEn %\nElles permettent vraiment d\u2019am\u00e9liorer la situation\nen mati\u00e8re de pouvoir d\u2019achat\nElles vont dans le bon sens mais sont insuffisantes\nElles n\u2019am\u00e9liorent pas du tout la situation\nen mati\u00e8re de pouvoir d\u2019achat\nSans opinion\nEnsemble 5 37 57 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 7 37 55 1\nFemme 3 37 58 2\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 6 38 55 1\n25-34 ans 4 37 56 3\n35-49 ans 5 35 60 0\n50-64 ans 5 34 60 1\n65 ans et plus 5 42 51 2\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 5 36 58 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 8 36 56 0\nCSP+ 6 42 52 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 10 48 42 0\nProfession interm\u00e9diaire 3 38 59 0\nCSP- 5 31 63 1\nEmploy\u00e9 3 34 61 2\nOuvrier 6 27 67 0\nInactifs 4 38 55 3\nRetrait\u00e9 4 42 51 3\nAutre Inactif 5 29 64 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 5 34 61 0\nCommunes urbaines de province 4 37 57 2\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 4 33 61 2\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 4 35 60 1\n100.000 hab. et plus 5 40 53 2\nAgglom\u00e9ration parisienne 6 41 52 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 6 38 55 1\nProvince 5 37 57 1\nNord-est 3 44 51 2\nNord-ouest 6 38 56 0\nSud-ouest 4 28 67 1\nSud-est 5 34 59 2\n- 41 - #Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nQuelle est votre opinion sur les mesures pour le pouvoir d\u2019achat prises par le gouvernement au cours des derniers mois ?\nEn %\nElles permettent vraiment d\u2019am\u00e9liorer la situation\nen mati\u00e8re de pouvoir d\u2019achat\nElles vont dans le bon sens mais sont insuffisantes\nElles n\u2019am\u00e9liorent pas du tout la situation\nen mati\u00e8re de pouvoir d\u2019achat\nSans opinion\nEnsemble 5 37 57 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 4 36 59 1\nLa France Insoumise 0 22 74 4\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 10 43 47 0\nLe Parti socialiste 4 47 49 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 14 71 15 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 15 72 13 0\nTOTAL DROITE 5 44 50 1\nLes R\u00e9publicains 4 46 49 1\nTOTAL RN/R! 2 23 74 1\nLe Rassemblement National 2 24 72 2\nReconqu\u00eate! (*) 0 18 82 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 4 34 60 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 3 30 65 2\nYannick JADOT (*) 7 47 46 0\nEmmanuel MACRON 12 64 23 1\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 6 34 58 2\nMarine LE PEN 3 21 75 1\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 0 22 78 0\nAbstention, vote blanc ou nul 3 39 55 3\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 10 54 34 2\nMarine LE PEN 2 21 76 1\nAbstention, vote blanc ou nul 2 34 62 2\n- 42 - #Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 43 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nEn % - TOTAL\nIl est n\u00e9cessaire de remettre en place une ristourne sur l\u2019essence pour le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais,\nm\u00eame si cela a un impact important sur les d\u00e9penses publiques\nIl ne faut pas remettre en place une ristourne sur l\u2019essence car ce n\u2019est pas coh\u00e9rent avec la r\u00e9duction\ndes d\u00e9penses publiques, m\u00eame si le co\u00fbt de l\u2019essence a un impact sur le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais\nSans opinion\nEnsemble 63 35 2\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 58 40 2\nFemme 68 29 3\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 72 25 3\n25-34 ans 70 28 2\n35-49 ans 67 31 2\n50-64 ans 59 38 3\n65 ans et plus 55 42 3\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 66 32 2\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 61 36 3\nCSP+ 61 37 2\nCadre, profession intellectuelle sup. 49 50 1\nProfession interm\u00e9diaire 70 28 2\nCSP- 71 27 2\nEmploy\u00e9 70 28 2\nOuvrier 73 26 1\nInactifs 59 38 3\nRetrait\u00e9 56 40 4\nAutre Inactif 65 32 3\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 70 28 2\nCommunes urbaines de province 64 33 3\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 71 25 4\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 58 39 3\n100.000 hab. et plus 62 36 2\nAgglom\u00e9ration parisienne 50 48 2\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 53 45 2\nProvince 66 32 2\nNord-est 66 30 4\nNord-ouest 67 32 1\nSud-ouest 59 37 4\nSud-est 66 32 2\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 44 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nEn % - TOTAL\nIl est n\u00e9cessaire de remettre en place une ristourne sur l\u2019essence pour le pouvoir d\u2019achat\ndes Fran\u00e7ais, m\u00eame si cela a un impact important sur les d\u00e9penses publiques\nIl ne faut pas remettre en place une ristourne sur l\u2019essence car ce n\u2019est pas coh\u00e9rent\navec la r\u00e9duction des d\u00e9penses publiques, m\u00eame si le co\u00fbt de l\u2019essence a un impact sur\nle pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais\nSans opinion\nEnsemble 63 35 2\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 65 34 1\nLa France Insoumise 66 34 0\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 62 38 0\nLe Parti socialiste 66 33 1\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 45 53 2\nLa R\u00e9publique en Marche ! 45 53 2\nTOTAL DROITE 62 33 5\nLes R\u00e9publicains 61 33 6\nTOTAL RN/R! 67 32 1\nLe Rassemblement National 68 31 1\nReconqu\u00eate! (*) 54 46 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 65 32 3\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 72 27 1\nYannick JADOT (*) 46 50 4\nEmmanuel MACRON 53 47 0\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 52 45 3\nMarine LE PEN 70 28 2\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 45 55 0\nAbstention, vote blanc ou nul 64 32 4\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 52 47 1\nMarine LE PEN 67 31 2\nAbstention, vote blanc ou nul 69 27 4\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 45 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nEn % - TOTAL\nIl n\u2019est pas acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0 1 euro,\ncela d\u00e9t\u00e9riore l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9\nIl est acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0 1 euro, cela permettra de r\u00e9duire les\nd\u00e9penses publiques et de responsabiliser les patients dans leur consommation de m\u00e9dicament\nSans opinion\nEnsemble 64 35 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 60 40 0\nFemme 69 30 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 53 46 1\n25-34 ans 63 37 0\n35-49 ans 61 39 0\n50-64 ans 66 34 0\n65 ans et plus 71 27 2\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 62 38 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 56 44 0\nCSP+ 52 48 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 55 45 0\nProfession interm\u00e9diaire 49 51 0\nCSP- 71 29 0\nEmploy\u00e9 71 29 0\nOuvrier 72 28 0\nInactifs 68 31 1\nRetrait\u00e9 73 25 2\nAutre Inactif 56 43 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 67 32 1\nCommunes urbaines de province 65 34 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 68 32 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 66 34 0\n100.000 hab. et plus 62 36 2\nAgglom\u00e9ration parisienne 59 41 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 59 40 1\nProvince 65 34 1\nNord-est 69 30 1\nNord-ouest 61 39 0\nSud-ouest 74 25 1\nSud-est 63 36 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "- 46 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\nEn % - TOTAL\nIl est acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0 1 euro, cela permettra\nde r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques et de responsabiliser les patients dans leur\nconsommation de m\u00e9dicament\nIl n\u2019est pas acceptable que la franchise m\u00e9dicale passe de 50 centimes \u00e0 1 euro,\ncela d\u00e9t\u00e9riore l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9\nSans opinion\nEnsemble 64 35 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 73 27 0\nLa France Insoumise 78 22 0\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 61 39 0\nLe Parti socialiste 74 26 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 33 67 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 36 64 0\nTOTAL DROITE 43 55 2\nLes R\u00e9publicains 42 56 2\nTOTAL RN/R! 70 30 0\nLe Rassemblement National 71 29 0\nReconqu\u00eate! (*) 55 45 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 68 31 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 78 22 0\nYannick JADOT (*) 45 51 4\nEmmanuel MACRON 44 55 1\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 50 47 3\nMarine LE PEN 75 25 0\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 52 48 0\nAbstention, vote blanc ou nul 69 30 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 53 46 1\nMarine LE PEN 70 30 0\nAbstention, vote blanc ou nul 73 26 1\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et le pouvoir d\u2019achat\n6 septembre 2023\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "11 rue de Rouvray\n92200 Neuilly sur Seine / FR\nT\u00e9l. +33 (0)1 57 64 01 60\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}