{"id": "267159464", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-les-lections-europennes-4me-vague/267159464", "title": "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes - 4\u00e8me vague", "author": "contactElabe", "date": "2024-04-08", "len": 27, "description": "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes - 4\u00e8me vague", "lang": "fr", "dim": {"height": 405, "width": 720}, "like": 0, "view": 3121, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes\n4\u00e8me vague\n6 avril 2024\nSondage ELABE pour BFMTV et La Tribune Dimanche\n ", "- 2 -\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFMTV et La Tribune Dimanche.\nFiche technique\nInterrogation\nEchantillon de 1 505 personnes, repr\u00e9sentatif des r\u00e9sidents de France m\u00e9tropolitaine \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus, dont 1 391\ninscrits sur les listes \u00e9lectorales.\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables suivantes : sexe,\n\u00e2ge, profession, r\u00e9gion et cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration.\nMode de recueil et dates de terrain\nInterrogation par Internet du 2 au 4 avril 2024.\nELABE rappelle que les r\u00e9sultats de ce sondage doivent \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9s comme une indication de l\u2019\u00e9tat du rapport de force politique actuel en France m\u00e9tropolitaine dans la perspective de l\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne\nde 2024. Ils ne constituent en aucun cas un \u00e9l\u00e9ment pr\u00e9dictif des r\u00e9sultats le jour du vote.\nLa notice de ce sondage peut \u00eatre consult\u00e9e sur le site internet de la Commission des sondages : www.commission-des-sondages.fr\nToute publication ou toute reprise de ce sondage doit faire figurer la m\u00e9thodologie et les marges d\u2019erreurs :\n\u00ab Echantillon de 1 505 personnes, repr\u00e9sentatif des r\u00e9sidents de France m\u00e9tropolitaine \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus, dont 1 391 inscrits sur les listes \u00e9lectorales. Interrogation par Internet du 2 au 4 avril 2024.\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables suivantes: sexe, \u00e2ge, cat\u00e9gorie socio-professionnelle, r\u00e9gion de r\u00e9sidence et cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration.\nPour les questions d\u2019intention de vote, seules les personnes inscrites sur les listes \u00e9lectorales et ayant l\u2019intention d\u2019aller voter sont prises en compte.\nMarge d\u2019erreur comprise entre 1,1 et 3,5 points de pourcentage. \u00bb\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "- 3 -\nMarges d\u2019erreur\nExemple de lecture : Pour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de chances\npour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris entre 22% et 28%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1,5 3,5 et 6,5\n10 +/- 2,1 7,9 et 12,1\n15 +/- 2,5 12,5 et 17,5\n20 +/- 2,8 17,2 et 22,8\n25 +/- 3 22 et 28\n30 +/- 3,2 26,8 et 33,2\n35 +/- 3,3 31,7 et 38,3\n40 +/- 3,4 36,6 et 43,4\n45 +/- 3,5 41,5 et 48,5\n50 +/- 3,5 46,5 et 53,5\n55 +/- 3,5 51,5 et 58,5\n60 +/- 3,4 56,6 et 63,4\n65 +/- 3,3 61,7 et 68,3\n70 +/- 3,2 66,8 et 73,2\n75 +/- 3 72 et 78\n80 +/- 2,8 77,2 et 82,8\n85 +/- 2,5 82,5 et 87,5\n90 +/- 2,1 87,9 et 92,1\n95 +/- 1,5 93,5 et 96,5\nQuestions d\u2019intentions de vote\nMarges d\u2019erreur (niveau de confiance 95%) pour un \u00e9chantillon\nde 800 personnes :\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1,1 3,9 et 6,1\n10 +/- 1,5 8,5 et 11,5\n15 +/- 1,8 13,2 et 16,8\n20 +/- 2 18 et 22\n25 +/- 2,2 22,8 et 27,2\n30 +/- 2,3 27,7 et 32,3\n35 +/- 2,4 32,6 et 37,4\n40 +/- 2,5 37,5 et 42,5\n45 +/- 2,5 42,5 et 47,5\n50 +/- 2,5 47,5 et 52,5\n55 +/- 2,5 52,5 et 57,5\n60 +/- 2,5 57,5 et 62,5\n65 +/- 2,4 62,6 et 67,4\n70 +/- 2,3 67,7 et 72,3\n75 +/- 2,2 72,8 et 77,2\n80 +/- 2 78 et 82\n85 +/- 1,8 83,2 et 86,8\n90 +/- 1,5 88,5 et 91,5\n95 +/- 1,1 93,9 et 96,1\nQuestions d\u2019opinion\nMarges d\u2019erreur (niveau de confiance 95%) pour un \u00e9chantillon\nde 1 500 personnes :\nExemple de lecture : Pour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de chances\npour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris entre 22,8% et 27,2%.\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "R\u00e9sultats nationaux \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9lection europ\u00e9enne de 2019 (en exprim\u00e9s)\n23,3\n22,4\n13,5\n8,5\n6,3\n6,2\n3,5\n3,3\n2,5\n2,5\n2,2\n1,8\n4,0\nRN\nLREM\nEELV\nLR\nLFI\nPS\nDLF\nG\u00e9n\u00e9ration.s\nUDI\nPCF\nParti Animaliste\nUrgence Ecologie\nAutres listes\nElection europ\u00e9enne\n26 mai 2019\nParticipation 50,1%\n- 4 -\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "Principaux enseignements\n40% des inscrits sur les listes \u00e9lectorales se disent certains d\u2019aller voter, et 14% l\u2019envisagent s\u00e9rieusement\nA partir d\u2019une \u00e9chelle de 0 (tout \u00e0 fait certain de ne pas aller voter) \u00e0 10 (tout \u00e0 fait certain d\u2019aller voter), 40% des Fran\u00e7ais inscrits sur les\nlistes \u00e9lectorales se disent tout \u00e0 fait certains d\u2019aller voter (note 10) aux \u00e9lections europ\u00e9ennes et 14% l\u2019envisagent s\u00e9rieusement (note 9).\nLes \u00e9lecteurs d'\u00c9ric Zemmour (73% notes 9-10), de Val\u00e9rie P\u00e9cresse (68%) et dans une moindre mesure de Marine Le Pen (61%) semblent, \u00e0 2\nmois du scrutin, les plus mobilis\u00e9s, tandis que ceux d\u2019Emmanuel Macron (59%) et de Jean-Luc M\u00e9lenchon (57%) le sont moins.\nL\u2019intention d\u2019aller voter croit significativement avec l\u2019\u00e2ge (sur les notes 9-10, 41% des 18-34 ans \u00e0 67% des 65 ans et plus) et est plus \u00e9lev\u00e9e\nchez les cadres (61%) que chez les professions interm\u00e9diaires (50%) et les employ\u00e9s/ouvriers (43%).\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n- 5 -\n ", "Principaux enseignements\nA 2 mois du scrutin, le RN reste largement en t\u00eate des intentions de vote exprim\u00e9es (30%, +0.5) et creuse l\u2019\u00e9cart\navec Renaissance (16.5%, -0.5)\nA gauche, la liste PS progresse fortement (12%, +3.5) et devance EELV (8.5%, -1) et FI (7.5%, =)\nLR (7%, =) et Reconqu\u00eate (5.5%, +1) seraient distanc\u00e9s\nLa liste du Rassemblement National (RN) men\u00e9e par Jordan Bardella arriverait largement en t\u00eate, elle est cr\u00e9dit\u00e9e de 30% des intentions de vote exprim\u00e9es,\nquasiment stable (+0.5) sur 1 mois (7 mars). La liste du RN b\u00e9n\u00e9ficierait du soutien massif des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (89% de ceux qui ont l\u2019intention de se rendre\naux urnes en juin voteraient pour la liste RN) et aurait les voix de 4 \u00e9lecteurs sur 10 d'\u00c9ric Zemmour et d\u20191 sur 5 de Val\u00e9rie P\u00e9cresse. La liste men\u00e9e par Jordan Bardella\narriverait en t\u00eate chez les moins de 65 ans (33%), chez les actifs (32%), en particulier les employ\u00e9s/ouvriers (39%) et les professions interm\u00e9diaires (27%), et dans la\nplupart des cat\u00e9gories d\u2019agglom\u00e9ration, notamment dans les commune rurales (39%) et les petites agglom\u00e9rations (36%).\nLa liste Renaissance, du MoDem, d\u2019Horizons et de l\u2019UDI men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer serait cr\u00e9dit\u00e9e de 16.5% des intentions de vote exprim\u00e9es, quasiment stable\n\u00e9galement (-0.5). L\u2019\u00e9cart entre les listes RN et Renaissance (13.5 points) est au plus haut. La liste Renaissance b\u00e9n\u00e9ficierait d\u2019un soutien majoritaire mais incomplet des\n\u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (60%) et n\u2019aurait aucune r\u00e9serve de voix significative en dehors. Elle serait concurrenc\u00e9e dans les populations qui lui sont\ntraditionnellement favorables : chez les 65 ans et plus par le RN (24% Ren., 23% RN) et chez les cadres par le PS (17% Ren., 23% PS).\nLa liste du Parti Socialiste et de Place Publique men\u00e9e par Rapha\u00ebl Glucksmann progresse fortement en 1 mois (+3.5 pts) et atteint 12% des intentions de vote\nexprim\u00e9es. Elle gagnerait des voix chez les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (11%, +7) et \u00e0 gauche (25% des \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon voteraient pour cette liste, +2\n; et 26% des \u00e9lecteurs de Yannick Jadot, +2).\nLa liste Europe Ecologie Les Verts serait \u00e0 8.5%, en recul (-1), et celle de la France Insoumise \u00e0 7.5% (=). Avec la liste du Parti Communiste men\u00e9e par L\u00e9on Deffontaines\n(\u00e0 2.5%, -0.5) et la liste du PRG (0.5%, =), le bloc de gauche obtiendrait 31% (+1.5) des voix.\nLa liste des R\u00e9publicains men\u00e9e par Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy est cr\u00e9dit\u00e9e de 7% (=) des intentions, elle n\u2019obtiendrait les voix que d\u20197 \u00e9lecteurs sur 10 de Val\u00e9rie P\u00e9cresse\net d\u20191 sur 10 d\u2019Emmanuel Macron.\nLa liste Reconqu\u00eate men\u00e9e par Marion Mar\u00e9chal serait \u00e0 5.5%, en hausse (+1). Les autres listes test\u00e9es sont cr\u00e9dit\u00e9es de 2% ou moins des intentions de vote\nexprim\u00e9es.\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n- 6 -\n ", "Principaux enseignements\n60% des \u00e9lecteurs se disent s\u00fbrs de leur choix, 40% pourraient changer d\u2019avis d\u2019ici l\u2019\u00e9lection\nA ce jours, 60% des \u00e9lecteurs qui auraient l\u2019intention d\u2019aller voter (notes 8 \u00e0 10) se disent s\u00fbrs de leur choix. A l\u2019inverse, 40% pourraient\nchanger d\u2019avis d\u2019ici \u00e0 l\u2019\u00e9lection.\nLes \u00e9lectorats potentiels les plus s\u00fbrs de leur choix sont ceux du RN (79%), de LFI (72%) et de Reconqu\u00eate (70%).\nPour les autres listes de gauche (57% EELV, 54% PS) et pour Renaissance (58%), le vote est pour le moment assez volatile.\nLe vote LR est quant \u00e0 lui plus fragile (53% pourraient changer d\u2019avis).\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n- 7 -\n ", "Principaux enseignements\n1 Fran\u00e7ais sur 2 se dit int\u00e9ress\u00e9 par les \u00e9lections europ\u00e9ennes, une proportion stable en 1 mois\n49% (-1 point en 1 mois) des Fran\u00e7ais se disent int\u00e9ress\u00e9s par les \u00e9lections europ\u00e9ennes, dont 36% (=) plut\u00f4t int\u00e9ress\u00e9 et 13% (-1) tr\u00e8s\nint\u00e9ress\u00e9s. A l\u2019inverse, 51% (+1) disent ne pas \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s, dont 35% (=) pas vraiment et 16% (+1) pas du tout.\nL\u2019int\u00e9r\u00eat pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin prochain demeure plus \u00e9lev\u00e9 chez les 65 ans et plus (57%), les cadres (55%) et les hommes\n(55%).\nD\u2019un point de vue politique, les \u00e9lecteurs de d'\u00c9ric Zemmour (73%), de Val\u00e9rie P\u00e9cresse (62%) et d\u2019Emmanuel Macron (59%) restent les plus\nint\u00e9ress\u00e9s par cette campagne, les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (55%) et de Jean-Luc M\u00e9lenchon (49%) le sont moins.\nUn vote avant tout motiv\u00e9 par la volont\u00e9 de soutenir une liste\u2026\n64% des personnes inscrites sur les listes \u00e9lectorales qui ont l\u2019intention de se rendre aux urnes en juin prochain d\u00e9clarent que leur vote est\navant tout motiv\u00e9 par la volont\u00e9 de soutenir une liste, contre 17% pour s\u2019opposer \u00e0 une autre liste, et 19% ni l\u2019un ni l\u2019autre.\nUne motivation partag\u00e9e par l\u2019ensemble des \u00e9lecteurs potentiels : liste PS (72%), EELV (70%), Renaissance (68%), Les R\u00e9publicains (67%) et\nRN (63%). C\u2019est dans les \u00e9lectorats potentiels des listes LFI et RN que l\u2019on mesure la plus forte proportion de vote \u00ab contre une autre liste \u00bb\n(respectivement 25% et 21%).\n\u2026et autant par des questions de politique nationale qu\u2019europ\u00e9enne\n43% des \u00e9lecteurs qui ont l\u2019intention de voter pour une liste en juin disent que leur choix est motiv\u00e9 autant par des questions de politique\nnationale que de politique europ\u00e9enne, 30% en priorit\u00e9 par des enjeux de politique nationale et 26% de politique europ\u00e9enne.\nEn comparaison, le choix des potentiels \u00e9lecteurs de la liste EELV (46% politique europ\u00e9enne, 40% autant l\u2019un que l\u2019autre) et PS (37%, 43%) est\ndavantage motiv\u00e9 par des enjeux europ\u00e9ens, celui des potentiels \u00e9lecteurs du RN par des enjeux nationaux (47%, et 37% autant l\u2019un que\nl\u2019autre). Les potentiels \u00e9lecteurs de LR (54% autant) et de Renaissance (51%) sont plus partag\u00e9s.\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n- 8 -\n ", "40% des inscrits sur les listes \u00e9lectorales se disent certains d\u2019aller voter, et 14% l\u2019envisagent\ns\u00e9rieusement\n- 9 -\n40%\ndes inscrits interrog\u00e9s se disent\n\u00ab Tout \u00e0 fait certain d\u2019aller voter \u00bb\n(note 10) aux \u00e9lections europ\u00e9ennes\n14%\nenvisagent s\u00e9rieusement\nd\u2019aller voter (note 9)\nQuestion : Les prochaines \u00e9lections europ\u00e9ennes auront lieu en juin, afin d\u2019\u00e9lire les 81 d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens repr\u00e9sentants la France au Parlement\neurop\u00e9en. Sur une \u00e9chelle allant de \u00ab 0 \u00bb \u00e0 \u00ab 10 \u00bb, quelle est la probabilit\u00e9 que vous alliez voter aux \u00e9lections europ\u00e9ennes ?\n0 signifie que vous \u00eates tout \u00e0 fait certain de ne pas aller voter et 10 que vous \u00eates tout \u00e0 fait certain d\u2019aller voter. Les notes interm\u00e9diaires vous\npermettent de nuancer votre intention. - Inscrits sur les listes \u00e9lectorales - En %\n59 Notes 9 \u00e0 10\nTout \u00e0 fait certain d\u2019aller voter (note 10)\n44\n36\n37\n28\n33\n44\n48\n47\n36\n31\n31\n49\n38\n45\n49\n42\n44\n47\n67\n22\n59\n50\n46\n38\n45\n59\n67\n61\n50\n44\n43\n67\n43\n57\n66\n59\n68\n61\n73\n33\nSEXE\nHomme\nFemme\nAGE\n18-24 ans\n25-34 ans\n35-49 ans\n50-64 ans\n65 ans et plus\nPROFESSION\nCadre et prof. sup.\nProfession interm\u00e9diaire\nEmploy\u00e9\nOuvrier\nRetrait\u00e9\nAutres inactifs\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022\u2026\nJean-Luc MELENCHON\nYannick JADOT\nEmmanuel MACRON\nVal\u00e9rie PECRESSE\nMarine LE PEN\nEric ZEMMOUR\nAbstention, vote blanc ou nul\nSEXE\nAGE\nPROFESSION\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (T1)\net\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "1,5\n2,5\n7,5\n8,5\n12\n0,5\n2\n16,5\n7\n30\n5,5\n1\n1\n0,5\n0,5\n0\n3,5\nQuestion : Si les \u00e9lections europ\u00e9ennes avaient lieu dimanche prochain, pour laquelle des listes suivantes voteriez-vous ?\nEn % des intentions de vote exprim\u00e9es (probabilit\u00e9 d\u2019aller voter notes 8 \u00e0 10)\nLa liste de Lutte Ouvri\u00e8re (LO) men\u00e9e par Nathalie Arthaud\nLa liste du Parti Communiste Fran\u00e7ais (PCF) men\u00e9e par L\u00e9on Deffontaines\nLa liste de La France Insoumise (FI) men\u00e9e par Manon Aubry\nLa liste d'Europe Ecologie Les Verts (EELV) men\u00e9e par Marie Toussaint\nLa liste du Parti Socialiste (PS) et de Place publique (PP) men\u00e9e par Rapha\u00ebl Glucksmann\nLa liste du Parti radical de gauche (PRG) ), R\u00e9gions et Peuples Solidaires (R&PS) et Volt men\u00e9e par\nGuillaume Lacroix\nLa liste Ecologie au centre men\u00e9e par Jean-Marc Governatori\nLa liste de Renaissance (ex-LREM), du MoDem, d\u2019Horizons et de l\u2019UDI men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer\nLa liste des R\u00e9publicains (LR) men\u00e9e par Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy\nLa liste du Rassemblement National (RN) men\u00e9e par Jordan Bardella\nLa liste de Reconqu\u00eate men\u00e9e par Marion Mar\u00e9chal\nLa liste Alliance rurale men\u00e9e par Jean Lassalle\nLa liste du Parti animaliste men\u00e9e par H\u00e9l\u00e8ne Thouy\nLa liste de l\u2019Union populaire r\u00e9publicaine (UPR) men\u00e9e par Fran\u00e7ois Asselineau\nLa liste Les Patriotes men\u00e9e par Florian Philippot\nLa liste de l\u2019Alliance centriste et de Territoires en mouvement men\u00e9e par Gilles Mentr\u00e9\nUne autre liste\n12% n\u2019expriment pas\nd\u2019intention de vote\nA 2 mois du scrutin, le RN reste largement en t\u00eate des intentions de vote exprim\u00e9es (30%, +0.5) et creuse l\u2019\u00e9cart avec\nRenaissance (16.5%, -0.5)\nA gauche, la liste PS progresse fortement (12%, +3.5) et devance EELV (8.5%, -1) et FI (7.5%, =)\nLR (7%, =) et Reconqu\u00eate (5.5%, +1) seraient distanc\u00e9s\nVoir marges d\u2019erreur page 12\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV/LA TRIBUNE DIMANCHE r\u00e9alis\u00e9e du 7 au 9 mars 2024.\nPar rapport \u00e0 la vague pr\u00e9c\u00e9dente, suppression de la liste Debout la France qui a renonc\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter une liste le 26 mars 2024.\n(-0,5)*\n(-0,5)\n(=)\n(-1)\n(+3,5)\n(=)\n(+0,5)\n(-0,5)\n(=)\n(=)\n(+1)\n(-0,5)\n(-0,5)\n(NP)\n(NP)\n(+0,5)\n(+0,5)\n- 10 -\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "Evolution depuis janvier 2024\n- 11 -\n7,5\n9\n7,5 7,5\n8,5\n9,5 9,5\n8,5\n9,5\n9 8,5\n12\n18\n16,5 17 16,5\n8,5\n8 7 7\n28,5 27,5\n29,5 30\n5 5 4,5\n5,5\nLa liste de La France Insoumise (FI) men\u00e9e par Manon Aubry\nLa liste d'Europe Ecologie Les Verts (EELV) men\u00e9e par Marie Toussaint\nLa liste du Parti Socialiste (PS) et de Place publique (PP) men\u00e9e par Rapha\u00ebl Glucksmann\nLa liste de Renaissance (ex-La R\u00e9publique en marche), du MoDem, d\u2019Horizons et de l\u2019UDI men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer\nLa liste des R\u00e9publicains (LR) men\u00e9e par Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy\nLa liste du Rassemblement National (RN) men\u00e9e par Jordan Bardella\nLa liste de Reconqu\u00eate men\u00e9e par Marion Mar\u00e9chal\n12.01 10.02 09.03 06.04\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "Marges d\u2019erreur\nExemple de lecture : Pour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de chances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris entre 22% et 28%.\n3,5\n0\n0,5\n0,5\n1,0\n1,0\n5,5\n30,0\n7,0\n16,5\n2,0\n0,5\n12,0\n8,5\n7,5\n2,5\n1,5\nLa liste de Lutte Ouvri\u00e8re (LO) men\u00e9e par Nathalie Arthaud\nLa liste du Parti Communiste Fran\u00e7ais (PCF) men\u00e9e par L\u00e9on Deffontaines\nLa liste de La France Insoumise (FI) men\u00e9e par Manon Aubry\nLa liste d'Europe Ecologie Les Verts (EELV) men\u00e9e par Marie Toussaint\nLa liste du Parti Socialiste (PS) et de Place publique (PP) men\u00e9e par Rapha\u00ebl Glucksmann\nLa liste du Parti radical de gauche (PRG) ), R\u00e9gions et Peuples Solidaires (R&PS) et Volt men\u00e9e par Guillaume Lacroix\nLa liste Ecologie au centre men\u00e9e par Jean-Marc Governatori\nLa liste de Renaissance (ex-La R\u00e9publique en marche), du MoDem, d\u2019Horizons et de l\u2019UDI men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer\nLa liste des R\u00e9publicains (LR) men\u00e9e par Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy\nLa liste du Rassemblement National (RN) men\u00e9e par Jordan Bardella\nLa liste de Reconqu\u00eate men\u00e9e par Marion Mar\u00e9chal\nLa liste Alliance rurale men\u00e9e par Jean Lassalle\nLa liste du Parti animaliste men\u00e9e par H\u00e9l\u00e8ne Thouy\nLa liste de l\u2019Union populaire r\u00e9publicaine (UPR) men\u00e9e par Fran\u00e7ois Asselineau\nLa liste Les Patriotes men\u00e9e par Florian Philippot\nLa liste de l\u2019Alliance centriste et de Territoires en mouvement men\u00e9e par Gilles Mentr\u00e9\nUne autre liste\n- 12 -\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "- 13 -\nProjection en si\u00e8ges (tenant compte de la marge d\u2019erreur)\nLa France Insoumise\nRenaissance (ex-LREM),\nMoDem, Horizons\nLes R\u00e9publicains\nLe Rassemblement\nNational\nCette projection en si\u00e8ge est \u00e9tablie \u00e0 partir du rapport de force actuel mesur\u00e9 dans l\u2019intention de vote.\n6\n13\n6\n23\n8\n23\n2019\nEurope Ecologie Les Verts\nParti Socialiste/\nPlace Publique\nReconqu\u00eate\n6 \u00e0 9\n7 \u00e0 10\n10 \u00e0 14\n14 \u00e0 19 5 \u00e0 9\n27 \u00e0 33\n0 \u00e0 7\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "Reports de voix\nLa liste de La France\nInsoumise (FI) men\u00e9e par\nManon Aubry\nLa liste d'Europe Ecologie\nLes Verts (EELV) men\u00e9e\npar Marie Toussaint\nLa liste du Parti Socialiste\n(PS) et de Place publique\n(PP) men\u00e9e par Rapha\u00ebl\nGlucksmann\nLa liste de Renaissance\n(ex-La R\u00e9publique en\nmarche), du MoDem,\nd\u2019Horizons et de l\u2019UDI\nmen\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer\nLa liste des R\u00e9publicains\n(LR) men\u00e9e par Fran\u00e7ois-\nXavier Bellamy\nLa liste du Rassemblement\nNational (RN) men\u00e9e par\nJordan Bardella\nLa liste de Reconqu\u00eate\nmen\u00e9e par Marion\nMar\u00e9chal\nElecteurs de\nJ-L. MELENCHON 2022 42 15 25 1 1 8 1\nElecteurs de\nY. JADOT 2022 2 54 26 2 3 2 0\nElecteurs de\nE. MACRON 2022 2 4 11 60 7 6 1\nElecteurs de\nV. PECRESSE 2022 0 0 0 3 72 18 1\nElecteurs de\nM. LE PEN 2022 1 0 0 2 1 89 3\nElecteurs de\nE. ZEMMOUR 2022 0 1 0 0 2 39 53\nEn % - Base : inscrits qui ont l'intention d'aller voter (notes 8-10) et qui ont exprim\u00e9 une intention de vote\n- 14 -\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "60% des \u00e9lecteurs se disent s\u00fbrs de leur choix, 40% pourraient changer d\u2019avis d\u2019ici l\u2019\u00e9lection\n60\n72\n57\n54\n58\n47\n79\n70\n40\n27\n43\n46\n42\n53\n21\n30\n1\nJe suis s\u00fbr de mon choix Je pourrais changer d'avis d'ici \u00e0 l'\u00e9lection Sans-r\u00e9ponses\nEnsemble\nLa liste de La France Insoumise (FI) men\u00e9e\npar Manon Aubry\nLa liste d'Europe Ecologie Les Verts (EELV) men\u00e9e\npar Marie Toussaint\nLa liste du Parti Socialiste (PS) et de Place publique (PP) men\u00e9e\npar Rapha\u00ebl Glucksmann\nLa liste de Renaissance (ex-La R\u00e9publique en marche), du MoDem,\nd\u2019Horizons et de l\u2019UDI men\u00e9e par Val\u00e9rie Hayer\nLa liste des R\u00e9publicains (LR) men\u00e9e\npar Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy\nLa liste du Rassemblement National (RN) men\u00e9e\npar Jordan Bardella\nLa liste de Reconqu\u00eate men\u00e9e par Marion Mar\u00e9chal\nQuestion : Et diriez-vous que vous \u00eates s\u00fbr(e) de votre choix ou que vous pourriez changer d\u2019avis d\u2019ici \u00e0 l\u2019\u00e9lection ?\nEn % - Base : inscrits qui ont l'intention d'aller voter (notes 8 \u00e0 10)\n- 15 -\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "13\n36\n35\n16\nTr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 Plut\u00f4t int\u00e9ress\u00e9 Pas vraiment int\u00e9ress\u00e9 Pas du tout int\u00e9ress\u00e9\nTOTAL PAS\nINTERESSE\nTOTAL\nINTERESSE\n- 16 -\n1 Fran\u00e7ais sur 2 se dit int\u00e9ress\u00e9 par les \u00e9lections europ\u00e9ennes, une proportion stable en\n1 mois\n49%\n51%\nDiriez-vous que vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 ou pas int\u00e9ress\u00e9 par les \u00e9lections europ\u00e9ennes ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV/LA TRIBUNE DIMANCHE r\u00e9alis\u00e9e du 7 au 9 mars 2024.\n(-1)\n(+1)*\n47 47\n50 49\n53 53\n50 51\n12.\n01\nEvolutions\n10.\n02\n09.\n03\n07.\n04\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "- 17 -\nUn vote avant tout motiv\u00e9 par la volont\u00e9 de soutenir une liste\u2026\nDiriez-vous que votre vote aux \u00e9lections europ\u00e9ennes est avant tout motiv\u00e9 par\u2026 ?\nEn % - Base : inscrits qui ont l'intention d'aller voter (notes 8-10) et qui ont exprim\u00e9 une intention de vote\n64\n17\n19\nUn vote de soutien \u00e0 une liste\nUn vote d'opposition \u00e0 une autre liste\nNi l'un ni l'autre\n61\n70 72\n68 67\n63\n73\n25\n11 12 11 10\n21\n16\n14\n19 16\n21 22\n15\n11\nLFI EELV PS Ren. LR RN Rec\nMotivation par \u00e9lectorat potentiel\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "- 18 -\n\u2026et autant par des questions de politique nationale qu\u2019europ\u00e9enne\nDiriez-vous que votre vote aux \u00e9lections europ\u00e9ennes est motiv\u00e9 en priorit\u00e9 par des questions de politique nationale ou des questions de politique europ\u00e9enne ?\nEn % - Base : inscrits qui ont l'intention d'aller voter (notes 8-10) et qui ont exprim\u00e9 une intention de vote\n30\n26\n43\nDes questions de politique nationale\nDes questions de politique europ\u00e9enne\nAutant des questions nationales\nqu'europ\u00e9ennes\nSans-r\u00e9ponses : 1\n20\n14\n20 21\n24\n47\n36\n26\n46\n37\n27\n22\n16\n22\n51\n40\n43\n51\n54\n37\n42\nLFI EELV PS Ren. LR RN Rec.\nMotivation par \u00e9lectorat potentiel\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSi les \u00e9lections europ\u00e9ennes avaient lieu dimanche prochain, pour laquelle des listes suivantes voteriez-vous ?\nEn % des intentionsde vote\nexprim\u00e9es\nLa liste de\nLutte\nOuvri\u00e8re\n(LO) men\u00e9e\npar Nathalie\nArthaud\nLa liste du\nParti\nCommuniste\nFran\u00e7ais (PCF)\nmen\u00e9e par\nL\u00e9on\nDeffontaines\nLa liste de La\nFrance\nInsoumise (FI)\nmen\u00e9e par\nManon Aubry\nLa liste\nd'Europe\nEcologie Les\nVerts (EELV)\nmen\u00e9e par\nMarie\nToussaint\nLa liste du\nParti\nSocialiste (PS)\net de Place\npublique(PP)\nmen\u00e9e par\nRapha\u00ebl\nGlucksmann\nLa liste du\nParti radical\nde gauche\n(PRG) men\u00e9e\npar\nGuillaume\nLacroix\nLa liste\nEcologie au\ncentre men\u00e9e\npar Jean-\nMarc\nGovernatori\nLa liste de\nRenaissance\n(ex-LREM), du\nMoDem et\nd\u2019Horizons\nmen\u00e9e par\nVal\u00e9rie Hayer\nLa liste des\nR\u00e9publicains\n(LR) men\u00e9e\npar Fran\u00e7ois-\nXavier\nBellamy\nLa liste du\nRassembleme\nnt National\n(RN) men\u00e9e\npar Jordan\nBardella\nLa liste de\nReconqu\u00eate\nmen\u00e9e par\nMarion\nMar\u00e9chal\nLa liste\nAlliance\nrurale men\u00e9e\npar Jean\nLassalle\nLa liste du\nParti\nanimaliste\nmen\u00e9e par\nH\u00e9l\u00e8ne Thouy\nLa liste de\nl\u2019Union\npopulaire\nr\u00e9publicaine\n(UPR) men\u00e9e\npar Fran\u00e7ois\nAsselineau\nLa liste Les\nPatriotes\nmen\u00e9e par\nFlorian\nPhilippot\nLa liste de\nl\u2019Alliance\ncentristeet\nde Territoires\nen\nmouvement\nmen\u00e9e par\nGilles Mentr\u00e9\nUne autre\nliste\nN\u2019expriment\naucune\nintention de\nvote\nEnsemble 1,5 2,5 7,5 8,5 12 0,5 2 16,5 7 30 5,5 1 1 0,5 0,5 0 3,5 12\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 1 2 9 8 11 1 2 17 7 31 7 1 1 1 0 0 1 8\nUne femme 1 3 7 9 13 0 2 16 7 29 4 1 1 0 1 0 6 16\nAGE DU REPONDANT\n18-34 ans 3 3 13 11 14 0 3 9 4 29 4 1 1 1 0 0 4 10\n35-49 ans 3 1 8 9 9 0 3 18 6 33 5 0 0 0 1 0 4 14\n50-64 ans 1 1 5 8 10 1 2 16 8 36 4 2 2 0 1 0 3 10\n65 ans et plus 0 4 4 6 15 1 1 24 9 23 8 1 0 1 0 0 3 14\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 2 1 8 10 11 0 3 15 7 32 4 1 1 0 1 0 4 11\nAgric., artisan, comm. 0 1 4 10 2 0 5 19 10 34 9 5 0 0 0 0 1 7\nCSP+ 2 2 8 11 16 0 3 19 7 24 3 0 1 0 0 0 4 9\nCadres 3 1 8 10 23 0 4 17 8 20 2 0 1 0 0 0 3 8\nProfession Interm\u00e9diaire 2 3 7 12 11 0 3 20 7 27 3 0 1 0 0 0 4 9\nCSP- 3 1 9 8 7 1 2 11 6 39 4 1 1 1 1 0 5 14\nEmploy\u00e9 3 1 12 9 11 1 1 10 6 29 5 0 2 1 1 0 8 18\nOuvrier 2 1 6 6 2 0 3 12 5 53 4 3 0 0 1 0 2 9\nINACTIFS 1 4 7 7 14 1 1 18 7 27 8 1 1 1 0 0 2 13\nRetrait\u00e9 0 4 4 7 15 1 1 21 9 25 8 1 0 1 0 0 3 13\nAutre inactif 2 4 12 7 13 0 2 12 3 31 6 0 3 1 2 0 2 14\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 0 1 6 8 10 1 1 16 8 39 3 1 0 1 0 0 5 15\nCommunes urbainesde province 2 3 7 9 12 0 2 17 5 28 7 1 1 1 1 0 4 12\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 2 5 6 7 11 0 2 10 5 36 6 3 0 1 1 0 5 14\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 1 2 6 7 14 1 3 28 3 19 8 0 1 0 2 0 5 12\n100.000 hab. et plus 3 3 8 11 11 0 2 17 5 28 7 0 1 1 0 0 3 10\nAgglom\u00e9ration parisienne 1 2 12 6 15 0 4 14 14 25 3 0 3 0 0 0 1 10\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 1 2 12 6 14 0 3 15 13 25 5 1 3 0 0 0 0 13\nProvince 1 3 6 9 11 0 2 17 6 31 6 1 1 1 1 0 4 12\nNord-est 1 2 8 12 8 0 2 13 7 32 8 0 1 1 1 0 4 17\nNord-ouest 0 3 6 10 15 1 3 21 4 27 4 1 0 0 1 0 4 10\nSud-ouest 3 0 9 5 15 0 1 20 4 32 2 2 1 0 0 0 6 16\nSud-est 3 4 4 8 10 0 0 15 7 34 7 2 1 1 0 0 4 8\n- 19 -\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSi les \u00e9lections europ\u00e9ennes avaient lieu dimanche prochain, pour laquelle des listes suivantes voteriez-vous ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % des intentionsde vote exprim\u00e9es\nLa liste de\nLutte\nOuvri\u00e8re (LO)\nmen\u00e9e par\nNathalie\nArthaud\nLa liste du\nParti\nCommuniste\nFran\u00e7ais\n(PCF) men\u00e9e\npar L\u00e9on\nDeffontaines\nLa liste de La\nFrance\nInsoumise\n(FI) men\u00e9e\npar Manon\nAubry\nLa liste\nd'Europe\nEcologie Les\nVerts (EELV)\nmen\u00e9e par\nMarie\nToussaint\nLa liste du\nParti\nSocialiste\n(PS) et de\nPlace\npublique(PP)\nmen\u00e9e par\nRapha\u00ebl\nGlucksmann\nLa liste du\nParti radical\nde gauche\n(PRG) men\u00e9e\npar\nGuillaume\nLacroix\nLa liste\nEcologie au\ncentre\nmen\u00e9e par\nJean-Marc\nGovernatori\nLa liste de\nRenaissance\n(ex-LREM),\ndu MoDem\net d\u2019Horizons\nmen\u00e9e par\nVal\u00e9rie\nHayer\nLa liste des\nR\u00e9publicains\n(LR) men\u00e9e\npar Fran\u00e7ois-\nXavier\nBellamy\nLa liste du\nRassemblem\nent National\n(RN) men\u00e9e\npar Jordan\nBardella\nLa liste de\nReconqu\u00eate\nmen\u00e9e par\nMarion\nMar\u00e9chal\nLa liste\nAlliance\nrurale men\u00e9e\npar Jean\nLassalle\nLa liste du\nParti\nanimaliste\nmen\u00e9e par\nH\u00e9l\u00e8ne\nThouy\nLa liste de\nl\u2019Union\npopulaire\nr\u00e9publicaine\n(UPR) men\u00e9e\npar Fran\u00e7ois\nAsselineau\nLa liste Les\nPatriotes\nmen\u00e9e par\nFlorian\nPhilippot\nLa liste de\nl\u2019Alliance\ncentristeet\nde Territoires\nen\nmouvement\nmen\u00e9e par\nGilles Mentr\u00e9\nUne autre\nliste\nN\u2019expriment\naucune\nintentionde\nvote\nEnsemble 1,5 2,5 7,5 8,5 12 0,5 2 16,5 7 30 5,5 1 1 0,5 0,5 0 3,5 12\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 0 8 23 24 35 1 3 3 0 1 0 0 2 0 0 0 0 2\nLa France insoumise (FI) 0 1 92 4 3 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 3\nEELV / G.s 0 0 3 59 15 1 8 8 0 2 0 0 4 0 0 0 0 0\nLe Parti Socialiste (PS) 0 0 0 8 85 2 2 0 0 1 0 1 1 0 0 0 0 2\nTOTAL LREM ET ALLIES 0 0 3 1 3 0 1 79 4 4 2 0 0 0 0 0 3 3\nLa R\u00e9publique en marche 0 0 4 1 2 0 0 85 2 2 2 0 0 0 0 0 2 2\nTOTAL DROITE 0 0 1 0 0 0 1 8 65 15 8 1 0 0 0 0 1 6\nLes R\u00e9publicains 0 0 1 0 0 0 0 7 65 16 9 1 0 0 0 0 1 5\nTOTAL RN/R! 0 1 0 0 0 0 0 0 0 81 14 0 0 1 2 0 1 0\nLe Rassemblement National 0 1 0 0 0 0 0 0 0 93 4 0 0 0 1 0 1 0\nReconqu\u00eate 0 0 0 2 0 0 0 0 0 15 83 0 0 0 0 0 0 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 2 1 2 8 11 1 4 10 6 32 3 4 3 0 0 0 13 38\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 2 2 42 15 25 1 1 1 1 8 1 0 0 0 1 0 0 2\nYannick JADOT 0 0 2 54 26 0 7 2 3 2 0 2 0 0 0 0 2 7\nEmmanuel MACRON 1 1 2 4 11 1 1 60 7 6 1 0 1 1 0 0 3 9\nVal\u00e9rie PECRESSE 0 0 0 0 0 0 2 3 72 18 1 0 1 0 0 0 3 2\nMarine LE PEN 0 1 1 0 0 0 0 2 1 89 3 0 0 1 0 0 2 4\nEric ZEMMOUR 0 0 0 1 0 0 0 0 2 39 53 1 0 1 2 0 1 0\nAbstention, vote blanc ou nul 0 6 4 10 20 0 5 7 3 22 5 0 4 0 0 0 14 44\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 1 2 7 10 20 1 3 34 10 5 2 1 1 0 0 0 3 8\nMarine LE PEN 2 1 2 3 1 0 1 2 3 68 11 1 0 1 1 0 3 3\nAbstention, vote blanc ou nul 1 6 19 14 15 1 3 4 8 16 2 2 2 0 1 0 6 30\n- 20 -\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "- 21 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDiriez-vous que vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 ou pas int\u00e9ress\u00e9 par les \u00e9lections europ\u00e9ennes ?\nEn % TOTAL INTERESSE Tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 Plut\u00f4t int\u00e9ress\u00e9 TOTAL PAS INTERESSE Pas vraiment int\u00e9ress\u00e9 Pas du tout int\u00e9ress\u00e9 Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 49 13 36 51 35 16 0\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 55 17 38 45 29 16 0\nUne femme 42 10 32 57 41 16 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 59 16 43 41 29 12 0\n25-34 ans 41 12 29 59 39 20 0\n35-49 ans 38 11 27 62 37 25 0\n50-64 ans 50 13 37 50 36 14 0\n65 ans et plus 57 15 42 42 33 9 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 45 13 32 55 37 18 0\nAgric., artisan, comm. 54 20 34 46 21 25 0\nCSP+ 50 14 36 50 36 14 0\nCadres 55 19 36 45 33 12 0\nProfession Interm\u00e9diaire 46 11 35 54 39 15 0\nCSP- 38 10 28 61 41 20 1\nEmploy\u00e9 42 11 31 57 38 19 1\nOuvrier 32 8 24 67 45 22 1\nINACTIFS 54 14 40 45 32 13 1\nRetrait\u00e9 57 15 42 42 34 8 1\nAutre inactif 48 11 37 52 27 25 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 42 9 33 58 42 16 0\nCommunes urb. de province 49 14 35 50 34 16 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 46 11 35 54 32 22 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 51 14 37 49 33 16 0\n100.000 hab. et plus 51 16 35 48 35 13 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 53 14 39 47 31 16 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 52 13 39 48 30 18 0\nProvince 48 13 35 51 36 15 1\nNord-Est 42 9 33 57 36 21 1\nNord-Ouest 47 13 34 53 37 16 0\nSud-Ouest 44 11 33 55 43 12 1\nSud Est 55 18 37 45 33 12 0\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "- 22 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nDiriez-vous que vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 ou pas int\u00e9ress\u00e9 par les \u00e9lections europ\u00e9ennes ?\nEn % TOTAL INTERESSE Tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 Plut\u00f4t int\u00e9ress\u00e9 TOTAL PAS INTERESSE Pas vraiment int\u00e9ress\u00e9 Pas du tout int\u00e9ress\u00e9 Sans-r\u00e9ponses\nx\nTotal 49 13 36 51 35 16 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 63 19 44 37 31 6 0\nLa France insoumise (FI) 58 21 37 42 35 7 0\nEELV / G.s 67 14 53 33 26 7 0\nLe Parti Socialiste (PS) 63 23 40 37 32 5 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 66 18 48 34 28 6 0\nLa R\u00e9publique en marche 75 22 53 25 20 5 0\nTOTAL DROITE 65 18 47 35 32 3 0\nLes R\u00e9publicains 66 18 48 34 31 3 0\nTOTAL RN/R! 60 20 40 39 27 12 1\nLe Rassemblement National 58 17 41 41 28 13 1\nReconqu\u00eate 81 42 39 15 11 4 4\nSANS PREFERENCE PARTISANE 30 5 25 70 42 28 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 49 12 37 51 41 10 0\nYannick JADOT 58 16 42 42 35 7 0\nEmmanuel MACRON 59 17 42 41 32 9 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 62 20 43 38 38 0 0\nMarine LE PEN 55 15 40 45 34 11 0\nEric ZEMMOUR 73 33 40 26 18 8 1\nAbstention, vote blanc ou nul 36 7 29 63 40 23 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 57 15 42 43 35 8 0\nMarine LE PEN 58 19 39 42 31 11 0\nAbstention, vote blanc ou nul 39 10 29 61 41 20 0\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "- 23 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDiriez-vous que votre vote aux \u00e9lections europ\u00e9ennes est avant tout motiv\u00e9 par\u2026 ?\nEn % Un vote de soutien \u00e0 une liste Un vote d'opposition \u00e0 une autre liste Ni l'un ni l'autre Sans-r\u00e9ponses\nx\nInterrog\u00e9s 64 17 19 0\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 66 19 15 0\nUne femme 63 14 23 0\nAGE DU REPONDANT\n18-34 ans 72 16 11 1\n35-49 ans 60 20 20 0\n50-64 ans 62 16 21 1\n65 ans et plus 64 15 21 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 63 18 19 0\nAgric., artisan, comm. 70 18 12 0\nCSP+ 65 18 17 0\nCadres 64 23 13 0\nProfession Interm\u00e9diaire 65 14 20 1\nCSP- 60 18 22 0\nEmploy\u00e9 61 17 22 0\nOuvrier 58 19 22 1\nINACTIFS 65 15 20 0\nRetrait\u00e9 65 14 21 0\nAutre inactif 67 20 13 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 61 15 24 0\nCommunes urb. de province 65 17 17 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 66 13 21 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 61 26 13 0\n100.000 hab. et plus 66 16 17 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 66 15 19 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 66 14 20 0\nProvince 64 17 19 0\nNord-Est 61 17 22 0\nNord-Ouest 65 16 19 0\nSud-Ouest 59 25 16 0\nSud Est 67 15 17 1\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "- 24 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nDiriez-vous que votre vote aux \u00e9lections europ\u00e9ennes est avant tout motiv\u00e9 par\u2026 ?\nEn % Un vote de soutien \u00e0 une liste Un vote d'opposition \u00e0 une autre liste Ni l'un ni l'autre Sans-r\u00e9ponses\nx\nInterrog\u00e9s 64 17 19 0\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 71 16 13 0\nLa France insoumise (FI) 63 24 13 0\nEELV / G.s 68 15 17 0\nLe Parti Socialiste (PS) 82 11 7 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 65 13 22 0\nLa R\u00e9publique en marche 70 9 21 0\nTOTAL DROITE 72 10 17 1\nLes R\u00e9publicains 75 8 16 1\nTOTAL RN/R! 76 15 8 1\nLe Rassemblement National 74 16 9 1\nReconqu\u00eate 87 7 2 4\nSANS PREFERENCE PARTISANE 32 24 44 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 64 23 13 0\nYannick JADOT 58 13 29 0\nEmmanuel MACRON 69 9 22 0\nVal\u00e9rie PECRESSE 80 9 10 1\nMarine LE PEN 62 22 16 0\nEric ZEMMOUR 72 16 10 2\nAbstention, vote blanc ou nul 54 19 27 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 65 14 21 0\nMarine LE PEN 68 17 14 1\nAbstention, vote blanc ou nul 55 23 22 0\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "- 25 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDiriez-vous que votre vote aux \u00e9lections europ\u00e9ennes est motiv\u00e9 en priorit\u00e9 par des questions de politique nationale ou des questions de politique europ\u00e9enne ?\nEn % Des questionsde politique nationale Des questionsde politique europ\u00e9enne Autant des questionsnationales qu'europ\u00e9ennes Sans-r\u00e9ponses\nX\nInterrog\u00e9s 30 26 43 1\nSEXE DU REPONDANT\nUn homme 28 31 40 1\nUne femme 32 20 46 2\nAGE DU REPONDANT\n18-34 ans 29 33 37 1\n35-49 ans 33 24 43 0\n50-64 ans 29 25 46 0\n65 ans et plus 29 23 46 2\nPROFESSION DU REPONDANT\nACTIFS 31 27 42 0\nAgric., artisan, comm. 42 21 37 0\nCSP+ 26 31 43 0\nCadres 29 38 33 0\nProfession Interm\u00e9diaire 25 25 50 0\nCSP- 35 22 43 0\nEmploy\u00e9 33 23 44 0\nOuvrier 37 21 42 0\nINACTIFS 29 25 44 2\nRetrait\u00e9 30 23 45 2\nAutre inactif 26 30 42 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 29 24 46 1\nCommunes urb. de province 32 25 42 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 27 30 42 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 37 22 39 2\n100.000 hab. et plus 33 23 43 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 22 34 44 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion Parisienne 22 33 45 0\nProvince 32 24 43 1\nNord-Est 29 23 47 1\nNord-Ouest 31 29 37 3\nSud-Ouest 30 24 45 1\nSud Est 35 21 44 0\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "- 26 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories politiques\nDiriez-vous que votre vote aux \u00e9lections europ\u00e9ennes est motiv\u00e9 en priorit\u00e9 par des questions de politique nationale ou des questions de politique europ\u00e9enne ?\nEn % Des questionsde politique nationale Des questionsde politique europ\u00e9enne Autant des questionsnationales qu'europ\u00e9ennes Sans-r\u00e9ponses\nx\nInterrog\u00e9s 30 26 43 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 19 36 43 2\nLa France insoumise (FI) 18 26 53 3\nEELV / G.s 15 43 40 2\nLe Parti Socialiste (PS) 19 40 41 0\nTOTAL LREM ET ALLIES 19 31 50 0\nLa R\u00e9publique en marche 18 27 55 0\nTOTAL DROITE 29 22 49 0\nLes R\u00e9publicains 27 22 51 0\nTOTAL RN/R! 46 16 38 0\nLe Rassemblement National 48 16 36 0\nReconqu\u00eate 37 12 51 0\nSANS PREFERENCE PARTISANE 34 18 46 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 24 28 47 1\nYannick JADOT 11 37 52 0\nEmmanuel MACRON 21 31 47 1\nVal\u00e9rie PECRESSE 27 28 45 0\nMarine LE PEN 46 14 40 0\nEric ZEMMOUR 44 15 41 0\nAbstention, vote blanc ou nul 25 34 37 4\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 22 30 48 0\nMarine LE PEN 43 18 39 0\nAbstention, vote blanc ou nul 27 31 38 4\nSans-r\u00e9ponses 0 0 0 0\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u2013 4\u00e8me vague\n6 avril 2024\n ", "TITRE PRINCIPAL\n11 rue de Rouvray\n92200 Neuilly sur Seine / FR\nT\u00e9l. +33 (0)1 57 64 01 60\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}