[{"question": "Quels sont les noms des deux journalistes qui ont particip\u00e9 \u00e0 une \u00e9tude sur les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales de mars 2015 ?", "answer": "Les deux journalistes qui ont particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude sont Carine MARCE et Cl\u00e9ment NICOLA."}, {"question": "Quelle est la taille de l'\u00e9chantillon utilis\u00e9 dans une enqu\u00eate sur les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales ?", "answer": "L'\u00e9chantillon utilis\u00e9 dans une enqu\u00eate sur les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales est de 1000 personnes."}, {"question": "Quel \u00e9tait le taux d'abstention au premier tour des \u00e9lections cantonales de 2015 ?", "answer": "Le taux d'abstention au premier tour des \u00e9lections cantonales de 2015 \u00e9tait de 55,6%."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui s'int\u00e9ressent aux \u00e9lections d\u00e9partementales ?", "answer": "42% des personnes s'int\u00e9ressent aux \u00e9lections d\u00e9partementales."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes de moins de 50 ans qui s'int\u00e9ressent aux \u00e9lections d\u00e9partementales ?", "answer": "32% des personnes de moins de 50 ans s'int\u00e9ressent aux \u00e9lections d\u00e9partementales."}, {"question": "Quel pourcentage d'\u00e9lecteurs se disent influenc\u00e9s par les probl\u00e8mes locaux lors des \u00e9lections d\u00e9partementales ?", "answer": "48% des \u00e9lecteurs se disent influenc\u00e9s par les probl\u00e8mes locaux lors des \u00e9lections d\u00e9partementales."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui s'attendent \u00e0 ce que les probl\u00e8mes nationaux soient importants pour l'\u00e9lection ?", "answer": "7% des personnes interrog\u00e9es pensent que les probl\u00e8mes nationaux sont importants pour l'\u00e9lection."}, {"question": "Quel est le pourcentage de Fran\u00e7ais qui d\u00e9clarent voter en fonction de la personnalit\u00e9 du candidat lors des \u00e9lections d\u00e9partementales ?", "answer": "51% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent voter en fonction de la personnalit\u00e9 du candidat lors des \u00e9lections d\u00e9partementales."}, {"question": "Quel est le pourcentage des Fran\u00e7ais qui votent pour les \u00e9lections d\u00e9partementales en fonction de l'appartenance politique des candidats ?", "answer": "42% des Fran\u00e7ais disent voter en fonction de l'appartenance politique des candidats."}, {"question": "Quel pourcentage des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent que leur opinion sur le gouvernement actuel n'a aucune influence sur leur vote lors des \u00e9lections d\u00e9partementales ?", "answer": "50% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent que leur opinion sur le gouvernement actuel n'a aucune influence sur leur vote lors des \u00e9lections d\u00e9partementales."}, {"question": "Quel est le pourcentage d'intention de vote pour le Front National lors des \u00e9lections d\u00e9partementales ?", "answer": "Le Front National a 34% d'intention de vote lors des \u00e9lections d\u00e9partementales."}, {"question": "Quel est le pourcentage de sympathisants UMP qui, en cas de second tour opposant un candidat du Parti Socialiste et un candidat du Front National, se disent pr\u00eats \u00e0 appeler \u00e0 voter pour le candidat du Front National ?", "answer": "6% des sympathisants UMP sont pr\u00eats \u00e0 appeler \u00e0 voter pour le candidat du Front National en cas de second tour opposant un candidat du Parti Socialiste et un candidat du Front National."}, {"question": "Quel est le pourcentage de sympathisants du PS qui ont l'intention de voter pour le candidat de l'UMP au second tour ?", "answer": "61% des sympathisants du PS ont l'intention de voter pour le candidat de l'UMP au second tour."}]