[[{"question": "Quel est le nom de l'organisation culturelle pr\u00e9sent\u00e9e sur cette diapositive et quels types d'\u00e9v\u00e9nements propose-t-elle?", "answer": "L'organisation pr\u00e9sent\u00e9e est Le Capriccio Fran\u00e7ais. Elle propose des spectacles, concerts, et actions culturelles, comme indiqu\u00e9 sur la diapositive. Les images montrent des musiciens jouant divers instruments et des personnes en tenue de soir\u00e9e, sugg\u00e9rant une vari\u00e9t\u00e9 d'\u00e9v\u00e9nements culturels."}], [{"question": "Quel est le produit principal mentionn\u00e9 dans cette diapositive de marketing pour Capucine Paris?", "answer": "Le produit principal mentionn\u00e9 est le 'projet de retraite', qui semble \u00eatre un service ou une offre sp\u00e9ciale de Capucine Paris pour aider les clients \u00e0 planifier leur retraite."}], [{"question": "Quel est le titre de cette diapositive de la pr\u00e9sentation Actions Culturelles et quelles sont les deux couleurs principales utilis\u00e9es dans la mise en page?", "answer": "Le titre de la diapositive est 'Actions Culturelles'. Les deux couleurs principales utilis\u00e9es dans la mise en page sont le blanc pour le fond et le violet fonc\u00e9 pour les encadr\u00e9s et le texte en surbrillance."}], [{"question": "Quelle compagnie th\u00e9\u00e2trale fran\u00e7aise est pr\u00e9sent\u00e9e sur cette diapositive avec une image de performers en costumes d'\u00e9poque?", "answer": "Le Canap\u00e9 Fran\u00e7ais est la compagnie th\u00e9\u00e2trale pr\u00e9sent\u00e9e sur cette diapositive, avec une image montrant des performers en costumes qui semblent \u00eatre d'\u00e9poque, possiblement du XVIIIe si\u00e8cle."}], [{"question": "Quelle marque de disques pr\u00e9sente des informations sur Vivaldi, Haendel et une image d'une femme en costume d'\u00e9poque sur cette diapositive?", "answer": "Le Capriccio Fran\u00e7ais, une marque de disques visible sur la diapositive, pr\u00e9sente des informations sur les \u0153uvres de Vivaldi et Haendel, ainsi qu'une image d'une femme portant un costume d'\u00e9poque baroque."}], [{"question": "Quel compositeur est mis en avant pour ses cantates de No\u00ebl et de l'Avent dans la section 'Concerts' de cette image de programme musical ?", "answer": "Bach est mis en avant pour ses cantates de No\u00ebl et de l'Avent dans la section 'Concerts' de cette image de programme musical."}], [{"question": "Quel ensemble musical est pr\u00e9sent\u00e9 dans l'image pour illustrer la section sur la musique italienne?", "answer": "L'image montre un orchestre baroque en costume d'\u00e9poque, jouant des instruments anciens dans ce qui semble \u00eatre une salle de concert historique, pour illustrer la section sur la musique italienne de Vivaldi, Geminiani, Locatelli et Haendel."}], [{"question": "Quelle est la tenue vestimentaire port\u00e9e par l'ensemble choral photographi\u00e9 devant un b\u00e2timent ancien avec des arches gothiques?", "answer": "L'ensemble choral porte des tenues enti\u00e8rement noires, ce qui cr\u00e9e un contraste saisissant avec le mur en pierre clair du b\u00e2timent ancien derri\u00e8re eux."}], [{"question": "Quels sont les r\u00e9seaux sociaux mentionn\u00e9s sur la carte de visite de Le Capriccio Fran\u00e7ais?", "answer": "Facebook et YouTube sont les r\u00e9seaux sociaux mentionn\u00e9s sur la carte de visite de Le Capriccio Fran\u00e7ais, avec leurs logos et liens respectifs affich\u00e9s."}]]