{"id": "249720261", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-lpidmie-de-covid19-vague-42/249720261", "title": "Les Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42", "author": "contactElabe", "date": "2021-07-13", "len": 39, "description": "Les Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 2900, "transcript": ["#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 -\nVague 42\nSondage ELABE pour BFMTV\n13 juillet 2021\n ", "Fiche technique\n2\nInterrogation\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 006 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 12 et 13 juillet 2021.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFMTV.\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\n3\nPour un \u00e9chantillon de 1 000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1.4 93.6 et 96.4\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n ", "Principaux enseignements\n4\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\n52% des Fran\u00e7ais qui ont vu ou entendu parler de l\u2019allocution d\u2019Emmanuel Macron l\u2019ont\ntrouv\u00e9 convaincant\nParmi les Fran\u00e7ais qui ont vu on entendu parler de l\u2019allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e d\u2019Emmanuel Macron (83% d\u2019entre eux), 52%\nestiment qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 convaincant, dont 41% plut\u00f4t convaincant et 11% tr\u00e8s convaincant. A l\u2019inverse, 48% ne l\u2019ont pas\ntrouv\u00e9 convaincant, dont 25% plut\u00f4t pas et 23% pas du tout.\nLes personnes vaccin\u00e9es ou qui ont l\u2019intention de se faire vacciner dans les prochaines semaines consid\u00e8rent qu\u2019Emmanuel\nMacron a \u00e9t\u00e9 convaincant lors de cette allocution (63% convaincant), mais les personnes qui n\u2019ont pas l\u2019intention de se faire\nvacciner ont une opinion oppos\u00e9e (92% pas convaincant).\nLes \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron au 1er tour en 2017 ont trouv\u00e9 le chef de l\u2019Etat convaincant (73%), et une majorit\u00e9 de\nceux de Fran\u00e7ois Fillon (67%) et de Beno\u00eet Hamon (59%). A l\u2019inverse, les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (59% pas\nconvaincant) et de Marine Le Pen (55%) ont un jugement plut\u00f4t n\u00e9gatif.\n ", "Principaux enseignements\n5\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\nLes mesures annonc\u00e9es par Emmanuel Macron pour faire face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie sont\napprouv\u00e9es par les Fran\u00e7ais\nLes mesures annonc\u00e9es ce lundi soir par le Pr\u00e9sident de la r\u00e9publique sont approuv\u00e9es par une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais :\n\u2022 Le renforcement des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res et l\u2019isolement contraint pour les non-vaccin\u00e9s en provenance de \u00ab pays \u00e0\nrisque \u00bb qui voudraient se rendre en France (87% favorables)\n\u2022 La vaccination obligatoire pour les personnels soignants et non-soignants des h\u00f4pitaux, cliniques, maisons de retraite\net \u00e9tablissements pour personnes handicap\u00e9es et pour les personnes qui travaillent au contact des personnes \u00e2g\u00e9es ou\nfragiles (76%)\n\u2022 L\u2019extension de l\u2019utilisation du pass sanitaire (vaccination compl\u00e8te ou test n\u00e9gatif de moins de 48h) :\no Pour voyager en avion, train et car pour les trajets de longue distance \u00e0 partir du mois d\u2019ao\u00fbt (76%)\no Pour acc\u00e9der aux h\u00f4pitaux, maisons de retraites et \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux \u00e0 partir du mois d\u2019ao\u00fbt\n(70%)\no Pour acc\u00e9der aux lieux de loisirs et cultures rassemblant plus de 50 personnes \u00e0 partir du 21 juillet (66%)\no Pour acc\u00e9der aux caf\u00e9s, restaurants, et centres commerciaux \u00e0 partir du mois d\u2019ao\u00fbt (58%)\n\u2022 Une campagne de rappels de vaccin (troisi\u00e8me dose) d\u00e8s septembre pour les premiers vaccin\u00e9s (janvier et f\u00e9vrier\ndernier) (66%)\n\u2022 La fin de la gratuit\u00e9 des tests PCR \u00e0 partir de cet automne, sauf prescription m\u00e9dicale (63%)\nCes mesures sont fortement soutenues par les Fran\u00e7ais qui adh\u00e8rent \u00e0 la vaccination (70%-93% favorables), mais elles\nsont rejet\u00e9es par les Fran\u00e7ais qui n\u2019ont pas l\u2019intention de se faire vacciner (66%-88% oppos\u00e9s).\nSeul le renforcement des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res b\u00e9n\u00e9ficie de l\u2019adh\u00e9sion de ces deux populations (93% des Fran\u00e7ais qui\nadh\u00e8rent \u00e0 la vaccination sont favorables, et 61% de ceux qui n\u2019y adh\u00e8rent pas).\nLes 65 ans et plus (75%-95% favorables) et dans une moindre mesure les 50-64 ans (62%-96%) et les 35-49 ans (55%-95%)\nsoutiennent ces mesures. En revanche, les moins de 35 ans sont oppos\u00e9s \u00e0 l\u2019extension du pass sanitaire aux\nrestaurants/caf\u00e9/centre commerciaux (60% oppos\u00e9s), \u00e0 la fin de la gratuit\u00e9 des tests PCR (58%) et \u00e0 la campagne de rappels\nde vaccination en septembre (54% des 25-34 ans oppos\u00e9s). Ils sont \u00e9galement partag\u00e9s sur l\u2019extension du pass sanitaire aux\nlieux de loisirs et cultures (50% favorables, 50% oppos\u00e9s), et pour les 25-34 ans, \u00e0 son extension pour acc\u00e9der aux\n\u00e9tablissements de sant\u00e9 (53% favorables, 47% oppos\u00e9s).\n ", "Principaux enseignements\n6\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\nDes mesures per\u00e7ues comme plut\u00f4t adapt\u00e9es \u00e0 la situation\nConcernant les mesures annonc\u00e9es ce lundi par le chef de l\u2019Etat dans le cadre de la crise sanitaire, 54% des Fran\u00e7ais les\ntrouvent adapt\u00e9es \u00e0 la situation, 31% les jugent trop strictes et 15% pas assez strictes.\nLes Fran\u00e7ais qui adh\u00e8rent \u00e0 la vaccination estiment majoritairement que ces mesures sont adapt\u00e9es \u00e0 la situation (64%). A\nl\u2019inverse, les Fran\u00e7ais qui n\u2019ont pas l\u2019intention de se faire vacciner les jugent trop strictes (77%).\nUne majorit\u00e9 relative des 18-24 ans (47%) et des 25-34 ans (45%) jugent ces mesures trop strictes, tandis que les 35 ans et\nplus les consid\u00e8rent adapt\u00e9es \u00e0 la situation (52%-65%).\n7 Fran\u00e7ais sur 10 privil\u00e9gient leur sant\u00e9 et celle des autres \u00e0 leurs libert\u00e9s individuelles\n73% (-3 points depuis le 7 octobre 2020) des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il faut parfois accepter de r\u00e9duire nos libert\u00e9s, parce\nque la priorit\u00e9 c\u2019est de se prot\u00e9ger contre la maladie. A l\u2019inverse, 27% (+4) consid\u00e8rent que rien n\u2019est plus important que\nles libert\u00e9s individuelles, m\u00eame notre sant\u00e9 et celle des autres.\nLes Fran\u00e7ais qui adh\u00e8rent \u00e0 la vaccination privil\u00e9gient la protection contre la maladie (83%). En revanche, pour les Fran\u00e7ais\nqui ne souhaitent pas se faire vacciner, rien n\u2019est plus important que les libert\u00e9s individuelles (72%).\nLa priorit\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 la lutte contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie est majoritaire au sein de toutes les cat\u00e9gories de population, et est une\nopinion particuli\u00e8rement r\u00e9pandue chez les 65 ans et plus (87%), les \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon (86%), d\u2019Emmanuel Macron\n(85%), et de Beno\u00eet Hamon (83%).\nA noter que la pr\u00e9valence des libert\u00e9s individuelles progresse depuis octobre 2020 chez les 18-24 ans (34%, +8), les 25-34\nans (38%, +7) et les 35-49 ans (32%, +7).\n ", "Principaux enseignements\n7\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\nL\u2019adh\u00e9sion \u00e0 la vaccination progresse en une semaine (79%, +5)\nL\u2019acceptation du vaccin concerne 79% (+5 points en une semaine) des Fran\u00e7ais : 14% (+3) ont l\u2019intention de se faire\nvacciner dans les prochains mois, dont 7% certainement et 7% probablement, et 65% (+2) d\u00e9clarent avoir d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u au\nmoins une dose du vaccin. A l\u2019inverse, 16% (-5) n\u2019ont pas l\u2019intention de se faire vacciner, dont 10% certainement pas et 6%\nprobablement pas. 5% (=) h\u00e9sitent et d\u00e9clarent ne pas encore savoir.\nL\u2019acceptation du vaccin progresse fortement en une semaine chez les 18-24 ans (70%, +18), les 35-49 ans (79%, +10), les\ncadres (93%, +11), les professions interm\u00e9diaires (86%, +13) et, d\u2019un point de vue politique, au sein des \u00e9lectorats\ntraditionnellement les moins dispos\u00e9s \u00e0 la vaccination : Jean-Luc M\u00e9lenchon (85%, +25) et Marine Le Pen (78%, +13).\n ", "Principaux enseignements\n8\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\nL\u2019inqui\u00e9tude vis-\u00e0-vis de la propagation du virus est stable \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9 (66%)\n66% (stable en une semaine) des Fran\u00e7ais se disent inquiets de la propagation du covid-19 en France, dont 51% (=) plut\u00f4t\ninquiets et 15% (=) tr\u00e8s inquiets. A l\u2019inverse, 34% (=) ne sont pas inquiets, dont 27% (-1) pas vraiment inquiets et 7% (+1)\npas du tout inquiets.\nLes personnes vaccin\u00e9es ou qui ont l\u2019intention de se faire vacciner sont nettement plus inqui\u00e8tes (72%) que les personnes\nqui n\u2019ont pas l\u2019intention de se faire vacciner (40%).\nLe niveau d\u2019inqui\u00e9tude augmente avec l\u2019\u00e2ge : de 60% chez les 18-24 ans \u00e0 76% chez les 65 ans et plus.\nLes femmes d\u00e9clarent \u00eatre davantage inqui\u00e8tes (70%) que les hommes (62%).\nLa confiance en l\u2019ex\u00e9cutif pour lutter efficacement contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie progresse (44%, +3)\n44% (+3 points depuis le 19 mai) des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent faire confiance \u00e0 Emmanuel Macron et au gouvernement de Jean\nCastex pour lutter efficacement contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de la Covid-19, dont 8% (=) tout \u00e0 fait et 36% (+3) plut\u00f4t confiance. A\nl\u2019inverse, 55% (-4) des Fran\u00e7ais ne leur font pas confiance, dont 29% (-3) pas vraiment et 26% (-1) pas du tout confiance.\nApr\u00e8s avoir atteint son niveau le plus bas depuis fin mars (31% le 24 mars 2021), la confiance en l\u2019ex\u00e9cutif est depuis lors\nen progression constante (+13 points).\nDepuis le 19 mai, la confiance en l\u2019ex\u00e9cutif progresse chez les \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon (54%, +25), de Marine Le Pen\n(33%, +11), les 50-64 ans (47%, +9), les 65 ans et plus (53%, +7), et chez les cadres (59%, +13). La cote de confiance de\nl\u2019ex\u00e9cutif reste tr\u00e8s forte chez les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron du 1er tour (76%, =).\nA noter que la confiance recule chez les plus jeunes : 18-24 ans (40%, -15) et 25-34 ans (34%, -2).\n ", "Principaux enseignements\n9\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais sont favorables aux mesures \u00e9conomiques et sociales envisag\u00e9es\n\u2022 89% des Fran\u00e7ais sont favorables \u00e0 la mise en place d\u2019un minimum de 1 000 euros de pensions de retraite pour les\npersonnes ayant une carri\u00e8re compl\u00e8te\n\u2022 71% \u00e0 la mise en place d'un \u00ab revenu d'engagement \u00bb pour les jeunes, qui concernera \"les jeunes sans emploi ou\nformation et sera fond\u00e9 sur une logique de devoirs et de droits\"\n\u2022 68% \u00e0 la suppression des r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux dans le cadre de la r\u00e9forme des retraites, quand l\u2019\u00e9pid\u00e9mie \u00ab sera sous\ncontr\u00f4le \u00bb\n\u2022 Et 60% \u00e0 l\u2019application de la r\u00e9forme d\u2019assurance-ch\u00f4mage (changement du mode de calcul des allocations ch\u00f4mage)\nd\u00e8s le 1er octobre\nDes mesures approuv\u00e9es par une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais au sein de toutes les cat\u00e9gories de population et \u00e9lectorat, \u00e0 la seule\nexception de l\u2019application de la r\u00e9forme d\u2019assurance ch\u00f4mage qui est rejet\u00e9e par une majorit\u00e9 d\u2019\u00e9lecteurs de Jean-Luc\nM\u00e9lenchon (55% oppos\u00e9s).\nL\u2019opinion demeure partag\u00e9e sur l\u2019opportunit\u00e9 et le calendrier de la r\u00e9forme des retraites\n43% des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019il ne faut pas faire la r\u00e9forme des retraites, 36% qu\u2019il faut la faire quand l\u2019\u00e9pid\u00e9mie \u00ab sera\nsous contr\u00f4le \u00bb, et 20% consid\u00e8rent qu\u2019il faut la faire d\u00e8s maintenant sans attendre.\nLes actifs se prononcent plut\u00f4t contre la r\u00e9alisation de cette r\u00e9forme (50%), tandis que les retrait\u00e9s souhaitent plut\u00f4t qu\u2019elle\nse fasse quand l\u2019\u00e9pid\u00e9mie \u00ab sera sous contr\u00f4le \u00bb (47%).\nPolitiquement, deux blocs se distinguent :\n\u2022 Les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (54%) et dans une moindre mesure de Fran\u00e7ois Fillon (47%) souhaitent que cette\nr\u00e9forme soit r\u00e9alis\u00e9e quand l\u2019\u00e9pid\u00e9mie \u00ab sera sous contr\u00f4le \u00bb\n\u2022 Les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (62%), de Beno\u00eet Hamon (58%) et de Marine Le Pen (51%) sont oppos\u00e9s \u00e0 cette\nr\u00e9forme\n ", "11\n41\n25\n23\nTr\u00e8s convaincant Plut\u00f4t convaincant Plut\u00f4t pas convaincant Pas convaincant du tout\n10\n52% des Fran\u00e7ais qui ont vu ou entendu parler de l\u2019allocution d\u2019Emmanuel Macron\nl\u2019ont trouv\u00e9 convaincant\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nQuestion : Si vous avez vu, \u00e9cout\u00e9 ou entendu parler de l\u2019allocution du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, estimez-vous qu\u2019il a \u00e9t\u00e9\u2026 ?\nEn % - Base : Fran\u00e7ais qui ont vu ou entendu parler de l\u2019allocution (soit 83% des Fran\u00e7ais, 838 personnes)\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nTOTAL\n\u00ab CONVAINCANT\u00bb\n52%\nTOTAL\n\u00ab PAS CONVAINCANT\u00bb\n48%\n ", "87\n76\n76\n70\n66\n66\n63\n58\n13\n24\n24\n30\n34\n34\n37\n42\n60\n49\n44\n38\n37\n27\n39\n32\n27\n27\n32\n32\n29\n39\n24\n26\n7\n11\n11\n16\n16\n20\n16\n18\n6\n13\n13\n14\n18\n14\n21\n24\nTr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9\n11\nLes mesures annonc\u00e9es par Emmanuel Macron pour faire face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie sont\napprouv\u00e9es par les Fran\u00e7ais\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nQuestion : Lors de son allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e ce lundi soir, Emmanuel Macron a annonc\u00e9 les mesures suivantes concernant la crise de la\nCovid-19. Vous personnellement, pour chacune des mesures suivantes, y \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9 ? - En %\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nTOTAL\n\u00ab FAVORABLE \u00bb\nTOTAL\n\u00ab OPPOSE \u00bb\nLe renforcement des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res et l\u2019isolement contraint pour\nles non-vaccin\u00e9s en provenance de \u00ab pays \u00e0 risque \u00bb qui voudraient se\nrendre en France\nLa vaccination obligatoire pour les personnels soignants et non-soignants\ndes h\u00f4pitaux, cliniques, maisons de retraite et \u00e9tablissements pour\npersonnes handicap\u00e9es et pour les personnes qui travaillent au contact des\npersonnes \u00e2g\u00e9es ou fragiles\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass sanitaire (vaccination compl\u00e8te ou test\nn\u00e9gatif de moins de 48h) pour voyager en avion, train et car pour les trajets\nde longue distance \u00e0 partir du mois d\u2019ao\u00fbt\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass sanitaire (vaccination compl\u00e8te ou test\nn\u00e9gatif de moins de 48h) pour acc\u00e9der aux h\u00f4pitaux, maisons de retraites\net \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux \u00e0 partir du mois d\u2019ao\u00fbt\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass sanitaire (vaccination compl\u00e8te ou test\nn\u00e9gatif de moins de 48h) pour acc\u00e9der aux lieux de loisirs et cultures\nrassemblant plus de 50 personnes \u00e0 partir du 21 juillet\nUne campagne de rappels de vaccin (troisi\u00e8me dose) d\u00e8s septembre pour\nles premiers vaccin\u00e9s (janvier et f\u00e9vrier dernier)\nLa fin de la gratuit\u00e9 des tests PCR \u00e0 partir de cet automne, sauf prescription\nm\u00e9dicale\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass sanitaire (vaccination compl\u00e8te ou test\nn\u00e9gatif de moins de 48h) pour acc\u00e9der aux caf\u00e9s, restaurants, et centres\ncommerciaux \u00e0 partir du mois d\u2019ao\u00fbt\n ", "31\n54\n15\nTrop strictes\nAdapt\u00e9es \u00e0 la situation\nPas assez strictes\nQuestion : Concernant ces diff\u00e9rentes mesures li\u00e9es \u00e0 la situation sanitaire, diriez-vous qu\u2019Emmanuel Macron et le\ngouvernement ont pris des mesures trop strictes, pas assez ou adapt\u00e9es \u00e0 la situation ?\nEn%\n12\nDes mesures per\u00e7ues comme plut\u00f4t adapt\u00e9es \u00e0 la situation\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n ", "13\nQuestion : Ces derniers mois, la crise sanitaire a conduit l\u2019\u00c9tat \u00e0 contr\u00f4ler, limiter, voire suspendre certaines libert\u00e9s individuelles pour\nma\u00eetriser le risque de propagation du coronavirus en France (restriction d\u2019acc\u00e8s \u00e0 certains lieux, libert\u00e9 de se d\u00e9placer, libert\u00e9 de se\nrassembler, etc.). De laquelle de ces affirmations \u00eates-vous le plus proche ? - En %\n#Opinion.en.direct\n7 Fran\u00e7ais sur 10 privil\u00e9gient leur sant\u00e9 et celle des autres \u00e0 leurs libert\u00e9s\nindividuelles\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\nIl faut parfois accepter de r\u00e9duire nos\nlibert\u00e9s, parce que la priorit\u00e9 c\u2019est de se\nprot\u00e9ger contre la maladie\nRien n\u2019est plus important que les libert\u00e9s\nindividuelles, m\u00eame notre sant\u00e9 et celle\ndes autres\n73\n27\n(- 3)*\n(+4)\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/Les Echos/l\u2019Institut Montaigne/Radio Classique r\u00e9alis\u00e9e les 6 et 7 octobre 2020.\n ", "65\n7\n7\n6\n10\n5\nJe me suis d\u00e9j\u00e0 fait vacciner (au moins une dose) Oui, certainement\nOui, probablement Non, probablement pas\nNon, certainement pas Je ne sais pas encore\n14\nL\u2019adh\u00e9sion \u00e0 la vaccination progresse en une semaine (79%, +5)\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nQuestion : Dans les prochaines semaines, allez-vous vous faire vacciner contre la Covid-19 ? - En %\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nTOTAL \u00ab OUI \u00bb\n+ ont d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u (au\nmoins) une dose\n79%\n16%\nTOTAL\n\u00ab NON\u00bb\n(+5)*\n(-5)\n46 45\n4037\n34\n3838\n47\n50\n5051\n54\n55\n59 62\n74\n79\n37 40\n4648\n52\n49\n45\n40\n35\n37\n33 32 33\n29 28 21\n16\nEVOLUTIONS\n11\n-09\n29\n-10\n18\n-11\n25\n-11\n09\n-12\n16\n-12\n06\n-01\n13\n-01\n(=)\n26\n01\n03\n02\n**\n(**) Ajout de l\u2019item :\n\u00ab Je me suis d\u00e9j\u00e0 fait vacciner (au moins une dose) \u00bb\n10\n-02\n03\n-03\n24\n-03\n07\n-04\n28\n-04\n07\n-07\n13\n-07\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 6 et 7 juillet 2021.\n ", "8\n36\n29\n26\n1\nTout \u00e0 fait confiance Plut\u00f4t confiance Pas vraiment confiance Pas du tout confiance Sans opinion\nQuestion : Faites-vous confiance ou pas confiance \u00e0 Emmanuel Macron et au gouvernement de Jean Castex pour lutter\nefficacement contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus ? - En%\n15\nLa confiance en l\u2019ex\u00e9cutif pour lutter efficacement contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie progresse\n(44%, +3)\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 18 et 19 mai 2021.\n59\n41\n45\n38 40\n43\n38\n35\n38\n42\n35\n44\n48\n36\n38\n34\n37 36\n35\n31 32\n35\n38\n41\n44\n40\n58\n55\n62 60\n56\n62\n64\n61\n57\n64\n55\n52\n64\n62\n65\n6364\n64\n69 68\n65\n61\n59 55\nEVOLUTIONS\nTotal\n\u00ab PAS CONFIANCE \u00bb\n55%\nTotal\n\u00ab CONFIANCE \u00bb\n44%\n(-4)\n(+3)*\n13\n-03\n31\n-03\n14\n-04\n29\n-04\n27\n-05\n26\n-08\n02\n-10\n04\n-11\n25\n-11\n06\n-01\n24-\n03\n19\n-05\n13\n-07\n29\n-10\n ", "15\n51\n27\n7\nTr\u00e8s inquiet Plut\u00f4t inquiet Pas vraiment inquiet Pas du tout inquiet\nL\u2019inqui\u00e9tude vis-\u00e0-vis de la propagation du virus est stable \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9 (66%)\nQuestion : Vous personnellement, concernant le coronavirus Covid-19, diriez-vous que vous \u00eates inquiet ou pas inquiet de sa\npropagation en France ? - En%\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 6 et 7 juillet 2021.\n29\n-04\nTotal\n\u00ab PAS INQUIET \u00bb\n34%\nTotal\n\u00ab INQUIET \u00bb\n66%\n(=)*\n(=)\n47\n87\n78\n67\n56\n74\n68 69\n73 73\n84\n81\n75\n7170\n7273\n78\n77\n73\n73\n76\n68 66\n66\n53\n13\n22 33\n44\n26 31 31\n27\n27\n16\n19\n24\n28\n30\n28 27\n21\n22\n26 26 24\n31\n34\n34\n7\n37\n21\n16\n10\n19\n15\n18\n19 17\n39\n28\n20\n15 16\n21\n22\n23\n20\n22\n24\n18\n15\n15\nEVOLUTIONS\n26\n-02\n31\n-03\n26\n-08\n15\n-06\n27\n-05\nTotal \u00ab inquiet \u00bb\nTotal \u00ab pas inquiet \u00bb\nTr\u00e8s inquiet\n15\n-09\n29\n-10\n04\n-11\n25\n-11\n09\n-12\n06\n-01\n26\n-01\n10\n-02\n02\n-10\n31\n-03\n28\n-04\n07\n-07\n13\n-07\n#Opinion.en.direct\n16\n ", "46\n20\n33\n17\n43\n51\n35\n43\n6\n19\n20\n25\n5\n10\n12\n15\nTr\u00e8s favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9 Tr\u00e8s oppos\u00e9\n17\nLes Fran\u00e7ais sont favorables aux mesures \u00e9conomiques et sociales envisag\u00e9es\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nQuestion : Emmanuel Macron a aussi annonc\u00e9 les mesures \u00e9conomiques et sociales suivantes.\nVous personnellement, pour chacune des mesures suivantes, y \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9 ? - En %\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nLa mise en place d\u2019un minimum de 1 000\neuros de pensions de retraite pour les\npersonnes ayant une carri\u00e8re compl\u00e8te\nLa mise en place d'un \u00ab revenu d'engagement\n\u00bb pour les jeunes, qui concernera \"les jeunes\nsans emploi ou formation et sera fond\u00e9 sur\nune logique de devoirs et de droits\".\nLa suppression des r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux dans le\ncadre de la r\u00e9forme des retraites, quand\nl\u2019\u00e9pid\u00e9mie \u00ab sera sous contr\u00f4le \u00bb\nL\u2019application de la r\u00e9forme d\u2019assurance-\nch\u00f4mage (changement du mode de calcul des\nallocations ch\u00f4mage) d\u00e8s le 1er octobre\nTOTAL\n\u00ab FAVORABLE \u00bb\nTOTAL\n\u00ab OPPOSE \u00bb\n89\n71\n68\n60\n11\n29\n32\n40\n ", "18\nQuestion : Lors de son allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e ce lundi, Emmanuel Macron a \u00e9galement annonc\u00e9 que la r\u00e9forme des retraites se\nfera quand \u00ab l\u2019\u00e9pid\u00e9mie soit sous contr\u00f4le et la reprise bien assur\u00e9e \u00bb.\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ? - En %\n#Opinion.en.direct\nL\u2019opinion demeure partag\u00e9e sur l\u2019opportunit\u00e9 et le calendrier de la r\u00e9forme des\nretraites\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\nIl ne faut pas faire la r\u00e9forme des retraites\nIl faut faire la r\u00e9forme des retraites quand\nl\u2019\u00e9pid\u00e9mie sera sous contr\u00f4le\nIl faut faire la r\u00e9forme des retraites d\u00e8s\nmaintenant, sans attendre\nSans opinion\n43\n36\n20\n1\n ", "19\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSi vous avez vu, \u00e9cout\u00e9 ou entendu parler de l\u2019allocution du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, estimez-vous qu\u2019il a \u00e9t\u00e9\u2026 ?\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn % - Base : Fran\u00e7ais qui ont vu ou entendu parler\nde l\u2019allocution\nTr\u00e8s convaincant Plut\u00f4t convaincant Plut\u00f4t pas convaincant Pas convaincant du tout\nTOTAL\n\u00ab CONVAINCANT \u00bb\nTOTAL\n\u00ab PAS CONVAINCANT \u00bb\nEnsemble 11 41 25 23 52 48\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 15 40 23 22 55 45\nFemme 8 43 27 22 51 49\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 17 35 27 21 52 48\n25-34 ans 4 35 25 36 39 61\n35-49 ans 10 41 24 25 51 49\n50-64 ans 9 44 27 20 53 47\n65 ans et plus 16 45 23 16 61 39\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 8 42 23 27 50 50\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 6 45 13 36 51 49\nCSP+ 10 46 23 21 56 44\nCadre, profession intellectuelle sup. 16 47 16 21 63 37\nProfession interm\u00e9diaire 5 45 28 22 50 50\nCSP- 7 38 25 30 45 55\nEmploy\u00e9 8 37 23 32 45 55\nOuvrier 6 41 27 26 47 53\nInactifs 15 40 28 17 55 45\nRetrait\u00e9 15 44 25 16 59 41\nAutre Inactif 16 32 33 19 48 52\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 7 44 24 25 51 49\nSalari\u00e9 du public 9 46 21 24 55 45\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 9 34 32 25 43 57\nCommunes urbaines de province 11 46 21 22 57 43\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 6 47 22 25 53 47\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 17 45 18 20 62 38\n100.000 hab. et plus 12 45 23 20 57 43\nAgglom\u00e9ration parisienne 13 36 29 22 49 51\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 13 37 29 21 50 50\nProvince 11 42 24 23 53 47\nNord-est 13 36 25 26 49 51\nNord-ouest 9 51 21 19 60 40\nSud-ouest 12 46 23 19 58 42\nSud-est 9 39 28 24 48 52\n ", "20\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSi vous avez vu, \u00e9cout\u00e9 ou entendu parler de l\u2019allocution du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, estimez-vous qu\u2019il a \u00e9t\u00e9\u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn % - Base : Fran\u00e7ais qui ont vu ou\nentendu parler de l\u2019allocution\nTr\u00e8s convaincant Plut\u00f4t convaincant\nPlut\u00f4t pas\nconvaincant\nPas convaincant\ndu tout\nTOTAL\n\u00ab CONVAINCANT \u00bb\nTOTAL\n\u00ab PAS\nCONVAINCANT \u00bb\nEnsemble 11 41 25 23 52 48\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 8 44 27 21 52 48\nLa France Insoumise (*) 9 29 26 36 38 62\nEurope Ecologie-Les Verts 66 17 17 66 34\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 13 42 29 16 55 45\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 28 63 8 1 91 9\nLa R\u00e9publique en Marche ! 33 60 6 1 93 7\nTOTAL DROITE 14 41 22 23 55 45\nLes R\u00e9publicains 12 44 22 22 56 44\nRassemblement National 6 33 30 31 39 61\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 7 37 29 27 44 56\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 9 32 30 29 41 59\nBeno\u00eet HAMON 12 47 19 22 59 41\nEmmanuel MACRON 16 57 19 8 73 27\nFran\u00e7ois FILLON 22 45 15 18 67 33\nMarine LE PEN 6 39 26 29 45 55\nAbstention, vote blanc ou nul 3 33 29 35 36 64\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 17 51 19 13 68 32\nMarine LE PEN 7 36 26 31 43 57\nAbstention, vote blanc ou nul 7 33 30 30 40 60\n ", "21\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, pour chacune des mesures suivantes, y \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9 ?\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn % / En Total \u00ab FAVORABLE \u00bb\nLe renforcement des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res et\nl\u2019isolement contraint pour les non-vaccin\u00e9s en\nprovenance de \u00ab pays \u00e0 risque \u00bb qui voudraient\nse rendre en France\nLa vaccination obligatoire pour les personnels\nsoignants et non-soignants des h\u00f4pitaux,\ncliniques, maisons de retraite et \u00e9tablissements\npour personnes handicap\u00e9es et pour les\npersonnes qui travaillent au contact des\npersonnes \u00e2g\u00e9es ou fragiles\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass sanitaire\n(vaccination compl\u00e8te ou test n\u00e9gatif de moins\nde 48h) pour voyager en avion, train et car pour\nles trajets de longue distance \u00e0 partir du mois\nd\u2019ao\u00fbt\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass sanitaire\n(vaccination compl\u00e8te ou test n\u00e9gatif de moins\nde 48h) pour acc\u00e9der aux h\u00f4pitaux, maisons de\nretraites et \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux \u00e0\npartir du mois d\u2019ao\u00fbt\nEnsemble 87 76 76 70\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 88 78 75 71\nFemme 86 75 77 69\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 65 69 59 61\n25-34 ans 81 53 59 53\n35-49 ans 85 74 75 68\n50-64 ans 96 81 81 75\n65 ans et plus 95 91 90 83\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 86 71 70 65\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 76 69 66 66\nCSP+ 90 76 78 72\nCadre, profession intellectuelle sup. 94 85 81 77\nProfession interm\u00e9diaire 88 71 76 69\nCSP- 84 67 65 59\nEmploy\u00e9 82 67 63 59\nOuvrier 87 66 68 60\nInactifs 89 84 84 77\nRetrait\u00e9 96 89 91 83\nAutre Inactif 75 70 67 64\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 88 73 72 68\nSalari\u00e9 du public 88 72 72 65\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 85 73 71 65\nCommunes urbaines de province 88 76 77 71\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 89 73 79 72\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 90 77 79 74\n100.000 hab. et plus 87 77 75 70\nAgglom\u00e9ration parisienne 87 81 78 72\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 86 80 78 72\nProvince 87 75 75 69\nNord-est 86 73 74 71\nNord-ouest 88 79 77 74\nSud-ouest 86 69 79 67\nSud-est 88 76 73 66\n ", "22\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, pour chacune des mesures suivantes, y \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn % / En Total \u00ab FAVORABLE \u00bb\nLe renforcement des contr\u00f4les aux\nfronti\u00e8res et l\u2019isolement contraint\npour les non-vaccin\u00e9s en provenance\nde \u00ab pays \u00e0 risque \u00bb qui voudraient se\nrendre en France\nLa vaccination obligatoire pour les\npersonnels soignants et non-soignants\ndes h\u00f4pitaux, cliniques, maisons de\nretraite et \u00e9tablissements pour\npersonnes handicap\u00e9es et pour les\npersonnes qui travaillent au contact\ndes personnes \u00e2g\u00e9es ou fragiles\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass\nsanitaire (vaccination compl\u00e8te ou\ntest n\u00e9gatif de moins de 48h) pour\nvoyager en avion, train et car pour les\ntrajets de longue distance \u00e0 partir du\nmois d\u2019ao\u00fbt\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass\nsanitaire (vaccination compl\u00e8te ou\ntest n\u00e9gatif de moins de 48h) pour\nacc\u00e9der aux h\u00f4pitaux, maisons de\nretraites et \u00e9tablissements m\u00e9dico-\nsociaux \u00e0 partir du mois d\u2019ao\u00fbt\nEnsemble 87 76 76 70\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 86 77 80 75\nLa France Insoumise (*) 76 59 60 52\nEurope Ecologie-Les Verts 88 70 86 83\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 91 92 89 84\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 90 95 87 85\nLa R\u00e9publique en Marche ! 89 93 87 87\nTOTAL DROITE 97 88 81 77\nLes R\u00e9publicains 96 89 80 78\nRassemblement National 92 75 78 65\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 83 67 69 63\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 85 72 74 65\nBeno\u00eet HAMON 87 79 78 79\nEmmanuel MACRON 96 88 87 83\nFran\u00e7ois FILLON 98 89 87 81\nMarine LE PEN 89 76 80 68\nAbstention, vote blanc ou nul 78 65 63 57\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 94 85 86 81\nMarine LE PEN 86 76 78 66\nAbstention, vote blanc ou nul 86 71 70 65\n ", "23\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, pour chacune des mesures suivantes, y \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9 ?\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn % / En Total \u00ab FAVORABLE \u00bb\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass sanitaire\n(vaccination compl\u00e8te ou test n\u00e9gatif de moins\nde 48h) pour acc\u00e9der aux lieux de loisirs et\ncultures rassemblant plus de 50 personnes \u00e0\npartir du 21 juillet\nUne campagne de rappels de vaccin (troisi\u00e8me\ndose) d\u00e8s septembre pour les premiers vaccin\u00e9s\n(janvier et f\u00e9vrier dernier)\nLa fin de la gratuit\u00e9 des tests PCR \u00e0 partir de cet\nautomne, sauf prescription m\u00e9dicale\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass sanitaire\n(vaccination compl\u00e8te ou test n\u00e9gatif de moins\nde 48h) pour acc\u00e9der aux caf\u00e9s, restaurants, et\ncentres commerciaux \u00e0 partir du mois d\u2019ao\u00fbt\nEnsemble 66 66 63 58\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 67 69 68 62\nFemme 65 62 58 54\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 49 62 40 40\n25-34 ans 50 46 44 39\n35-49 ans 67 66 61 55\n50-64 ans 67 68 69 62\n65 ans et plus 81 78 80 75\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 62 59 59 53\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 60 52 53 55\nCSP+ 70 67 68 59\nCadre, profession intellectuelle sup. 80 73 69 71\nProfession interm\u00e9diaire 63 63 67 53\nCSP- 56 55 52 47\nEmploy\u00e9 56 56 49 45\nOuvrier 56 53 57 50\nInactifs 72 75 69 64\nRetrait\u00e9 78 77 78 74\nAutre Inactif 59 69 48 42\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 63 60 63 53\nSalari\u00e9 du public 65 64 60 56\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 60 58 59 54\nCommunes urbaines de province 68 68 63 59\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 65 68 63 55\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 68 71 65 61\n100.000 hab. et plus 70 66 63 59\nAgglom\u00e9ration parisienne 68 70 66 59\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 68 69 66 59\nProvince 66 65 62 57\nNord-est 65 65 62 58\nNord-ouest 71 72 63 60\nSud-ouest 66 70 66 54\nSud-est 62 58 60 55\n ", "24\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, pour chacune des mesures suivantes, y \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn % / En Total \u00ab FAVORABLE \u00bb\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass\nsanitaire (vaccination compl\u00e8te ou\ntest n\u00e9gatif de moins de 48h) pour\nacc\u00e9der aux lieux de loisirs et cultures\nrassemblant plus de 50 personnes \u00e0\npartir du 21 juillet\nUne campagne de rappels de vaccin\n(troisi\u00e8me dose) d\u00e8s septembre pour\nles premiers vaccin\u00e9s (janvier et\nf\u00e9vrier dernier)\nLa fin de la gratuit\u00e9 des tests PCR \u00e0\npartir de cet automne, sauf\nprescription m\u00e9dicale\nL\u2019extension de l\u2019utilisation du pass\nsanitaire (vaccination compl\u00e8te ou\ntest n\u00e9gatif de moins de 48h) pour\nacc\u00e9der aux caf\u00e9s, restaurants, et\ncentres commerciaux \u00e0 partir du mois\nd\u2019ao\u00fbt\nEnsemble 66 66 63 58\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 69 71 63 61\nLa France Insoumise (*) 39 57 46 42\nEurope Ecologie-Les Verts 76 64 66 69\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 86 83 72 71\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 84 90 80 83\nLa R\u00e9publique en Marche ! 86 89 81 82\nTOTAL DROITE 73 72 71 68\nLes R\u00e9publicains 73 71 73 67\nRassemblement National 65 63 63 57\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 57 56 56 46\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 59 58 63 54\nBeno\u00eet HAMON 73 76 66 63\nEmmanuel MACRON 80 85 78 74\nFran\u00e7ois FILLON 81 74 76 76\nMarine LE PEN 72 63 67 61\nAbstention, vote blanc ou nul 53 53 50 37\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 78 78 74 69\nMarine LE PEN 68 62 63 59\nAbstention, vote blanc ou nul 58 59 61 51\n ", "25\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConcernant ces diff\u00e9rentes mesures li\u00e9es \u00e0 la situation sanitaire, diriez-vous qu\u2019Emmanuel Macron et le gouvernement ont pris des mesures trop\nstrictes, pas assez ou adapt\u00e9es \u00e0 la situation ?\nEn % Trop strictes Adapt\u00e9es \u00e0 la situation Pas assez strictes Sans opinion\nEnsemble 31 54 15 <1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 29 57 14 0\nFemme 34 51 15 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 47 42 11 0\n25-34 ans 45 41 13 1\n35-49 ans 32 52 16 0\n50-64 ans 30 57 13 0\n65 ans et plus 17 65 18 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 36 50 14 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 39 54 7 0\nCSP+ 28 58 14 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 22 61 17 0\nProfession interm\u00e9diaire 31 56 12 1\nCSP- 43 43 14 0\nEmploy\u00e9 42 43 15 0\nOuvrier 43 44 13 0\nInactifs 24 59 17 0\nRetrait\u00e9 17 66 17 0\nAutre Inactif 41 43 15 1\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 36 51 13 0\nSalari\u00e9 du public 30 58 12 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 36 48 16 0\nCommunes urbaines de province 30 57 13 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 33 50 17 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 30 58 12 0\n100.000 hab. et plus 27 61 12 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 31 50 18 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 31 51 17 1\nProvince 32 54 14 0\nNord-est 30 55 15 0\nNord-ouest 32 55 13 0\nSud-ouest 31 52 17 0\nSud-est 32 54 14 0\n ", "26\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nConcernant ces diff\u00e9rentes mesures li\u00e9es \u00e0 la situation sanitaire, diriez-vous qu\u2019Emmanuel Macron et le gouvernement ont pris des mesures trop\nstrictes, pas assez ou adapt\u00e9es \u00e0 la situation ?\nEn % Trop strictes Adapt\u00e9es \u00e0 la situation Pas assez strictes Sans opinion\nEnsemble 31 54 15 <1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 29 58 12 1\nLa France Insoumise (*) 47 49 4 0\nEurope Ecologie-Les Verts 27 49 21 3\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 17 69 14 0\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 15 78 7 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 17 74 9 0\nTOTAL DROITE 25 58 17 0\nLes R\u00e9publicains 25 61 14 0\nRassemblement National 29 51 20 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 40 44 16 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 34 47 19 0\nBeno\u00eet HAMON 32 54 14 0\nEmmanuel MACRON 20 69 10 1\nFran\u00e7ois FILLON 19 66 15 0\nMarine LE PEN 23 57 20 0\nAbstention, vote blanc ou nul 45 44 10 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 22 64 14 0\nMarine LE PEN 28 53 19 0\nAbstention, vote blanc ou nul 37 48 15 0\n ", "27\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDe laquelle de ces affirmations \u00eates-vous le plus proche ?\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn %\nIl faut parfois accepter de r\u00e9duire nos libert\u00e9s, parce que la\npriorit\u00e9 c\u2019est de se prot\u00e9ger contre la maladie\nRien n\u2019est plus important que les libert\u00e9s individuelles, m\u00eame notre\nsant\u00e9 et celle des autres\nSans opinion\nEnsemble 73 27 <1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 72 28\nFemme 73 26 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 66 34\n25-34 ans 61 38 1\n35-49 ans 68 32\n50-64 ans 74 25 1\n65 ans et plus 87 13\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 68 32\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 66 33 1\nCSP+ 74 26\nCadre, profession intellectuelle sup. 77 23\nProfession interm\u00e9diaire 72 27 1\nCSP- 63 37\nEmploy\u00e9 63 37\nOuvrier 62 38\nInactifs 80 20\nRetrait\u00e9 87 13\nAutre Inactif 65 34 1\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 67 33\nSalari\u00e9 du public 71 29\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 72 28\nCommunes urbaines de province 73 27\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 72 28\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 71 28 1\n100.000 hab. et plus 74 26\nAgglom\u00e9ration parisienne 72 27 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 72 27 1\nProvince 73 27\nNord-est 69 31\nNord-ouest 77 23\nSud-ouest 75 25\nSud-est 71 28 1\n ", "28\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nDe laquelle de ces affirmations \u00eates-vous le plus proche ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn %\nIl faut parfois accepter de r\u00e9duire nos libert\u00e9s,\nparce que la priorit\u00e9 c\u2019est de se prot\u00e9ger contre la\nmaladie\nRien n\u2019est plus important que les libert\u00e9s\nindividuelles, m\u00eame notre sant\u00e9 et celle des autres\nSans opinion\nEnsemble 73 27 <1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 77 22 1\nLa France Insoumise (*) 61 39\nEurope Ecologie-Les Verts 79 21\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 88 10 2\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 92 8\nLa R\u00e9publique en Marche ! 91 9\nTOTAL DROITE 82 18\nLes R\u00e9publicains 84 16\nRassemblement National 61 39\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 66 34\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 78 21 1\nBeno\u00eet HAMON 83 17\nEmmanuel MACRON 85 15\nFran\u00e7ois FILLON 86 14\nMarine LE PEN 65 35\nAbstention, vote blanc ou nul 59 41\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 84 15 1\nMarine LE PEN 66 34\nAbstention, vote blanc ou nul 69 31\n ", "29\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDans les prochaines semaines, allez-vous vous faire vacciner contre la Covid-19 ?\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn % Je suis d\u00e9j\u00e0 vaccin\u00e9\nOui,\ncertainement\nOui,\nprobablement\nNon,\nprobablement pas\nNon,\ncertainement pas\nJe ne sais pas encore\nTotal\n\u00ab OUI \u00bb\n+ d\u00e9j\u00e0 vaccin\u00e9\nTotal\n\u00ab NON \u00bb\nEnsemble 65 7 7 6 10 5 79 16\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 66 6 8 5 10 5 80 15\nFemme 66 7 6 6 10 5 79 16\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 45 13 12 9 13 8 70 22\n25-34 ans 48 8 11 9 16 8 67 25\n35-49 ans 61 9 9 6 11 4 79 17\n50-64 ans 69 6 4 4 11 6 79 15\n65 ans et plus 88 1 3 4 3 1 92 7\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 60 9 8 5 13 5 77 18\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 27 25 8 9 15 16 60 24\nCSP+ 74 8 7 3 7 1 89 10\nCadre, profession intellectuelle sup. 81 11 1 4 3 93 7\nProfession interm\u00e9diaire 69 6 11 3 9 2 86 12\nCSP- 53 8 9 6 17 7 69 23\nEmploy\u00e9 55 9 10 5 16 5 74 21\nOuvrier 51 7 7 7 19 9 65 26\nInactifs 74 3 6 7 5 5 83 12\nRetrait\u00e9 87 1 3 4 4 1 91 8\nAutre Inactif 46 7 11 14 10 12 64 24\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 62 8 8 5 13 4 78 18\nSalari\u00e9 du public 69 8 9 1 10 3 86 11\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 64 8 6 6 12 4 78 18\nCommunes urbaines de province 66 7 8 5 9 5 81 14\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 65 7 6 7 10 5 78 17\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 63 9 6 2 13 7 79 15\n100.000 hab. et plus 68 6 9 5 7 5 83 12\nAgglom\u00e9ration parisienne 68 3 6 9 9 5 77 18\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 69 3 5 8 9 6 78 17\nProvince 65 8 7 5 10 5 80 15\nNord-est 66 6 5 6 12 5 77 18\nNord-ouest 68 9 10 2 8 3 87 10\nSud-ouest 68 8 6 4 9 5 83 13\nSud-est 61 6 8 8 10 7 75 18\n ", "30\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nDans les prochaines semaines, allez-vous vous faire vacciner contre la Covid-19 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn %\nJe suis d\u00e9j\u00e0\nvaccin\u00e9\nOui,\ncertainement\nOui,\nprobablement\nNon,\nprobablement\npas\nNon,\ncertainement\npas\nJe ne sais pas\nencore\nTotal\n\u00ab OUI \u00bb\n+ d\u00e9j\u00e0 vaccin\u00e9\nTotal\n\u00ab NON \u00bb\nEnsemble 65 7 7 6 10 5 79 16\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 69 7 9 5 8 2 85 13\nLa France Insoumise (*) 54 9 11 4 20 2 74 24\nEurope Ecologie-Les Verts 70 7 5 8 5 5 83 13\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 74 6 11 5 3 1 91 8\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 82 7 7 2 2 96 2\nLa R\u00e9publique en Marche ! 79 9 8 2 2 96 2\nTOTAL DROITE 79 6 4 5 3 3 89 8\nLes R\u00e9publicains 77 6 4 7 3 3 87 10\nRassemblement National 60 3 10 7 18 2 72 25\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 58 7 6 7 13 9 71 20\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 71 8 6 2 9 4 85 11\nBeno\u00eet HAMON 78 7 6 3 4 2 91 7\nEmmanuel MACRON 80 5 4 4 4 3 89 8\nFran\u00e7ois FILLON 80 4 5 4 7 0 89 11\nMarine LE PEN 66 4 8 6 13 3 78 19\nAbstention, vote blanc ou nul 53 5 5 11 19 7 64 30\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 76 8 5 4 5 2 89 9\nMarine LE PEN 68 6 7 4 13 2 81 17\nAbstention, vote blanc ou nul 67 4 5 8 11 5 75 19\n ", "31\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nFaites-vous confiance ou pas confiance \u00e0 Emmanuel Macron et au gouvernement de Jean Castex pour lutter efficacement contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de\ncoronavirus ?\nEn %\nTout \u00e0 fait\nconfiance\nPlut\u00f4t\nconfiance\nPas vraiment\nconfiance\nPas du tout\nconfiance\nSans opinion\nTotal\n\u00ab CONFIANCE \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS CONFIANCE \u00bb\nEnsemble 8 36 29 26 1 44 55\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 12 34 27 26 1 46 53\nFemme 6 37 31 26 43 57\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 11 29 31 27 2 40 58\n25-34 ans 4 30 34 32 34 66\n35-49 ans 8 32 33 26 1 40 59\n50-64 ans 7 40 25 28 47 53\n65 ans et plus 12 41 26 21 53 47\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 6 35 30 28 1 41 58\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 14 31 24 31 45 55\nCSP+ 6 42 30 21 1 48 51\nCadre, profession intellectuelle sup. 11 48 20 20 1 59 40\nProfession interm\u00e9diaire 3 37 37 22 1 40 59\nCSP- 5 31 30 34 36 64\nEmploy\u00e9 4 34 26 35 1 38 61\nOuvrier 6 27 34 33 33 67\nInactifs 12 36 29 23 48 52\nRetrait\u00e9 12 40 27 21 52 48\nAutre Inactif 11 27 33 27 2 38 60\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 6 35 29 29 1 41 58\nSalari\u00e9 du public 5 41 28 26 46 54\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 7 28 33 32 35 65\nCommunes urbaines de province 9 39 27 25 48 52\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 6 36 32 26 42 58\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 13 44 20 23 57 43\n100.000 hab. et plus 9 38 27 25 1 47 52\nAgglom\u00e9ration parisienne 8 35 32 24 1 43 56\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 9 36 31 23 1 45 54\nProvince 8 36 29 27 44 56\nNord-est 9 29 32 29 1 38 61\nNord-ouest 11 37 28 24 48 52\nSud-ouest 3 44 25 28 47 53\nSud-est 7 36 29 27 1 43 56\n ", "32\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nFaites-vous confiance ou pas confiance \u00e0 Emmanuel Macron et au gouvernement de Jean Castex pour lutter efficacement contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de\ncoronavirus ?\nEn %\nTout \u00e0 fait\nconfiance\nPlut\u00f4t\nconfiance\nPas vraiment\nconfiance\nPas du tout\nconfiance\nSans opinion\nTotal\n\u00ab CONFIANCE \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS\nCONFIANCE \u00bb\nEnsemble 8 36 29 26 1 44 55\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 6 35 29 28 2 41 57\nLa France Insoumise (*) 6 12 40 39 3 18 79\nEurope Ecologie-Les Verts 49 37 14 49 51\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 10 43 19 25 3 53 44\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 28 64 6 1 93 6\nLa R\u00e9publique en Marche ! 31 63 5 1 94 5\nTOTAL DROITE 8 34 33 25 42 58\nLes R\u00e9publicains 6 35 34 25 41 59\nRassemblement National 2 21 36 41 23 77\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 6 33 32 29 39 61\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 6 20 38 35 1 26 73\nBeno\u00eet HAMON 9 45 19 27 54 46\nEmmanuel MACRON 18 58 17 6 1 76 23\nFran\u00e7ois FILLON 10 37 29 24 47 53\nMarine LE PEN 6 27 33 34 33 67\nAbstention, vote blanc ou nul 2 32 32 33 1 34 65\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 15 51 20 13 1 66 33\nMarine LE PEN 5 24 37 34 29 71\nAbstention, vote blanc ou nul 3 20 38 38 1 23 76\n ", "33\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, concernant le coronavirus Covid-19, diriez-vous que vous \u00eates inquiet ou pas inquiet de sa propagation en France ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\nEn % Tr\u00e8s inquiet Plut\u00f4t inquiet Pas vraiment inquiet Pas du tout inquiet Sans opinion\nTotal\n\u00ab INQUIET \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS INQUIET \u00bb\nEnsemble 15 51 27 7 <1 66 34\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 14 48 31 7 62 38\nFemme 16 54 23 7 70 30\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 11 49 23 16 1 60 39\n25-34 ans 10 53 30 7 63 37\n35-49 ans 18 44 30 8 62 38\n50-64 ans 14 50 30 6 64 36\n65 ans et plus 17 59 21 3 76 24\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 14 46 32 8 60 40\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 21 45 24 8 2 66 32\nCSP+ 12 49 32 7 61 39\nCadre, profession intellectuelle sup. 15 53 25 7 68 32\nProfession interm\u00e9diaire 10 47 36 7 57 43\nCSP- 15 44 33 8 59 41\nEmploy\u00e9 15 47 28 10 62 38\nOuvrier 14 40 40 6 54 46\nInactifs 16 58 21 5 74 26\nRetrait\u00e9 16 60 21 3 76 24\nAutre Inactif 16 52 21 10 1 68 31\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 13 44 34 9 57 43\nSalari\u00e9 du public 12 51 30 7 63 37\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 9 54 31 6 63 37\nCommunes urbaines de province 15 52 26 7 67 33\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 14 51 28 7 65 35\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 14 50 30 5 1 64 35\n100.000 hab. et plus 17 53 23 7 70 30\nAgglom\u00e9ration parisienne 21 44 27 8 65 35\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 22 44 27 7 66 34\nProvince 13 53 27 7 66 34\nNord-est 13 55 27 5 68 32\nNord-ouest 16 50 27 7 66 34\nSud-ouest 9 64 21 6 73 27\nSud-est 12 48 31 8 1 60 39\n ", "34\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, concernant le coronavirus Covid-19, diriez-vous que vous \u00eates inquiet ou pas inquiet de sa propagation en France ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\n13 juillet 2021\nEn % Tr\u00e8s inquiet Plut\u00f4t inquiet\nPas vraiment\ninquiet\nPas du tout\ninquiet\nSans opinion\nTotal\n\u00ab INQUIET \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS INQUIET \u00bb\nEnsemble 15 51 27 7 <1 66 34\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 16 52 29 3 68 32\nLa France Insoumise (*) 18 42 35 5 60 40\nEurope Ecologie-Les Verts 9 55 34 2 64 36\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 21 54 23 2 75 25\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 10 60 29 1 70 30\nLa R\u00e9publique en Marche ! 10 62 27 1 72 28\nTOTAL DROITE 19 50 25 6 69 31\nLes R\u00e9publicains 20 50 24 6 70 30\nRassemblement National 23 46 24 7 69 31\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 11 50 27 11 1 61 38\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 19 46 32 3 65 35\nBeno\u00eet HAMON 17 48 30 5 65 35\nEmmanuel MACRON 13 56 28 3 69 31\nFran\u00e7ois FILLON 17 54 22 7 71 29\nMarine LE PEN 20 47 25 7 1 67 32\nAbstention, vote blanc ou nul 8 58 24 10 66 34\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 14 56 27 3 70 30\nMarine LE PEN 22 43 27 7 1 65 34\nAbstention, vote blanc ou nul 13 50 27 10 63 37\n ", "35\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, pour chacune des mesures suivantes, y \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9 ?\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn % - TOTAL FAVORABLE\nLa mise en place d\u2019un minimum de 1 000\neuros de pensions de retraite pour les\npersonnes ayant une carri\u00e8re compl\u00e8te\nLa mise en place d'un \u00ab revenu\nd'engagement \u00bb pour les jeunes, qui\nconcernera \"les jeunes sans emploi ou\nformation et sera fond\u00e9 sur une logique de\ndevoirs et de droits\".\nLa suppression des r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux dans\nle cadre de la r\u00e9forme des retraites, quand\nl\u2019\u00e9pid\u00e9mie \u00ab sera sous contr\u00f4le \u00bb\nL\u2019application de la r\u00e9forme d\u2019assurance-\nch\u00f4mage (changement du mode de calcul\ndes allocations ch\u00f4mage) d\u00e8s le 1er\noctobre\nEnsemble 89 71 68 60\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 91 70 73 59\nFemme 88 71 63 62\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 85 72 53 66\n25-34 ans 87 62 60 56\n35-49 ans 87 70 65 56\n50-64 ans 86 67 72 52\n65 ans et plus 96 80 80 74\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 88 66 65 55\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 97 78 76 59\nCSP+ 92 72 70 61\nCadre, profession intellectuelle sup. 94 73 74 62\nProfession interm\u00e9diaire 91 70 67 59\nCSP- 83 60 60 52\nEmploy\u00e9 82 62 54 50\nOuvrier 84 59 68 54\nInactifs 91 77 73 67\nRetrait\u00e9 93 81 78 69\nAutre Inactif 86 68 61 62\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 89 64 73 57\nSalari\u00e9 du public 85 66 48 59\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 90 69 65 56\nCommunes urbaines de province 91 71 70 64\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 88 70 68 62\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 92 75 71 65\n100.000 hab. et plus 92 71 71 63\nAgglom\u00e9ration parisienne 82 69 66 58\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 83 70 67 58\nProvince 91 70 69 61\nNord-est 90 71 66 63\nNord-ouest 92 73 72 62\nSud-ouest 86 72 63 58\nSud-est 90 67 70 60\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "36\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, pour chacune des mesures suivantes, y \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn % - TOTAL FAVORABLE\nLa mise en place d\u2019un\nminimum de 1 000 euros de\npensions de retraite pour les\npersonnes ayant une carri\u00e8re\ncompl\u00e8te\nLa mise en place d'un \u00ab revenu\nd'engagement \u00bb pour les\njeunes, qui concernera \"les\njeunes sans emploi ou\nformation et sera fond\u00e9 sur\nune logique de devoirs et de\ndroits\".\nLa suppression des r\u00e9gimes\nsp\u00e9ciaux dans le cadre de la\nr\u00e9forme des retraites, quand\nl\u2019\u00e9pid\u00e9mie \u00ab sera sous contr\u00f4le\n\u00bb\nL\u2019application de la r\u00e9forme\nd\u2019assurance-ch\u00f4mage\n(changement du mode de\ncalcul des allocations\nch\u00f4mage) d\u00e8s le 1er octobre\nEnsemble 89 71 68 60\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 90 83 66 49\nLa France Insoumise (*) 88 77 64 36\nEurope Ecologie-Les Verts 94 86 72 59\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 90 89 65 51\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 98 83 85 79\nLa R\u00e9publique en Marche ! 98 83 85 83\nTOTAL DROITE 89 57 82 74\nLes R\u00e9publicains 88 58 84 74\nRassemblement National 84 61 63 56\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 87 68 62 59\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 92 78 61 45\nBeno\u00eet HAMON 88 83 62 49\nEmmanuel MACRON 93 81 80 69\nFran\u00e7ois FILLON 93 63 83 78\nMarine LE PEN 86 67 65 61\nAbstention, vote blanc ou nul 89 66 62 60\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 94 81 78 69\nMarine LE PEN 85 62 65 60\nAbstention, vote blanc ou nul 90 62 62 52\n ", "37\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn % Il ne faut pas faire la r\u00e9forme des retraites\nIl faut faire la r\u00e9forme des retraites quand\nl\u2019\u00e9pid\u00e9mie sera sous contr\u00f4le\nIl faut faire la r\u00e9forme des retraites d\u00e8s\nmaintenant, sans attendre\nSans opinion\nEnsemble 43 36 20 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 45 34 20 1\nFemme 42 37 20 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 44 40 16 0\n25-34 ans 49 30 19 2\n35-49 ans 52 27 20 1\n50-64 ans 50 33 17 0\n65 ans et plus 24 48 26 2\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 50 31 18 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 31 32 29 8\nCSP+ 46 33 21 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 40 33 27 0\nProfession interm\u00e9diaire 49 33 18 0\nCSP- 56 29 15 0\nEmploy\u00e9 50 32 17 1\nOuvrier 64 24 12 0\nInactifs 34 43 22 1\nRetrait\u00e9 30 47 22 1\nAutre Inactif 44 33 22 1\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 48 33 19 0\nSalari\u00e9 du public 62 26 12 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 44 36 16 4\nCommunes urbaines de province 45 33 22 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 59 25 16 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 36 44 20 0\n100.000 hab. et plus 41 33 25 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 36 44 20 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 36 44 20 0\nProvince 45 34 20 1\nNord-est 47 33 18 2\nNord-ouest 46 36 18 0\nSud-ouest 46 33 21 0\nSud-est 41 32 25 2\n ", "38\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, de laquelle des opinions suivantes \u00eates-vous le plus proche ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n13 juillet 2021\nLes Fran\u00e7ais et l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 - Vague 42\nEn %\nIl ne faut pas faire la r\u00e9forme des\nretraites\nIl faut faire la r\u00e9forme des\nretraites quand l\u2019\u00e9pid\u00e9mie sera\nsous contr\u00f4le\nIl faut faire la r\u00e9forme des\nretraites d\u00e8s maintenant, sans\nattendre\nSans\nopinion\nEnsemble 43 36 20 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 53 32 15 0\nLa France Insoumise (*) 60 25 15 0\nEurope Ecologie-Les Verts 48 37 15 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 49 37 14 0\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 12 62 25 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 11 66 21 2\nTOTAL DROITE 28 45 26 1\nLes R\u00e9publicains 28 47 24 1\nRassemblement National 52 24 24 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 49 31 18 2\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 62 21 16 1\nBeno\u00eet HAMON 58 31 11 0\nEmmanuel MACRON 27 54 19 0\nFran\u00e7ois FILLON 22 47 28 3\nMarine LE PEN 51 25 24 0\nAbstention, vote blanc ou nul 48 30 17 5\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 35 45 20 0\nMarine LE PEN 49 24 25 2\nAbstention, vote blanc ou nul 49 31 17 3\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}