{"id": "45482298", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/20150305-departementales/45482298", "title": "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales", "author": "Sofres", "date": "2015-03-05", "len": 16, "description": "Etude sondage TNS Sofres r\u00e9alis\u00e9 pour LCI et MetroNews - mars 2015 : quel est l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais pour les \u00e9lections d\u00e9partementales ?", "lang": "fr", "dim": {"height": 595, "width": 842}, "like": 0, "view": 1938, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections\nd\u00e9partementales\nMars 2015\nMetronews\nLCI\nTNS Sofres\nCarine MARCE\nCl\u00e9ment NICOLA\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nM\u00c9THODOLOGIE\nEnqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e en face-\u00e0-face\nDATES DE R\u00c9ALISATION\n26 f\u00e9vrier au 2 mars 2015\nFiche technique\n2\n\u00c9CHANTILLON\nEchantillon de 1000 personnes\nrepr\u00e9sentatif de l\u2019ensemble de la\npopulation fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans\net plus inscrite sur les listes\n\u00e9lectorales.\nM\u00e9thode des quotas (sexe, \u00e2ge,\nprofession du chef de m\u00e9nage PCS)\net stratification par r\u00e9gion, cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\n ", "1\nL\u2019 int\u00e9r\u00eat pour les d\u00e9partementales\n3\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nHistorique de l'abstention au 1er tour des cantonales\n4\n55,6\n35,136,1\n34,5\n39,639,6\n29,3\n51\n33,3\n31,6\n34,634,7\n46,6\n38,2\n42,743,3\n43,5\n32,6\n2015201120082004200119981994199219881985198219791976197319701967196419611958\n1er Tour ?\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nL'int\u00e9r\u00eat pour les \u00e9lections d\u00e9partementales\nVous int\u00e9ressez-vous aux \u00e9lections d\u00e9partementales qui auront lieu les 22 et 29 mars prochains ?\nEnsemble de la population\n5\n42%\n57%\nST S\u2019int\u00e9resse\nST Ne\ns\u2019int\u00e9resse pas\nCANTONALES 2011\nMUNICIPALES 2014\nSans opinion 1%\nBeaucoup\n13%\nAssez\n29%\nPeu\n29%\nPas du tout\n28%\n24\n39\n22\n15\n15\n30 31\n23\n63 37\n45 54\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nL'int\u00e9r\u00eat pour les \u00e9lections d\u00e9partementales :\nVous int\u00e9ressez-vous aux \u00e9lections d\u00e9partementales qui auront lieu les 22 et 29 mars prochains ?\nEnsemble de la population\n6\n32\n67\n53\n46\nMoins de 50 ans Plus de 50 ans\n42%\n57%\nST S\u2019int\u00e9resse\nST Ne\ns\u2019int\u00e9resse pas\nLE CLIVAGE DE L'\u00c2GE\n ", "2\nLe poids des enjeux nationaux\n7\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nLes enjeux locaux et nationaux au moment du vote\nSelon vous, au moment de voter \u00e0 ces \u00e9lections d\u00e9partementales les \u00e9lecteurs se d\u00e9termineront surtout :\nEn %\n8\n48\n7\n45\nEn fonction des\nprobl\u00e8mes\nnationaux\nEn fonction des\nprobl\u00e8mes\nlocaux\nSans opinion\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nLes enjeux locaux et nationaux au moment du vote\nSelon vous, au moment de voter \u00e0 ces \u00e9lections d\u00e9partementales les \u00e9lecteurs se d\u00e9termineront surtout :\nEn %\n9\n-5\n+2\nProbl\u00e8mes\nnationaux\nProbl\u00e8mes\nlocaux\n36\n5\n59\n50\n3\n47\n51\n6\n43\nDE\nDROITE\nPARLEMEN-\nTAIRE\nDE\nGAUCHE\n48\n4\n48\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nLes motivations de vote\nVous-m\u00eame, quand vous votez aux \u00e9lections d\u00e9partementales pour choisir un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, vous d\u00e9terminez-vous\nsurtout en fonction :\nEn %\n1\n0\n51\n7\n42\nSans opinion\nDe\nla personnalit\u00e9\ndes candidats\nDe\nl\u2019appartenance\npolitique\ndes candidats\nHors Paris et m\u00e9tropole de Lyon\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nLes motivations de vote\nVous-m\u00eame, quand vous votez aux \u00e9lections d\u00e9partementales pour choisir un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, vous d\u00e9terminez-vous\nsurtout en fonction :\nEn %\n1\n1\nAppartenance\npolitique\nPersonnalit\u00e9\nDes candidats\n-4\n46\n3\n5145\n3\n52\nDE\nDROITE\nPARLEMEN-\nTAIRE\nDE\nGAUCHE\n46\n5\n49\n49\n3\n46\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nL'enjeu du vote : soutien ou sanction\nAvez-vous l'intention lors de ces \u00e9lections d\u00e9partementales :\nEn %\n1\n2\n50\n11\n11\n28\nD'exprimer votre soutien au\nGouvernement actuel et \u00e0\nFran\u00e7ois Hollande\nD'exprimer votre\nd\u00e9sapprobation \u00e0 l'\u00e9gard du\nGouvernement actuel et de\nFran\u00e7ois Hollande\nVotre opinion \u00e0 leur \u00e9gard\nn'aura pas d'influence\nsur votre vote\nSans opinion Hors Paris et m\u00e9tropole de Lyon\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\n48\n44\n26\nL'enjeu du vote : soutien ou sanction\nAvez-vous l'intention lors de ces \u00e9lections d\u00e9partementales :\nEn %\n1\n3\n-9\n+3\nSoutien\nD\u00e9sapprobation\nSans influence\nsur votre vote\n+2\n34\n56\n2 8\nDE\nDROITE\nPARLEMEN-\nTAIRE\nDE\nGAUCHE 50\n43\n1 6\n51\n14\n26\n9\n ", "3\nLes reports de voix en cas de duel avec\nle FN\n1\n4\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nLa position de l'UMP en cas de 2nd tour : PS / FN\nImaginons que dans un canton, le second tour oppose un candidat du Parti socialiste et un candidat du Front national et\nque le candidat de l'UMP ne soit pas qualifi\u00e9. Dans ce cas, que doit faire selon vous le candidat UMP ?\nEn %\n1\n5\n36\n6\n8\n42\n8\nAppeler \u00e0 voter pour le candidat\ndu Parti socialiste\nAppeler \u00e0 voter pour le candidat du\nFront national\nAppeler \u00e0 s'abstenir\nOu ne pas donner de consigne\nde vote\nSans opinion\nENSEMBLE DE LA POPULATION SYMPATHISANTS UMP\n25\n6\n16\n50\n3\n-1\n+3\n-3\n ", "Les Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementalesLes Fran\u00e7ais et les \u00e9lections d\u00e9partementales\nLa position du PS en cas de 2nd tour : UMP / FN\nImaginons que dans un canton, le second tour oppose un candidat du Parti socialiste et un candidat du Front national et\nque le candidat de l'UMP ne soit pas qualifi\u00e9. Dans ce cas, que doit faire selon vous le candidat UMP ?\nEn %\n1\n6\n38\n4\n7\n42\n9\nAppeler \u00e0 voter pour le candidat\nde l\u2019UMP\nAppeler \u00e0 voter pour le candidat du\nFront national\nAppeler \u00e0 s'abstenir\nOu ne pas donner de consigne\nde vote\nSans opinion\nENSEMBLE DE LA POPULATION SYMPATHISANTS PS\n61\n1\n5\n28\n5\n-1\n+5\n+4\n-10\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}