{"id": "124277562", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/20181128-les-franais-et-les-gilets-jaunes-bfmtv/124277562", "title": "20181128 / Les Fran\u00e7ais et les gilets jaunes / BFMTV", "author": "contactElabe", "date": "2018-11-28", "len": 25, "description": "20181128 / Les Fran\u00e7ais et les gilets jaunes / BFMTV", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 6159, "transcript": ["#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\nSondage ELABE pour BFMTV\n28 novembre 2018\n ", "Fiche technique\n2\nInterrogation\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 000 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 27 et 28 novembre 2018.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFM TV.\nLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n#Opinion.en.direct\n*Le terrain d\u2019enqu\u00eate a d\u00e9but\u00e9 mardi 27 apr\u00e8s-midi, soit apr\u00e8s l\u2019intervention d\u2019Emmanuel Macron.\n ", "3\nNote sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25 %, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3 % et 27,7 %.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5% +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10% +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15% +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20% +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25% +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30% +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35% +/- 3 32 et 38\n40% +/- 3 37 et 43\n45% +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50% +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55% +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60% +/- 3 57 et 63\n65% +/- 3 62 et 68\n70% +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75% +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80% +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85% +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90% +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95% +/- 1.4 93.6 et 96.4\nLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n#Opinion.en.direct\n ", "Principaux enseignements\n4\nGilets jaunes : l\u2018approbation de la mobilisation reste \u00e9lev\u00e9e (75%) et progresse de 5 points en une semaine (+5)\nUne dizaine de jours apr\u00e8s le d\u00e9but du mouvement, 75%* des Fran\u00e7ais approuvent la mobilisation (+5 points en une semaine). Dans le d\u00e9tail,\n46% (+6) la soutiennent et 29% (-1) ont de la sympathie.\nA l\u2019inverse, 17% la d\u00e9sapprouvent (-3), dont 11% y sont oppos\u00e9s (stable) et 6% hostiles (-3).\n8% (-2) y sont indiff\u00e9rents.\nA titre de comparaison, le niveau d\u2019approbation reste largement sup\u00e9rieur aux mobilisations sociales des cheminots (environ 40%) et contre la\nr\u00e9forme du droit du travail (53%) en septembre 2017. Il reste cependant inf\u00e9rieur au niveau de soutien et de sympathie suscit\u00e9 par les mobilisations\ndes retrait\u00e9s (81%) et des personnels d\u2019EHPAD (86%) en mars dernier.\nDans le d\u00e9tail, la mobilisation des \u00ab gilets jaunes \u00bb reste majoritairement approuv\u00e9e et son niveau progresse aupr\u00e8s de l\u2019ensemble des cat\u00e9gories\nde population (hormis chez les jeunes et les cadres o\u00f9 elle est en l\u00e9g\u00e8re baisse).\n\u2022 L\u2019\u00e9cart d\u2019approbation entre classes sociales s\u2019accroit : 56% (-9) aupr\u00e8s des cadres, 75% (+10) aupr\u00e8s des classes moyennes et 83% (+8) aupr\u00e8s des\nclasses populaires.\n\u2022 L\u2019intensit\u00e9 des opinions favorables continue de diff\u00e9rer selon la zone d\u2019habitation : d\u2019une part, les habitants des communes rurales (83%, +4),\npetites (77%, +5) et moyennes agglom\u00e9rations (80%, +4), et d\u2019autre part, ceux des grandes agglom\u00e9rations (70%, +8) et de l\u2019agglom\u00e9ration\nparisienne (68%, +5).\nA noter qu\u2019au sein des zones urbaines, il existe un \u00e9cart entre les habitants des communs de banlieue (77%) et des villes centre (69%).\n\u2022 De m\u00eame, le mouvement b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une tr\u00e8s large approbation aupr\u00e8s des personnes d\u00e9crivant une situation financi\u00e8re tendue (84%, +3)\nalors qu\u2019elle est moins nette aupr\u00e8s de celles qui d\u00e9clarent une situation financi\u00e8re plus ais\u00e9e (67%, +7).\n\u2022 D\u2019un point de vue politique, le mouvement reste approuv\u00e9 par une majorit\u00e9 au sein de chaque \u00e9lectorat : 91% (+9) chez les \u00e9lecteurs de Marine\nLe Pen, 86% (+9) chez ceux de Jean-Luc M\u00e9lenchon, 72% (-2) chez ceux de Beno\u00eet Hamon, 70% (+8) chez ceux de Fran\u00e7ois Fillon et 52% (+3)\naupr\u00e8s de ceux d\u2019Emmanuel Macron.\n*Le terrain d\u2019enqu\u00eate a d\u00e9but\u00e9 mardi apr\u00e8s-midi, soit apr\u00e8s l\u2019intervention d\u2019Emmanuel Macron.\n7 novembre 2018\nLes Fran\u00e7ais et L\u2019Union Europ\u00e9enne\n#Opinion.en.direct\n ", "Principaux enseignements\n5\n20% des Fran\u00e7ais se d\u00e9finissent comme \u00ab gilets jaunes \u00bb. Une sur-repr\u00e9sentation de ruraux, cat\u00e9gories populaires et de\npersonnes en difficult\u00e9 financi\u00e8re. Politiquement, une forte sur-repr\u00e9sentation des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen.\nA date, 20% des Fran\u00e7ais se d\u00e9finissent comme \u00ab gilets jaunes \u00bb, et 54% ne se d\u00e9finissent pas comme \u00ab gilets jaunes \u00bb mais soutiennent leur\naction et leurs revendications.\nSi le sentiment d\u2019\u00eatre \u00ab gilet jaune \u00bb traverse l\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population, quel que soit l\u2019\u00e2ge, la classe sociale ou la zone\nd\u2019habitation, le taux de personnes se d\u00e9finissant comme \u00ab gilets jaunes \u00bb est plus \u00e9lev\u00e9 aupr\u00e8s des :\n- Personnes d\u00e9clarant une situation financi\u00e8re tendue (27%)\n- Cat\u00e9gories populaires (27%)\n- Habitants des zones rurales (27%) et des petites agglom\u00e9rations de 2 000 \u00e0 20 000 habitants (24%)\n- Personnes ayant un dipl\u00f4me inf\u00e9rieur au baccalaur\u00e9at (27%)\nD\u2019un point de vue politique, les \u00e9carts sont tr\u00e8s nets. Le taux de personnes se d\u00e9clarant \u00ab gilets jaunes \u00bb est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de 1er\ntour de Marine Le Pen (42%). Il atteint 20% aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon, 18% aupr\u00e8s des abstentionnistes, 16% aupr\u00e8s de ceux de\nFran\u00e7ois Fillon et seulement 5% aupr\u00e8s de ceux d\u2019Emmanuel Macron.\nPour 81% des Fran\u00e7ais, l\u2019ex\u00e9cutif n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00e9coute du mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb\nMalgr\u00e9 les annonces d\u2019Emmanuel Macron sur la r\u00e9vision des taxes sur le carburant en fonction du prix du baril et sur la mise en place d\u2019une\nconcertation sur la transition \u00e9cologique, 81% des Fran\u00e7ais estiment que l\u2019ex\u00e9cutif n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00e9coute des revendications (dont 48% \u00ab Non, pas\ndu tout \u00bb). Seuls 19% estiment que le gouvernement a fait preuve d\u2019\u00e9coute.\nLe sentiment d\u2019un manque d\u2019\u00e9coute est partag\u00e9 aupr\u00e8s de l\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population, y compris aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de 1er tour\nd\u2019Emmanuel Macron (59%).\nPour pr\u00e8s de 7 Fran\u00e7ais sur 10, la mobilisation doit se poursuivre\n10 jours apr\u00e8s le d\u00e9but de la mobilisation, 69% des Fran\u00e7ais estiment que la mobilisation doit se poursuivre.\nCe taux atteint 79% aupr\u00e8s des cat\u00e9gories populaires, 81% aupr\u00e8s des personnes ayant une situation financi\u00e8re tendue et 75% aupr\u00e8s des habitants\ndes communes rurales. En revanche, il est plus faible aupr\u00e8s des cadres (48%), des personnes ayant une situation financi\u00e8re ais\u00e9e (57%) et des\nhabitants de l\u2019agglom\u00e9ration parisienne (60%).\nD\u2019un point de vue politique, 90% des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen, 79% de ceux de Jean-Luc M\u00e9lenchon et 62% de ceux de Fran\u00e7ois Fillon estiment\nque la mobilisation doit se poursuivre. Aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron, ce taux est de 42%, 58% estimant que la mobilisation doit\ns\u2019arr\u00eater.\n7 novembre 2018\nLes Fran\u00e7ais et L\u2019Union Europ\u00e9enne\n#Opinion.en.direct\n ", "Principaux enseignements\n6\nTransition \u00e9cologique et pouvoir d\u2019achat : pour pr\u00e8s de 6 Fran\u00e7ais sur 10, ces deux objectifs sont conciliables\n58% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent que l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat et la transition \u00e9cologiques sont des objectifs conciliables. A l\u2019inverse, 34%\nestiment qu\u2019il faudrait privil\u00e9gier le pouvoir d\u2019achat et 8% la transition \u00e9cologique.\nL\u2019opinion selon laquelle les deux objectifs sont compatibles est majoritaire aupr\u00e8s de l\u2019ensemble des cat\u00e9gories de population, et ce, encore plus\naupr\u00e8s des cadres (72%), et dans une moindre mesure des \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon (65%) et d\u2019Emmanuel Macron (64%).\nCette opinion est \u00e9galement plus largement partag\u00e9e aupr\u00e8s des personnes ne se d\u00e9finissant pas comme \u00ab gilets jaunes \u00bb (66%). A noter qu\u2019aupr\u00e8s\nde celles se d\u00e9finissant comme \u00ab gilets jaunes \u00bb, ils sont 51% \u00e0 partager cet avis. A l\u2019inverse, 46% estiment qu\u2019il faudrait privil\u00e9gier le pouvoir\nd\u2019achat.\n7 novembre 2018\nLes Fran\u00e7ais et L\u2019Union Europ\u00e9enne\n#Opinion.en.direct\n ", "7\nGilets jaunes : l\u2018approbation de la mobilisation reste \u00e9lev\u00e9e (75%) et progresse de 5 points\nen une semaine (+5)\nQuestion : Un mouvement social, aussi appel\u00e9e mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb, se mobilisant contre la hausse des taxes\nsur les carburants et pour le pouvoir d\u2019achat, a eu lieu ces derniers jours.\nQuelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de cette mobilisation ?\nEn %\n46\n29\n11\n6\n8\nVous la soutenez Vous avez de la sympathie\nVous y \u00eates oppos\u00e9 Vous y \u00eates hostile\nVous y \u00eates indiff\u00e9rent Sans opinion\nTotal\n\u00ab OPPOSITION /\nHOSTILIT\u00c9 \u00bb\n17% (-3)\nTotal\n\u00ab INDIFF\u00c9RENCE \u00bb\n8% (-2) Total\n\u00ab SYMPATHIE /\nSOUTIEN \u00bb\n75% (+5)\nLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n#Opinion.en.direct\n(+6)\n(-1)\n(stable)\n(-3)\n73 70 75\n15\n20\n17\n12 10\n8\n29\n30 26\n47\n40\n46\nSoutien/Sympathie Opposition/Hostilit\u00e9\nIndiff\u00e9rence Sympathie\nSoutien\n*Evolutions par rapport \u00e0 :\n- l\u2019enqu\u00eate Elabe/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 13 et 14 novembre 2018\n- l\u2019enqu\u00eate Elabe/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 20 et 21 novembre 2018\n- l\u2019enqu\u00eate Elabe/BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 27 et 28 novembre 2018\n14/11* 21/11* 28/11*\n ", "8\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\nUn niveau d\u2019approbation plus \u00e9lev\u00e9 chez les cat\u00e9gories populaires, les personnes en\nsituation financi\u00e8re tendue et les habitants des zones rurales et des petites agglom\u00e9rations.\nPolitiquement, le niveau est plus \u00e9lev\u00e9 chez les \u00e9lecteurs de M. le Pen et de J.-L. M\u00e9lenchon.\nEn %\nCAT\u00c9GORIE D\u2019AGGLOM\u00c9RATIONPROFESSION\nSITUATION FINANCI\u00c8RE VOTE PR\u00c9SIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\n29 37\n54\n63\n42\n27\n38\n28\n21\n32\n22\n13 5 4\n1412\n4 3 2 8\n10 8 10 10 4\nCadre et\nprofession int.\nsup.\nProfession\ninterm\u00e9diaire\nEmploy\u00e9 Ouvrier Retrait\u00e9\nVous la soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9 Vous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent\n56 53\n43 41 34\n27\n24 37\n29\n34\n7\n8\n11\n14 14\n6\n7 2 8\n5\n4 8 7 8 13\nCommunes\nrurales\nCommunes de\n2.000 \u00e0 20.000\nhab.\nCommunes de\n20.000 \u00e0 100.000\nhab.\nCommunes de\n100.000 hab. et\nplus\nAgglom\u00e9ration\nparisienne\n34\n59\n33\n2516\n58 4\n9 7\nFins du mois sans se restreindre Fins du mois en se restreignant\n53\n36 28\n40\n73\n43\n33\n36\n24\n30\n18\n36\n5\n10\n26\n18\n4\n5\n4\n10 12\n8 2\n2\n5 8 10 4 3\n14\nJean-Luc\nMELENCHON\nBeno\u00eet HAMON Emmanuel\nMACRON\nFran\u00e7ois\nFILLON\nMarine LE PEN Abstention,\nvote blanc ou\nnul\n ", "56\n58\n55\n46\n47\n40\n27\n24\n20\n19\n10\n32\n28\n26\n29\n26\n30\n26\n24\n24\n17\n24\n3\n3\n6\n11\n8\n11\n14\n26\n19\n23\n22\n2\n3\n4\n6\n7\n9\n8\n12\n22\n25\n21\n7\n7\n9\n8\n12\n10\n25\n13\n15\n16\n22\n1\n1\n1\nPoliciers contre le manque de moyens\nfinanciers et humains\nPersonnel des EHPAD\nLes retrait\u00e9s\nLe mouvement des gilets jaunes\nLe mouvement des gilets jaunes\nLe mouvement des gilets jaunes\nOrganisations syndicales et \u00e9tudiantes\ncontre la r\u00e9forme du droit du travail\nLes fonctionnaires\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF\nVous la soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9\nVous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent Sans opinion\nPoliciers contre le manque de moyens\nfinanciers et humains (26/10/2016)\nPersonnels des EHPAD (21/03/2018)\nLes retrait\u00e9s (21/03/2018)\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb\n(28/11/2018)\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb\n(14/11/2018)\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb\n(21/11/2018)\nOrganisations syndicales et \u00e9tudiantes conte\nla r\u00e9forme du droit du travail (20/09/2017)\nLes fonctionnaires (21/03/2018)\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF (04/04/2018)\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF (23/05/2018)\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF (14/03/2018)\n9\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb dans la moyenne haute des mobilisations les plus\napprouv\u00e9es par les Fran\u00e7ais\nTOTAL\n\u00ab SYMPATHIE /\nSOUTIEN \u00bb\nTOTAL\n\u00ab OPPOSIITON /\nHOSTILIT\u00c9 \u00bb\n88 5\n86 6\n81 10\n75 17\n73 15\n70 20\n53 22\n48 38\n44 41\n36 48\n34 43\nEn %\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n10\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nEn % Total Vous la soutenez\nVous avez\nde la sympathie\nVous y \u00eates\noppos\u00e9\nVous y \u00eates\nhostile\nVous y \u00eates\nindiff\u00e9rent\nSans opinion\nTOTAL\nSOUTIEN /\nSYMPATHIE\nTOTAL\nOPPOSITION /\nHOSTILITE\nEnsemble 100 46 29 11 6 8 <1 75 17\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100 48 26 11 7 8 0 74 18\nFemme 100 44 32 10 6 8 0 76 16\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100 33 33 9 9 16 0 66 18\n25-34 ans 100 47 26 9 7 10 1 73 16\n35-49 ans 100 51 25 10 5 9 0 76 15\n50-64 ans 100 53 30 7 3 7 0 83 10\n65 ans et plus 100 38 34 16 9 3 0 72 25\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 100 47 29 10 5 9 0 76 15\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100 51 25 11 9 4 0 76 20\nCSP+ 100 34 34 17 7 8 0 68 24\nCadre, profession intellectuelle sup. 100 29 27 22 12 10 0 56 34\nProfession interm\u00e9diaire 100 37 38 13 4 8 0 75 17\nCSP- 100 58 25 5 2 10 0 83 7\nEmploy\u00e9 100 54 28 5 3 10 0 82 8\nOuvrier 100 63 21 4 2 10 0 84 6\nInactifs 100 44 31 11 8 6 0 75 19\nRetrait\u00e9 100 42 32 14 8 4 0 74 22\nAutre Inactif 100 48 28 4 9 11 0 76 13\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 100 51 27 10 4 8 0 78 14\nSalari\u00e9 du public 100 40 34 11 5 10 0 74 16\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100 56 27 7 6 4 0 83 13\nCommunes urbaines de province 100 45 30 11 6 8 0 75 17\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100 53 24 8 7 8 0 77 15\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100 43 37 11 2 7 0 80 13\n100.000 hab. et plus 100 41 29 14 8 8 0 70 22\nAgglom\u00e9ration parisienne 100 34 34 14 5 13 0 68 19\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100 35 34 14 5 12 0 69 19\nProvince 100 48 29 10 6 7 0 77 16\nNord-est 100 44 27 11 9 9 0 71 20\nNord-ouest 100 52 26 9 7 6 0 78 16\nSud-ouest 100 40 37 11 8 4 0 77 19\nSud-est 100 52 29 9 3 7 0 81 12\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n11\nEn % Total\nVous la\nsoutenez\nVous avez\nde la sympathie\nVous y \u00eates\noppos\u00e9\nVous y \u00eates\nhostile\nVous y \u00eates\nindiff\u00e9rent\nSans opinion\nTOTAL\nSOUTIEN /\nSYMPATHIE\nTOTAL\nOPPOSITION /\nHOSTILITE\nEnsemble 100 46 29 11 6 8 <1 75 17\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100 47 34 7 4 8 0 81 11\nGauche non socialiste 100 51 34 7 3 5 0 85 10\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 100 36 34 8 5 17 0 70 13\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 100 15 28 34 17 6 0 43 51\nLa R\u00e9publique en Marche ! 100 15 25 36 19 5 0 40 55\nMoDem (*) 100 17 42 26 7 8 0 59 33\nTOTAL DROITE 100 45 31 13 7 3 1 76 20\nLes R\u00e9publicains 100 38 36 13 8 4 1 74 21\nRassemblement National 100 77 15 3 3 2 0 92 6\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100 46 32 6 5 11 0 78 11\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 100 53 33 5 4 5 0 86 9\nBeno\u00eet HAMON 100 36 36 10 10 8 0 72 20\nEmmanuel MACRON 100 28 24 26 12 10 0 52 38\nFran\u00e7ois FILLON 100 40 30 18 8 4 0 70 26\nMarine LE PEN 100 73 18 4 2 3 0 91 6\nAbstention, vote blanc ou nul 100 43 36 5 2 14 0 79 7\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 100 31 33 19 8 9 0 64 27\nMarine LE PEN 100 72 15 3 5 5 0 87 8\nAbstention, vote blanc ou nul 100 49 34 6 3 8 0 83 9\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "20\n54\n25\n1\nOui\nNon, mais je soutiens l\u2019action et les\nrevendications des gilets jaunes\nNon\nSans opinion\n12\n20% des Fran\u00e7ais se d\u00e9finissent comme \u00ab gilets jaunes \u00bb.\nUne sur-repr\u00e9sentation de ruraux, cat\u00e9gories populaires et de personnes en difficult\u00e9 financi\u00e8re.\nPolitiquement, une forte sur-repr\u00e9sentation des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen.\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\nQuestion : Vous-m\u00eame, diriez-vous que vous \u00eates un \u00ab gilet jaune \u00bb ?\nEn %\n ", "13\n17\n27\n16\n27\n24\n14\n18\n12\n20\n9\n5\n16\n42\n18\n13\n27\n27\n25\n12\nCadre, profession intellectuelle sup\u00e9rieure\nProfession interm\u00e9diaire\nEmploy\u00e9s et ouvriers\nRetrait\u00e9\nCommunes rurales\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab.\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab.\n100.000 hab. et plus\nAgglom\u00e9ration parisienne\nJean-Luc MELENCHON\nBeno\u00eet HAMON\nEmmanuel MACRON\nFran\u00e7ois FILLON\nMarine LE PEN\nAbstention, vote blanc ou nul\nSituation ais\u00e9e\nSituation tendue\nInf\u00e9rieur au bac\nNiveau bac\nSup\u00e9rieur au bac\n13\n20% des Fran\u00e7ais se d\u00e9finissent comme \u00ab gilets jaunes \u00bb.\nUne sur-repr\u00e9sentation de ruraux, cat\u00e9gories populaires et de personnes en difficult\u00e9 financi\u00e8re.\nPolitiquement, une forte sur-repr\u00e9sentation des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen.\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\nQuestion : Vous-m\u00eame, diriez-vous\nque vous \u00eates un \u00ab gilet jaune \u00bb ?\nEn % \u00ab OUI \u00bb\nPROFESSION DU REPONDANT\nCATEGORIE D\u2019AGGLOMERATION\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1er TOUR)\nSITUATION FINANCIERE\nNIVEAU DE DIPL\u00d4ME\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n14\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nEn % Total Oui\nNon, mais je soutiens l\u2019action et les\nrevendications des gilets jaunes\nNon Sans opinion\nEnsemble 100 20 54 25 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100 20 52 28 0\nFemme 100 20 56 23 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100 14 55 29 2\n25-34 ans 100 23 49 27 1\n35-49 ans 100 20 54 26 0\n50-64 ans 100 25 55 19 1\n65 ans et plus 100 14 57 29 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 100 22 52 26 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100 21 52 27 0\nCSP+ 100 15 50 34 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 100 13 44 41 2\nProfession interm\u00e9diaire 100 17 53 30 0\nCSP- 100 27 54 19 0\nEmploy\u00e9 100 26 52 22 0\nOuvrier 100 29 56 14 1\nInactifs 100 17 57 25 1\nRetrait\u00e9 100 16 57 27 0\nAutre Inactif 100 21 58 20 1\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 100 22 55 23 0\nSalari\u00e9 du public 100 19 50 30 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100 27 55 17 1\nCommunes urbaines de province 100 19 55 26 0\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100 24 53 23 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100 14 65 20 1\n100.000 hab. et plus 100 18 51 30 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 100 12 52 35 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100 12 53 34 1\nProvince 100 21 55 24 0\nNord-est 100 21 51 28 0\nNord-ouest 100 22 55 22 1\nSud-ouest 100 19 55 26 0\nSud-est 100 22 58 20 0\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n15\nEn % Total Oui\nNon, mais je soutiens l\u2019action et les\nrevendications des gilets jaunes\nNon Sans opinion\nEnsemble 100 20 54 25 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100 18 62 19 1\nGauche non socialiste 100 22 64 14 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 100 9 59 31 1\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 100 3 31 65 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 100 4 26 69 1\nMoDem (*) 100 0 52 48 0\nTOTAL DROITE 100 20 58 22 0\nLes R\u00e9publicains 100 12 67 21 0\nRassemblement National 100 44 51 4 1\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100 18 58 24 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 100 20 66 14 0\nBeno\u00eet HAMON 100 9 62 29 0\nEmmanuel MACRON 100 5 42 51 2\nFran\u00e7ois FILLON 100 16 57 27 0\nMarine LE PEN 100 42 50 8 0\nAbstention, vote blanc ou nul 100 18 57 25 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 100 10 50 39 1\nMarine LE PEN 100 40 51 9 0\nAbstention, vote blanc ou nul 100 19 62 19 0\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "Question : [Mise \u00e0 niveau*] De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, avez-vous le sentiment qu\u2019Emmanuel Macron et le gouvernement\nd\u2019Edouard Philippe sont \u00e0 l\u2019\u00e9coute des revendications et contestations du mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb ?\nEn %\n4\n15\n33\n48\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout\nTotal\n\u00ab NON \u00bb\n81%\nTotal\n\u00ab OUI \u00bb\n19%\n16\nPour 81% des Fran\u00e7ais, l\u2019ex\u00e9cutif n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00e9coute du mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n(*) Ce mardi matin, pour r\u00e9pondre aux contestations actuelles, Emmanuel Macron a annonc\u00e9 :\n\u2022 que les taxes sur les carburants seront adapt\u00e9es tous les 3 mois aux fluctuations des prix mondiaux du p\u00e9trole\n\u2022 le lancement d\u2019une concertation sur la transition \u00e9cologique pendant 3 mois impliquant les responsables politiques, associatifs, syndicaux, patronaux,\net les citoyens dont les \u00ab gilets jaunes \u00bb\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n17\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nEn % Total Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 100 4 15 33 48 <1 19 81\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100 6 18 29 46 1 24 75\nFemme 100 3 13 35 49 0 16 84\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100 10 21 37 31 1 31 68\n25-34 ans 100 6 11 33 49 1 17 82\n35-49 ans 100 4 13 32 50 1 17 82\n50-64 ans 100 3 12 29 56 0 15 85\n65 ans et plus 100 2 21 34 43 0 23 77\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 100 5 14 32 48 1 19 80\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100 3 17 27 53 0 20 80\nCSP+ 100 8 14 38 39 1 22 77\nCadre, profession intellectuelle sup. 100 13 19 37 30 1 32 67\nProfession interm\u00e9diaire 100 4 12 38 45 1 16 83\nCSP- 100 3 13 28 55 1 16 83\nEmploy\u00e9 100 2 16 29 52 1 18 81\nOuvrier 100 4 9 28 59 0 13 87\nInactifs 100 3 18 33 46 0 21 79\nRetrait\u00e9 100 2 19 33 46 0 21 79\nAutre Inactif 100 4 14 33 48 1 18 81\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 100 4 11 33 51 1 15 84\nSalari\u00e9 du public 100 6 15 34 45 0 21 79\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100 2 10 29 58 1 12 87\nCommunes urbaines de province 100 4 17 32 47 0 21 79\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100 4 14 30 52 0 18 82\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100 4 18 27 50 1 22 77\n100.000 hab. et plus 100 5 18 35 42 0 23 77\nAgglom\u00e9ration parisienne 100 5 17 41 36 1 22 77\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100 5 17 41 36 1 22 77\nProvince 100 4 15 31 50 0 19 81\nNord-est 100 7 17 27 49 0 24 76\nNord-ouest 100 3 17 25 54 1 20 79\nSud-ouest 100 4 14 34 48 0 18 82\nSud-est 100 3 11 38 48 0 14 86\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n18\nEn % Total Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t\nNon, pas\nvraiment\nNon, pas du tout Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 100 4 15 33 48 <1 19 81\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100 5 9 40 46 0 14 86\nGauche non socialiste 100 5 8 41 46 0 13 87\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 100 4 12 38 46 0 16 84\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 100 12 47 26 15 0 59 41\nLa R\u00e9publique en Marche ! 100 14 49 25 12 0 63 37\nMoDem (*) 100 3 38 28 31 0 41 59\nTOTAL DROITE 100 5 14 38 42 1 19 80\nLes R\u00e9publicains 100 4 16 42 37 1 20 79\nRassemblement National 100 4 6 14 75 1 10 89\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100 1 12 35 52 0 13 87\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 100 5 9 32 54 0 14 86\nBeno\u00eet HAMON 100 4 13 49 34 0 17 83\nEmmanuel MACRON 100 8 33 35 24 0 41 59\nFran\u00e7ois FILLON 100 3 21 37 38 1 24 75\nMarine LE PEN 100 2 6 20 71 1 8 91\nAbstention, vote blanc ou nul 100 2 9 34 55 0 11 89\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 100 6 25 41 28 0 31 69\nMarine LE PEN 100 3 8 18 70 1 11 88\nAbstention, vote blanc ou nul 100 2 7 32 59 0 9 91\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "69\n31\nLa mobilisation doit se poursuivre\nLa mobilisation doit s\u2019arr\u00eater\n19\nPour pr\u00e8s de 7 Fran\u00e7ais sur 10, la mobilisation doit se poursuivre\nQuestion : Concernant la mobilisation des \u00ab gilets jaunes \u00bb, estimez-vous qu\u2019elle doit se poursuivre ou s\u2019arr\u00eater ?\nEn %\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n20\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nEn % Total La mobilisation doit se poursuivre La mobilisation doit s\u2019arr\u00eater Sans opinion\nEnsemble 100 69 31 <1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100 69 31 0\nFemme 100 69 31 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100 63 37 0\n25-34 ans 100 72 28 0\n35-49 ans 100 70 29 1\n50-64 ans 100 74 26 0\n65 ans et plus 100 61 39 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 100 70 30 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100 68 32 0\nCSP+ 100 58 41 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 100 48 51 1\nProfession interm\u00e9diaire 100 65 35 0\nCSP- 100 79 20 1\nEmploy\u00e9 100 76 23 1\nOuvrier 100 84 16 0\nInactifs 100 67 33 0\nRetrait\u00e9 100 65 35 0\nAutre Inactif 100 70 30 0\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 100 73 26 1\nSalari\u00e9 du public 100 68 32 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100 75 25 0\nCommunes urbaines de province 100 68 31 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100 72 27 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100 72 28 0\n100.000 hab. et plus 100 65 35 0\nAgglom\u00e9ration parisienne 100 60 40 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100 61 39 0\nProvince 100 70 30 0\nNord-est 100 66 34 0\nNord-ouest 100 73 27 0\nSud-ouest 100 68 32 0\nSud-est 100 73 27 0\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n21\nEn % Total La mobilisation doit se poursuivre La mobilisation doit s\u2019arr\u00eater Sans opinion\nEnsemble 100 69 31 <1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100 74 26 0\nGauche non socialiste 100 77 23 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 100 66 34 0\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 100 27 73 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 100 21 79 0\nMoDem (*) 100 51 49 0\nTOTAL DROITE 100 68 32 0\nLes R\u00e9publicains 100 66 34 0\nRassemblement National 100 93 7 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100 72 27 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 100 79 20 1\nBeno\u00eet HAMON 100 55 45 0\nEmmanuel MACRON 100 42 58 0\nFran\u00e7ois FILLON 100 62 38 0\nMarine LE PEN 100 90 10 0\nAbstention, vote blanc ou nul 100 72 28 0\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 100 51 49 0\nMarine LE PEN 100 89 11 0\nAbstention, vote blanc ou nul 100 78 21 1\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "Transition \u00e9cologique et pouvoir d\u2019achat : pour pr\u00e8s de 6 Fran\u00e7ais sur 10, ces deux\nobjectifs sont conciliables\nQuestion : Ces derni\u00e8res semaines, les sujets du pouvoir d\u2019achat et de la transition \u00e9cologique ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 dans le d\u00e9bat\npublic. Selon vous, l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat et la transition \u00e9cologique sont-ils des objectifs compatibles ?\nEn %\n22\n58\n34\n8\nOui, ces deux objectifs sont conciliables\nNon, il faudrait privil\u00e9gier l\u2019am\u00e9lioration du\npouvoir d\u2019achat\nNon, il faudrait privil\u00e9gier la transition\n\u00e9cologique\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n23\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nEn % Total Oui, ces deux objectifs sont conciliables\nNon, il faudrait privil\u00e9gier l\u2019am\u00e9lioration\ndu pouvoir d\u2019achat\nNon, il faudrait privil\u00e9gier la transition\n\u00e9cologique\nSans opinion\nEnsemble 100 58 34 8 <1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 100 56 35 8 1\nFemme 100 60 33 7 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 100 56 20 22 2\n25-34 ans 100 62 28 9 1\n35-49 ans 100 54 38 7 1\n50-64 ans 100 58 37 5 0\n65 ans et plus 100 60 37 3 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 100 58 33 9 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 100 55 33 12 0\nCSP+ 100 62 27 10 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 100 72 18 9 1\nProfession interm\u00e9diaire 100 56 33 11 0\nCSP- 100 55 38 6 1\nEmploy\u00e9 100 54 38 7 1\nOuvrier 100 56 38 6 0\nInactifs 100 58 36 6 0\nRetrait\u00e9 100 57 40 3 0\nAutre Inactif 100 59 26 14 1\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 100 58 34 7 1\nSalari\u00e9 du public 100 57 32 11 0\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 100 60 36 4 0\nCommunes urbaines de province 100 56 35 8 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 100 50 44 6 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 100 55 37 7 1\n100.000 hab. et plus 100 59 29 11 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 100 64 26 9 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 100 64 26 9 1\nProvince 100 57 36 7 0\nNord-est 100 55 36 8 1\nNord-ouest 100 59 33 7 1\nSud-ouest 100 57 37 6 0\nSud-est 100 55 38 7 0\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\n24\nEn % Total\nOui, ces deux objectifs sont\nconciliables\nNon, il faudrait privil\u00e9gier\nl\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat\nNon, il faudrait privil\u00e9gier la transition\n\u00e9cologique\nSans opinion\nEnsemble 100 58 34 8 <1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 100 65 22 13 0\nGauche non socialiste 100 67 20 13 0\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 100 60 28 12 0\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 100 75 18 6 1\nLa R\u00e9publique en Marche ! 100 74 19 6 1\nMoDem (*) 100 82 13 5 0\nTOTAL DROITE 100 54 42 4 0\nLes R\u00e9publicains 100 46 49 5 0\nRassemblement National 100 44 52 4 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 100 55 37 7 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 100 59 29 11 1\nBeno\u00eet HAMON 100 65 22 13 0\nEmmanuel MACRON 100 64 29 7 0\nFran\u00e7ois FILLON 100 61 37 2 0\nMarine LE PEN 100 46 51 2 1\nAbstention, vote blanc ou nul 100 54 37 8 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 100 63 30 7 0\nMarine LE PEN 100 46 47 7 0\nAbstention, vote blanc ou nul 100 59 33 7 1\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.directLes Fran\u00e7ais et les gilets jaunes\n28 novembre 2018\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\nVincent THIBAULT \u2013 Charg\u00e9 d\u2019\u00e9tudes senior\nvincent.thibault@elabe.fr\nCONTACT\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}