{"id": "127917460", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/la-lettre-ouverte-demmanuel-macron-aux-franais/127917460", "title": "La lettre ouverte d'Emmanuel Macron aux Fran\u00e7ais", "author": "redacsel", "date": "2019-01-13", "len": 7, "description": "La lettre ouverte d'Emmanuel Macron aux Fran\u00e7ais", "lang": "fr", "dim": {"height": 842, "width": 596}, "like": 0, "view": 14244, "transcript": ["Ch\u00e8res Fran\u00e7aises, chers Fran\u00e7ais, mes chers compatriotes,\nDans une p\u00e9riode d'interrogations et d'incertitudes comme celle que nous\ntraversons, nous devons nous rappeler qui nous sommes.\nLa France n'est pas un pays comme les autres.\nLe sens des injustices y est plus vif qu'ailleurs. L'exigence d'entraide et de\nsolidarit\u00e9 plus forte.\nChez nous, ceux qui travaillent financent les pensions des retrait\u00e9s. Chez\nnous, un grand nombre de citoyens paie un imp\u00f4t sur le revenu, parfois lourd,\nqui r\u00e9duit les in\u00e9galit\u00e9s. Chez nous, l'\u00e9ducation, la sant\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9, la justice\nsont accessibles \u00e0 tous ind\u00e9pendamment de la situation et de la fortune. Les\nal\u00e9as de la vie, comme le ch\u00f4mage, peuvent \u00eatre surmont\u00e9s, gr\u00e2ce \u00e0 l'effort\npartag\u00e9 par tous.\nC'est pourquoi la France est, de toutes les nations, une des plus fraternelles et\ndes plus \u00e9galitaires.\nC'est aussi une des plus libres, puisque chacun est prot\u00e9g\u00e9 dans ses droits et\ndans sa libert\u00e9 d'opinion, de conscience, de croyance ou de philosophie.\nEt chaque citoyen a le droit de choisir celles et ceux qui porteront sa voix dans\nla conduite du pays, dans la conception des lois, dans les grandes d\u00e9cisions \u00e0\nprendre.\nChacun partage le destin des autres et chacun est appel\u00e9 \u00e0 d\u00e9cider du destin\nde tous : c'est tout cela, la nation fran\u00e7aise.\nComment ne pas \u00e9prouver la fiert\u00e9 d'\u00eatre Fran\u00e7ais ?\nJe sais, bien s\u00fbr, que certains d'entre nous sont aujourd'hui insatisfaits ou en\ncol\u00e8re. Parce que les imp\u00f4ts sont pour eux trop \u00e9lev\u00e9s, les services publics\ntrop \u00e9loign\u00e9s, parce que les salaires sont trop faibles pour que certains\npuissent vivre dignement du fruit de leur travail, parce que notre pays n'offre\npas les m\u00eames chances de r\u00e9ussir selon le lieu ou la famille d'o\u00f9 l'on vient.\nTous voudraient un pays plus prosp\u00e8re et une soci\u00e9t\u00e9 plus juste.\n ", "Cette impatience, je la partage. La soci\u00e9t\u00e9 que nous voulons est une soci\u00e9t\u00e9\ndans laquelle pour r\u00e9ussir on ne devrait pas avoir besoin de relations ou de\nfortune, mais d'effort et de travail.\nEn France, mais aussi en Europe et dans le monde, non seulement une\ngrande inqui\u00e9tude, mais aussi un grand trouble ont gagn\u00e9 les esprits. Il nous\nfaut y r\u00e9pondre par des id\u00e9es claires.\nMais il y a pour cela une condition : n'accepter aucune forme de violence. Je\nn'accepte pas, et n'ai pas le droit d'accepter la pression et l'insulte, par\nexemple sur les \u00e9lus du peuple, je n'accepte pas et n'ai pas le droit d'accepter\nla mise en accusation g\u00e9n\u00e9rale, par exemple des m\u00e9dias, des journalistes,\ndes institutions et des fonctionnaires. Si tout le monde agresse tout le monde,\nla soci\u00e9t\u00e9 se d\u00e9fait !\nAfin que les esp\u00e9rances dominent les peurs, il est n\u00e9cessaire et l\u00e9gitime que\nnous nous reposions ensemble les grandes questions de notre avenir.\nC'est pourquoi j'ai propos\u00e9 et je lance aujourd'hui un grand d\u00e9bat national qui se\nd\u00e9roulera jusqu'au 15 mars prochain.\nDepuis quelques semaines, de nombreux maires ont ouvert leurs mairies pour\nque vous puissiez y exprimer vos attentes. J'ai eu de nombreux retours que\nj'ai pu prendre en compte. Nous allons d\u00e9sormais entrer dans une phase plus\nample et vous pourrez participer \u00e0 des d\u00e9bats pr\u00e8s de chez vous ou vous\nexprimer sur internet pour faire valoir vos propositions et vos id\u00e9es. Dans\nl'Hexagone, outre-mer et aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger. Dans les\nvillages, les bourgs, les quartiers, \u00e0 l'initiative des maires, des \u00e9lus, des\nresponsables associatifs, ou de simples citoyens\u2026 Dans les assembl\u00e9es\nparlementaires comme r\u00e9gionales ou d\u00e9partementales.\nLes maires auront un r\u00f4le essentiel car ils sont vos \u00e9lus et donc l'interm\u00e9diaire\nl\u00e9gitime de l'expression des citoyens.\nPour moi, il n'y a pas de questions interdites. Nous ne serons pas d'accord sur\ntout, c'est normal, c'est la d\u00e9mocratie. Mais au moins montrerons-nous que\nnous sommes un peuple qui n'a pas peur de parler, d'\u00e9changer, de d\u00e9battre.\nEt peut-\u00eatre d\u00e9couvrirons-nous que nous pouvons tomber d'accord,\nmajoritairement, au-del\u00e0 de nos pr\u00e9f\u00e9rences, plus souvent qu'on ne le croit.\n ", "Je n'ai pas oubli\u00e9 que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu sur un projet, sur de grandes orientations\nauxquelles je demeure fid\u00e8le. Je pense toujours qu'il faut rendre \u00e0 la France\nsa prosp\u00e9rit\u00e9 pour qu'elle puisse \u00eatre g\u00e9n\u00e9reuse, car l'un va avec l'autre. Je\npense toujours que la lutte contre le ch\u00f4mage doit \u00eatre notre grande priorit\u00e9, et\nque l'emploi se cr\u00e9e avant tout dans les entreprises, qu'il faut donc leur donner\nles moyens de se d\u00e9velopper. Je pense toujours qu'il faut reb\u00e2tir une \u00e9cole de\nla confiance, un syst\u00e8me social r\u00e9nov\u00e9 pour mieux prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais et\nr\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 la racine. Je pense toujours que l'\u00e9puisement des\nressources naturelles et le d\u00e9r\u00e8glement climatique nous obligent \u00e0 repenser\nnotre mod\u00e8le de d\u00e9veloppement. Nous devons inventer un projet productif,\nsocial, \u00e9ducatif, environnemental et europ\u00e9en nouveau, plus juste et plus\nefficace. Sur ces grandes orientations, ma d\u00e9termination n'a pas chang\u00e9.\nMais je pense aussi que de ce d\u00e9bat peut sortir une clarification de notre\nprojet national et europ\u00e9en, de nouvelles mani\u00e8res d'envisager l'avenir, de\nnouvelles id\u00e9es.\n\u00c0 ce d\u00e9bat, je souhaite que le plus grand nombre de Fran\u00e7ais, le plus grand\nnombre d'entre nous, puisse participer.\nCe d\u00e9bat devra r\u00e9pondre \u00e0 des questions essentielles qui ont \u00e9merg\u00e9 ces\nderni\u00e8res semaines. C'est pourquoi, avec le Gouvernement, nous avons\nretenu quatre grands th\u00e8mes qui couvrent beaucoup des grands enjeux de la\nnation : la fiscalit\u00e9 et les d\u00e9penses publiques, l'organisation de l'Etat et des\nservices publics, la transition \u00e9cologique, la d\u00e9mocratie et la citoyennet\u00e9. Sur\nchacun de ces th\u00e8mes, des propositions, des questions sont d'ores et d\u00e9j\u00e0\nexprim\u00e9es. Je souhaite en formuler quelques-unes qui n'\u00e9puisent pas le d\u00e9bat\nmais me semblent au c\u0153ur de nos interrogations.\nLe premier sujet porte sur nos imp\u00f4ts, nos d\u00e9penses et l'action publique. L'imp\u00f4t\nest au c\u0153ur de notre solidarit\u00e9 nationale. C'est lui qui finance nos services\npublics. Il vient r\u00e9mun\u00e9rer les professeurs, pompiers, policiers, militaires,\nmagistrats, infirmi\u00e8res et tous les fonctionnaires qui \u0153uvrent \u00e0 votre service. Il\npermet de verser aux plus fragiles des prestations sociales mais aussi de\nfinancer certains grands projets d'avenir, notre recherche, notre culture, ou\nd'entretenir nos infrastructures. C'est aussi l'imp\u00f4t qui permet de r\u00e9gler les\nint\u00e9r\u00eats de la dette tr\u00e8s importante que notre pays a contract\u00e9e au fil du\ntemps.\n ", "Mais l'imp\u00f4t, lorsqu'il est trop \u00e9lev\u00e9, prive notre \u00e9conomie des ressources qui\npourraient utilement s'investir dans les entreprises, cr\u00e9ant ainsi de l'emploi et\nde la croissance. Et il prive les travailleurs du fruit de leurs efforts. Nous ne\nreviendrons pas sur les mesures que nous avons prises pour corriger cela afin\nd'encourager l'investissement et faire que le travail paie davantage. Elles\nviennent d'\u00eatre vot\u00e9es et commencent \u00e0 peine \u00e0 livrer leurs effets. Le\nParlement les \u00e9valuera de mani\u00e8re transparente et avec le recul\nindispensable. Nous devons en revanche nous interroger pour aller plus loin.\nComment pourrait-on rendre notre fiscalit\u00e9 plus juste et plus efficace ? Quels imp\u00f4ts\nfaut-il \u00e0 vos yeux baisser en priorit\u00e9 ?\nNous ne pouvons, quoi qu'il en soit, poursuivre les baisses d'imp\u00f4t sans\nbaisser le niveau global de notre d\u00e9pense publique.\nQuelles sont les \u00e9conomies qui vous semblent prioritaires \u00e0 faire ? Faut-il supprimer\ncertains services publics qui seraient d\u00e9pass\u00e9s ou trop chers par rapport \u00e0 leur utilit\u00e9\n? A l'inverse, voyez-vous des besoins nouveaux de services publics et comment les\nfinancer ?\nNotre mod\u00e8le social est aussi mis en cause. Certains le jugent insuffisant,\nd'autres trop cher en raison des cotisations qu'ils paient. L'efficacit\u00e9 de la\nformation comme des services de l'emploi est souvent critiqu\u00e9e. Le\ngouvernement a commenc\u00e9 \u00e0 y r\u00e9pondre, apr\u00e8s de larges concertations, \u00e0\ntravers une strat\u00e9gie pour notre sant\u00e9, pour lutter contre la pauvret\u00e9, et pour\nlutter contre le ch\u00f4mage.\nComment mieux organiser notre pacte social ? Quels objectifs d\u00e9finir en priorit\u00e9 ?\nLe deuxi\u00e8me sujet sur lequel nous devons prendre des d\u00e9cisions, c'est\nl'organisation de l'Etat et des collectivit\u00e9s publiques. Les services publics ont un\nco\u00fbt, mais ils sont vitaux : \u00e9cole, police, arm\u00e9e, h\u00f4pitaux, tribunaux sont\nindispensables \u00e0 notre coh\u00e9sion sociale.\nY a-t-il trop d'\u00e9chelons administratifs ou de niveaux de collectivit\u00e9s locales ? Faut-il\nrenforcer la d\u00e9centralisation et donner plus de pouvoir de d\u00e9cision et d'action au plus\npr\u00e8s des citoyens ? A quels niveaux et pour quels services ?\nComment voudriez-vous que l'Etat soit organis\u00e9 et comment peut-il am\u00e9liorer son\naction ? Faut-il revoir le fonctionnement de l'administration et comment ?\nComment l'Etat et les collectivit\u00e9s locales peuvent-ils s'am\u00e9liorer pour mieux r\u00e9pondre\naux d\u00e9fis de nos territoires les plus en difficult\u00e9 et que proposez-vous ?\nLa transition \u00e9cologique est le troisi\u00e8me th\u00e8me, essentiel \u00e0notre avenir. Je me\nsuis engag\u00e9 sur des objectifs de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 et de lutte\n ", "contre le r\u00e9chauffement climatique et la pollution de l'air. Aujourd'hui personne\nne conteste l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 d'agir vite. Plus nous tardons \u00e0 nous\nremettre en cause, plus ces transformations seront douloureuses.\nFaire la transition \u00e9cologique permet de r\u00e9duire les d\u00e9penses contraintes des\nm\u00e9nages en carburant, en chauffage, en gestion des d\u00e9chets et en transports.\nMais pour r\u00e9ussir cette transition, il faut investir massivement et accompagner\nnos concitoyens les plus modestes.\nUne solidarit\u00e9 nationale est n\u00e9cessaire pour que tous les Fran\u00e7ais puissent y\nparvenir.\nComment finance-t-on la transition \u00e9cologique : par l'imp\u00f4t, par les taxes et qui doit\n\u00eatre concern\u00e9 en priorit\u00e9 ?\nComment rend-on les solutions concr\u00e8tes accessibles \u00e0 tous, par exemple pour\nremplacer sa vieille chaudi\u00e8re ou sa vieille voiture ? Quelles sont les solutions les plus\nsimples et les plus supportables sur un plan financier ?\nQuelles sont les solutions pour se d\u00e9placer, se loger, se chauffer, se nourrir qui\ndoivent \u00eatre con\u00e7ues plut\u00f4t au niveau local que national ? Quelles propositions\nconcr\u00e8tes feriez-vous pour acc\u00e9l\u00e9rer notre transition environnementale ?\nLa question de la biodiversit\u00e9 se pose aussi \u00e0 nous tous.\nComment devons-nous garantir scientifiquement les choix que nous devons faire \u00e0 cet\n\u00e9gard ? Comment faire partager ces choix \u00e0 l'\u00e9chelon europ\u00e9en et international pour\nque nos producteurs ne soient pas p\u00e9nalis\u00e9s par rapport \u00e0 leurs concurrents \u00e9trangers\n?\nEnfin, il est \u00e9vident que la p\u00e9riode que notre pays traverse montre qu'il nous faut\nredonner plus de force \u00e0 la d\u00e9mocratie et la citoyennet\u00e9. \u00catre citoyen, c'est\ncontribuer \u00e0 d\u00e9cider de l'avenir du pays par l'\u00e9lection de repr\u00e9sentants \u00e0\nl'\u00e9chelon local, national ou europ\u00e9en. Ce syst\u00e8me de repr\u00e9sentation est le\nsocle de notre R\u00e9publique, mais il doit \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 car beaucoup ne se\nsentent pas repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'issue des \u00e9lections.\nFaut-il reconna\u00eetre le vote blanc ? Faut-il rendre le vote obligatoire ?\nQuelle est la bonne dose de proportionnelle aux \u00e9lections l\u00e9gislatives pour une\nrepr\u00e9sentation plus juste de tous les projets politiques ?\nFaut-il, et dans quelles proportions, limiter le nombre de parlementaires ou autres\ncat\u00e9gories d'\u00e9lus ?\nQuel r\u00f4le nos assembl\u00e9es, dont le S\u00e9nat et le Conseil Economique, Social et\nEnvironnemental doivent-ils jouer pour repr\u00e9senter nos territoires et la soci\u00e9t\u00e9 civile ?\nFaut-il les transformer et comment ?\n ", "En outre, une grande d\u00e9mocratie comme la France doit \u00eatre en mesure\nd'\u00e9couter plus souvent la voix de ses citoyens.\nQuelles \u00e9volutions souhaitez-vous pour rendre la participation citoyenne plus active,\nla d\u00e9mocratie plus participative ?\nFaut-il associer davantage et directement des citoyens non \u00e9lus, par exemple tir\u00e9s au\nsort, \u00e0 la d\u00e9cision publique ?\nFaut-il accro\u00eetre le recours aux r\u00e9f\u00e9rendums et qui doit en avoir l'initiative ?\nLa citoyennet\u00e9, c'est aussi le fait de vivre ensemble.\nNotre pays a toujours su accueillir ceux qui ont fui les guerres, les\npers\u00e9cutions et ont cherch\u00e9 refuge sur notre sol : c'est le devoir de l'asile, qui\nne saurait \u00eatre remis en cause. Notre communaut\u00e9 nationale s'est aussi\ntoujours ouverte \u00e0 ceux qui, n\u00e9s ailleurs, ont fait le choix de la France, \u00e0 la\nrecherche d'un avenir meilleur : c'est comme cela qu'elle s'est aussi construite.\nOr, cette tradition est aujourd'hui bouscul\u00e9e par des tensions et des doutes\nli\u00e9s \u00e0 l'immigration et aux d\u00e9faillances de notre syst\u00e8me d'int\u00e9gration.\nQue proposez-vous pour am\u00e9liorer l'int\u00e9gration dans notre Nation ? En mati\u00e8re\nd'immigration, une fois nos obligations d'asile remplies, souhaitez-vous que nous\npuissions nous fixer des objectifs annuels d\u00e9finis par le Parlement ? Que proposez-\nvous afin de r\u00e9pondre \u00e0 ce d\u00e9fi qui va durer ?\nLa question de la la\u00efcit\u00e9 est toujours en France sujet d'importants d\u00e9bats. La\nla\u00efcit\u00e9 est la valeur primordiale pour que puissent vivre ensemble, en bonne\nintelligence et harmonie, des convictions diff\u00e9rentes, religieuses ou\nphilosophiques. Elle est synonyme de libert\u00e9 parce qu'elle permet \u00e0 chacun de\nvivre selon ses choix.\nComment renforcer les principes de la la\u00efcit\u00e9 fran\u00e7aise, dans le rapport entre l'Etat et\nles religions de notre pays ? Comment garantir le respect par tous de la\ncompr\u00e9hension r\u00e9ciproque et des valeurs intangibles de la R\u00e9publique ?\nDans les semaines qui viennent, je vous invite \u00e0 d\u00e9battre pour r\u00e9pondre \u00e0 ces\nquestions d\u00e9terminantes pour l'avenir de notre nation. Je souhaite aussi que\nvous puissiez, au-del\u00e0 de ces sujets que je vous propose, \u00e9voquer n'importe\nquel sujet concret dont vous auriez l'impression qu'il pourrait am\u00e9liorer votre\nexistence au quotidien.\nCe d\u00e9bat est une initiative in\u00e9dite dont j'ai la ferme volont\u00e9 de tirer toutes les\nconclusions. Ce n'est ni une \u00e9lection, ni un r\u00e9f\u00e9rendum. C'est votre expression\n ", "personnelle, correspondant \u00e0 votre histoire, \u00e0 vos opinions, \u00e0 vos priorit\u00e9s, qui\nest ici requise, sans distinction d'\u00e2ge ni de condition sociale. C'est, je crois, un\ngrand pas en avant pour notre R\u00e9publique que de consulter ainsi ses citoyens.\nPour garantir votre libert\u00e9 de parole, je veux que cette consultation soit\norganis\u00e9e en toute ind\u00e9pendance, et soit encadr\u00e9e par toutes les garanties de\nloyaut\u00e9 et de transparence.\nC'est ainsi que j'entends transformer avec vous les col\u00e8res en solutions.\nVos propositions permettront donc de b\u00e2tir un nouveau contrat pour la Nation,\nde structurer l'action du Gouvernement et du Parlement, mais aussi les\npositions de la France au niveau europ\u00e9en et international. Je vous en rendrai\ncompte directement dans le mois qui suivra la fin du d\u00e9bat.\nFran\u00e7aises, Fran\u00e7ais, je souhaite que le plus grand nombre d'entre vous\npuisse participer \u00e0 ce grand d\u00e9bat afin de faire \u0153uvre utile pour l'avenir de\nnotre pays.\nEn confiance,\nEmmanuel Macron\n "], "mostRead": [0, 1, 0, 0, 0, 0, 0]}