[{"question": "Quand a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e l'enqu\u00eate quantitative sur l'image et l'attachement des Fran\u00e7ais \u00e0 la profession de pharmacien ?", "answer": "L'enqu\u00eate quantitative sur l'image et l'attachement des Fran\u00e7ais \u00e0 la profession de pharmacien a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e le 10 novembre 2009."}, {"question": "O\u00f9 peut-on trouver des informations d\u00e9taill\u00e9es sur la perception du pharmacien et de la pharmacie ?", "answer": "Des informations d\u00e9taill\u00e9es sur la perception du pharmacien et de la pharmacie se trouvent \u00e0 la page 10."}, {"question": "Quelle p\u00e9riode de temps a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 la collecte de donn\u00e9es pour une enqu\u00eate aupr\u00e8s de 1002 Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus ?", "answer": "L'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e du 26 au 31 octobre 2009."}, {"question": "Quelle proportion de la population trouve-t-il facile de se rendre dans une pharmacie lorsqu'elle en a besoin ?", "answer": "84% de la population trouve-t-il facile de se rendre dans une pharmacie lorsqu'elle en a besoin."}, {"question": "En partant de chez vous, consid\u00e9rez-vous qu'il est facile de se rendre dans une pharmacie lorsque vous en avez besoin ? Quel pourcentage de personnes vivant en zone rurale r\u00e9pondent 'oui, tout \u00e0 fait' \u00e0 cette question ?", "answer": "72% des personnes vivant en zone rurale r\u00e9pondent 'oui, tout \u00e0 fait' \u00e0 cette question."}, {"question": "Quel professionnel de sant\u00e9 est per\u00e7u comme le plus accessible en premier recours lorsqu'on a besoin d'un conseil imm\u00e9diat en mati\u00e8re de sant\u00e9 ?", "answer": "Le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste est per\u00e7u comme le plus accessible en premier recours lorsqu'on a besoin d'un conseil imm\u00e9diat en mati\u00e8re de sant\u00e9."}, {"question": "Quel pourcentage de Fran\u00e7ais disent avoir \u00e9t\u00e9 en contact avec un pharmacien au cours des 12 derniers mois ?", "answer": "55% des Fran\u00e7ais disent avoir \u00e9t\u00e9 en contact avec un pharmacien au cours des 12 derniers mois."}, {"question": "Quel pourcentage de la population fran\u00e7aise pense que le service de garde des pharmacies est indispensable ?", "answer": "95% de la population fran\u00e7aise pense que le service de garde des pharmacies est indispensable."}, {"question": "Quel est l'un des moyens de paiement g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9s dans les pharmacies ?", "answer": "Les cartes de cr\u00e9dit sont l'un des moyens de paiement utilis\u00e9s dans les pharmacies."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui pensent que le pharmacien est un professionnel de sant\u00e9 indispensable ?", "answer": "96% des personnes interrog\u00e9es pensent que le pharmacien est un professionnel de sant\u00e9 indispensable."}, {"question": "Selon une \u00e9tude men\u00e9e aupr\u00e8s de 1002 personnes, quelle proportion d'entre elles consid\u00e8rent l'encadrement et le contr\u00f4le de la profession de pharmacien comme une donn\u00e9e essentielle ?", "answer": "65% des personnes interrog\u00e9es consid\u00e8rent l'encadrement et le contr\u00f4le de la profession de pharmacien comme une donn\u00e9e essentielle."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes interrog\u00e9es est d'accord, au moins en partie, avec l'id\u00e9e que les pharmaciens sont souvent leur premier recours quand ils ont un probl\u00e8me de sant\u00e9 ?", "answer": "77% des personnes interrog\u00e9es sont d'accord, au moins en partie, avec l'id\u00e9e que les pharmaciens sont souvent leur premier recours quand ils ont un probl\u00e8me de sant\u00e9."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes \u00e2g\u00e9es de 70 ans et plus sont d'accord pour dire que les pharmacies ont un r\u00f4le social important dans la vie locale ?", "answer": "60% des personnes \u00e2g\u00e9es de 70 ans et plus sont d'accord pour dire que les pharmacies ont un r\u00f4le social important dans la vie locale."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui pensent que la vente de m\u00e9dicaments en dehors des pharmacies pr\u00e9sente un risque de contrefa\u00e7on ?", "answer": "93% des femmes pensent que la vente de m\u00e9dicaments en dehors des pharmacies pr\u00e9sente un risque de contrefa\u00e7on."}, {"question": "Comment les pharmaciens sont-ils d\u00e9sign\u00e9s dans les pharmacies ?", "answer": "Les pharmaciens sont d\u00e9sign\u00e9s par une plaque indiquant \"Pharmacien\"."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes ayant visit\u00e9 une pharmacie pour demander un conseil sur un probl\u00e8me de sant\u00e9 au cours des 3 derniers mois ?", "answer": "16% des personnes ont visit\u00e9 une pharmacie pour demander un conseil sur un probl\u00e8me de sant\u00e9 au cours des 3 derniers mois."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes de plus de 70 ans qui se d\u00e9clarent tr\u00e8s attach\u00e9es \u00e0 leur pharmacie ?", "answer": "72% des personnes de plus de 70 ans se d\u00e9clarent tr\u00e8s attach\u00e9es \u00e0 leur pharmacie."}, {"question": "Quel est le pourcentage de clients qui se disent tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 leur pharmacien pour la qualit\u00e9 de ses conseils sur le choix d'un m\u00e9dicament ?", "answer": "52% des clients se disent tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 leur pharmacien pour la qualit\u00e9 de ses conseils sur le choix d'un m\u00e9dicament."}, {"question": "Quel m\u00e9tier est repr\u00e9sent\u00e9 par le badge dans l'image ?", "answer": "Le badge repr\u00e9sente le m\u00e9tier de pharmacien."}, {"question": "Quelle proportion de l'\u00e9chantillon habite dans une agglom\u00e9ration de plus de 100 000 habitants ?", "answer": "28,8% de l'\u00e9chantillon habite dans une agglom\u00e9ration de plus de 100 000 habitants."}, {"question": "Quel est le pourcentage de foyers dont le revenu mensuel est compris entre 2000 et 3599 euros ?", "answer": "34% des foyers ont un revenu mensuel compris entre 2000 et 3599 euros."}]