[{}, {"question": "Quelle est la fourchette de nombre de personnes pour laquelle des circuits peuvent \u00eatre pr\u00e9par\u00e9s ?", "answer": "Des circuits peuvent \u00eatre pr\u00e9par\u00e9s pour 2 \u00e0 60 personnes."}, {"question": "O\u00f9 peut-on visiter la cath\u00e9drale du Pilier \u00e0 Saragosse ?", "answer": "La cath\u00e9drale du Pilier \u00e0 Saragosse est visit\u00e9e le deuxi\u00e8me jour d'un voyage en Espagne, pendant un s\u00e9jour \u00e0 Barcelone, Saragosse et Saint-S\u00e9bastien."}, {}, {}, {"question": "Quelle ville est visit\u00e9e le 17 du mois ?", "answer": "Le 17 du mois, la ville visit\u00e9e est S\u00e9ville."}, {"question": "Quel est le programme du 10e jour d'un voyage en Espagne et au Maroc ?", "answer": "Le 10e jour du voyage, on visite la Gorge du Todra, un logement dans Erfoud, Vall\u00e9e des Kasbahs, de l'oasis et peuples de brique s\u00e9ch\u00e9e."}, {"question": "Quel est le nom du monument le plus grand de la ville de Saint-Domingue ?", "answer": "Le monument le plus grand de Saint-Domingue est l'\u00c9glise de la Vierge Va en p\u00e8lerinage, les Ruines du Couvent de Saint-Domingue, de la Santa Maria (la plus grande (le Xlle Si\u00e8cle), sortie vers Ribeira, voir Corrubedo (des dunes mobiles, un phare et un mirador donne Gorital), part \u00e0 A Pobla do Carmi\u00f1al (Monte da Curota) et de l\u00e0 \u00e0 Rianxo (un port de p\u00eache)."}, {"question": "O\u00f9 peut-on visiter un village m\u00e9di\u00e9val lors d'un voyage dans les Asturies ?", "answer": "Le 6 du mois, vous pourrez visiter Ribadesella et Villaviciosa, qui est une ville m\u00e9di\u00e9vale."}, {"question": "Quel est le nom du monument m\u00e9di\u00e9val visit\u00e9 le sixi\u00e8me jour ?", "answer": "Le monument m\u00e9di\u00e9val visit\u00e9 le sixi\u00e8me jour est la Tour de l'Infantado."}, {"question": "Quelle ville est connue pour son casque m\u00e9di\u00e9val ?", "answer": "Hondarribia est connue pour son casque m\u00e9di\u00e9val."}, {"question": "Quel est le nom du parc national qu'on peut visiter le 6e jour d'un voyage en Navarre ?", "answer": "Le 6e jour, on peut visiter le Parc national des Bardenas."}, {"question": "Quel monument est d\u00e9crit comme le \u00ab Fichier du plus importants de l'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00bb ?", "answer": "Le Monast\u00e8re d'Yuso est d\u00e9crit comme le \u00ab Fichier du plus importants de l'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00bb."}, {"question": "Quelle ville est le berceau de Goya ?", "answer": "Fuendetodos est le berceau de Goya."}, {}, {"question": "O\u00f9 peut-on voir des maisons typiques de la Manche avec moulins et des maisons notables ?", "answer": "Le 3\u00e8me jour du mois, \u00e0 Almuradiel, Champ de Criptana, Du Tobos, du Port L\u00e1pice et de Valdepe\u00f1as."}, {"question": "Quel est le nom du lieu visit\u00e9 le 5\u00e8me jour du voyage ?", "answer": "Le 5\u00e8me jour, on visite Madrid."}, {}, {"question": "Quelles sont les deux villes que l'on peut visiter le 2\u00e8me jour d'un voyage en Andalousie ?", "answer": "Le 2\u00e8me jour d'un voyage en Andalousie, on peut visiter Barcelone et la Costa del Sol."}, {"question": "Quel est le nom du parc national dans les Pyr\u00e9n\u00e9es espagnoles visit\u00e9 lors du deuxi\u00e8me jour du voyage ?", "answer": "Le parc national d'Ordesa et de Monte Perdido est visit\u00e9 lors du deuxi\u00e8me jour du voyage."}, {"question": "Quel est le nom du parc d'attractions le plus c\u00e9l\u00e8bre d'Espagne ?", "answer": "Le parc d'attractions le plus c\u00e9l\u00e8bre d'Espagne est Port Aventura."}, {"question": "Quelle ville espagnole, situ\u00e9e sur la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne, peut \u00eatre visit\u00e9e lors d'un voyage dans la r\u00e9gion de Levante/Murcia ?", "answer": "Benidorm est une ville espagnole situ\u00e9e sur la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne qui peut \u00eatre visit\u00e9e lors d'un voyage dans la r\u00e9gion de Levante/Murcia."}, {}, {"question": "Quelle est la destination finale d'un voyage qui commence \u00e0 Barcelone et se termine par un arr\u00eat \u00e0 une route pour repos ?", "answer": "La destination finale d'un voyage qui commence \u00e0 Barcelone et se termine par un arr\u00eat \u00e0 une route pour repos est Paris."}, {"question": "Quels sont les lieux \u00e0 visiter \u00e0 Avignon, Aix-en-Provence et Marseille ?", "answer": "\u00c0 Avignon, on peut visiter le Palais du Pape, la cath\u00e9drale, les Murailles, un Pont de St. Benezet, Place de la montre, etc. \u00c0 Aix-en-Provence, on peut visiter un atelier de C\u00e9zanne, le Mus\u00e9e Granet, la Promenade Mirabeau, la Cath\u00e9drale Le San Salvador, etc. \u00c0 Marseille, on peut visiter les ent\u00e2mes, un Ch\u00e2teau d'If, de quartier Panier, etc."}, {"question": "Quelle ville est situ\u00e9e au nord de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique et marque le d\u00e9but du chemin des \u00e9toiles ?", "answer": "Le chemin des \u00e9toiles commence \u00e0 Somport, une ville situ\u00e9e au nord de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique, \u00e0 la fronti\u00e8re entre la France et l'Espagne."}, {"question": "Quel est le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone du bureau central de Cosma-Tour/Marcos Group ?", "answer": "Le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone du bureau central de Cosma-Tour/Marcos Group est 34-937662707-(08)-(09)."}]