{"id": "102726543", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-lincarcration-102726543/102726543", "title": "Les Fran\u00e7ais et l'incarc\u00e9ration", "author": "HarrisInteractiveFrance", "date": "2018-06-20", "len": 23, "description": "Quel regard les Fran\u00e7ais portent-ils sur les conditions d'incarc\u00e9ration en France ? Quelles mesures envisagent-ils pour les am\u00e9liorer ?", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 1, "view": 1214, "transcript": ["Jean-Daniel L\u00e9vy, Directeur du D\u00e9partement Politique \u2013 Opinion\nGaspard Lancrey-Javal, Chef de groupe au D\u00e9partement Politique \u2013 Opinion\nMorgane Hauser, Charg\u00e9e d\u2019\u00e9tudes senior au D\u00e9partement Politique \u2013 Opinion\nLes Fran\u00e7ais et l\u2019incarc\u00e9ration\nQuel regard les Fran\u00e7ais portent-ils sur les conditions d\u2019incarc\u00e9ration en France ?\nQuelles mesures envisagent-ils pour les am\u00e9liorer ?\nJuin 2018\nUne \u00e9tude\npour\n ", "Sommaire\nM\u00e9thodologie d\u2019enqu\u00eate P.3\nLes principaux enseignements de l\u2019\u00e9tude P.5\nLes repr\u00e9sentations spontan\u00e9es sur la\nprison\nP.7\nDe multiples attentes pour un syst\u00e8me\np\u00e9nitentiaire\u2026 qui peine aujourd\u2019hui \u00e0\nconvaincre les Fran\u00e7ais\nP.10\nLa prison aujourd\u2019hui, un syst\u00e8me jug\u00e9\ninsatisfaisant \u00e0 de nombreux niveaux\nP.14\nEt demain, quelles \u00e9volutions pour le\nsyst\u00e8me p\u00e9nitentiaire ?\nP.19\n ", "3\nEnqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e en ligne du 18 au 19 juin 2018.\n\u00c9chantillon de 1171 personnes repr\u00e9sentatif des Fran\u00e7ais \u00e2g\u00e9s de 18 ans et\nplus.\nM\u00e9thode des quotas et redressement appliqu\u00e9s aux variables suivantes :\nsexe, \u00e2ge, cat\u00e9gorie socioprofessionnelle et r\u00e9gion de l\u2019interview\u00e9(e).\nAide \u00e0 la lecture des r\u00e9sultats d\u00e9taill\u00e9s :\n\u25aa Les chiffres pr\u00e9sent\u00e9s sont exprim\u00e9s en pourcentage.\nM\u00e9thodologie d\u2019enqu\u00eate\n ", "4\nIntervalle de confiance\nNote de lecture : dans le cas d\u2019un \u00e9chantillon de 1 000 personnes, si le pourcentage mesur\u00e9 est\nde 10%, la marge d\u2019erreur est \u00e9gale \u00e0 1,8. Il y a donc 95% de chance que le pourcentage r\u00e9el soit\ncompris entre 8,2% et 11,8% (plus ou moins 1,8 points).\nTaille de l\u2019\u00e9chantillon 5% ou 95% 10% ou 90% 20% ou 80% 30% ou 70% 40% ou 60% 50%\n100 interviews 4,4 6,0 8,0 9,2 9,8 10\n200 interviews 3,1 4,3 5,7 6,5 6,9 7,1\n300 interviews 2,5 3,5 4,6 5,3 5,7 5,8\n400 interviews 2,2 3,0 4,0 4,6 4,9 5,0\n500 interviews 2,0 2,7 3,6 4,1 4,4 4,5\n600 interviews 1,8 2,4 3,3 3,8 4,0 4,1\n800 interviews 1,5 2,1 2,8 3,2 3,4 3,5\n1 000 interviews 1,4 1,8 2,5 2,9 3,0 3,1\n2 000 interviews 1,0 1,3 1,8 2,1 2,2 2,3\n3 000 interviews 0,8 1,1 1,5 1,7 1,8 1,8\n4 000 interviews 0,7 0,9 1,3 1,5 1,6 1,6\n6 000 interviews 0,6 0,8 1,1 1,3 1,4 1,4\nL\u2019intervalle de confiance (parfois appel\u00e9 \u00ab marge d\u2019erreur \u00bb) permet de d\u00e9terminer la confiance qui peut \u00eatre attribu\u00e9e \u00e0 une valeur,\nen prenant en compte la valeur observ\u00e9e et la taille de l\u2019\u00e9chantillon. Si le calcul de l\u2019intervalle de confiance concerne les sondages\nr\u00e9alis\u00e9s avec la m\u00e9thode al\u00e9atoire, il est commun\u00e9ment admis qu\u2019il est proche pour les sondages r\u00e9alis\u00e9s avec la m\u00e9thode des\nquotas.\n ", "Les principaux enseignements\nde l\u2019\u00e9tude\n ", "L\u2019incarc\u00e9ration en France, un mod\u00e8le per\u00e7u comme d\u00e9faillant\n6\no Les Fran\u00e7ais assignent de multiples missions au syst\u00e8me p\u00e9nitentiaire : neutraliser des individus dangereux pour la soci\u00e9t\u00e9 (74%\n\u00ab tout \u00e0 fait prioritaire \u00bb), mais aussi \u00e9viter leur radicalisation en prison (76%) ou la r\u00e9cidive \u00e0 leur sortie (62%). Dans une moindre\nmesure, la prison est aussi attendue sur sa capacit\u00e9 \u00e0 dissuader les citoyens de commettre des d\u00e9lits et des crimes (49% \u00ab tout \u00e0 fait\nprioritaire \u00bb) et \u00e0 favoriser la future r\u00e9insertion des d\u00e9tenus (38%). Au regard de ces objectifs exigeants, les Fran\u00e7ais dressent n\u00e9anmoins\nun constat d\u2019\u00e9chec. 62% estiment que tous ces objectifs sont mal remplis, les plus jeunes (55%) se montrant plus cl\u00e9ments \u00e0 l\u2019\u00e9gard\ndu syst\u00e8me que leurs a\u00een\u00e9s (67% chez les plus de 50 ans). \u00c9viter la radicalisation religieuse des d\u00e9tenus, sujet \u00e9mergent il y a encore\nquelques ann\u00e9es, se place aujourd\u2019hui comme un des enjeux suscitant le plus d\u2019inqui\u00e9tudes (91% \u00ab objectif mal rempli aujourd\u2019hui \u00bb).\no Concr\u00e8tement les prisons riment aujourd\u2019hui avec \u00ab surpopulation \u00bb selon les Fran\u00e7ais, qui entretiennent un rapport complexe aux\nconditions de d\u00e9tention. Concr\u00e8tement, plus de 80% estiment que les personnes incarc\u00e9r\u00e9es subissent fr\u00e9quemment des\nviolences verbales, physiques, ou sexuelles, une situation \u00e0 laquelle les personnes issues des cat\u00e9gories sup\u00e9rieures se d\u00e9clarent\nplus sensibles que la moyenne. Pour autant, de fa\u00e7on globale, seuls 50% des Fran\u00e7ais estiment que les conditions d\u2019incarc\u00e9ration\ndes d\u00e9tenus ne sont pas satisfaisantes (jusqu\u2019\u00e0 59% chez les plus dipl\u00f4m\u00e9s d\u2019entre eux).\no Entre aveu des difficult\u00e9s de la prison et reconnaissance de conditions de vie p\u00e9nibles pour les d\u00e9tenus se glissent ainsi les questions\nli\u00e9es au financement du syst\u00e8me p\u00e9nitencier, per\u00e7u comme insatisfaisant par la quasi-totalit\u00e9 des Fran\u00e7ais : 78% se montrent\nm\u00e9contents de la situation actuelle. Les verbatim spontan\u00e9s \u00e9voquent notamment le d\u00e9calage entre l\u2019argent public d\u00e9bours\u00e9 pour les\nprisons et leur \u00e9tat de fonctionnement, de m\u00eame qu\u2019ils mentionnent les frustrations de certains citoyens \u00e0 l\u2019\u00e9gard des services auxquels\ndes d\u00e9tenus auraient suppos\u00e9ment acc\u00e8s. Les Fran\u00e7ais estiment par ailleurs que ce co\u00fbt pour la collectivit\u00e9 s\u2019est alourdi au cours des\nderni\u00e8res ann\u00e9es (62% le pensent), tout comme ils per\u00e7oivent une aggravation de la situation pour les personnels p\u00e9nitentiaires\n(78%). La question de la d\u00e9t\u00e9rioration des conditions de vie des d\u00e9tenus, elle, clive davantage : 34% estiment qu\u2019elles se sont\nam\u00e9lior\u00e9es, 37% qu\u2019elles se sont d\u00e9grad\u00e9es. \u00c0 nouveau, les personnes issues des cat\u00e9gories sup\u00e9rieures et les plus dipl\u00f4m\u00e9es\nexpriment un regard plus inquiet que la moyenne.\no Ce constat des difficult\u00e9s du syst\u00e8me p\u00e9nitentiaire confine la France \u00e0 un niveau m\u00e9dian dans la comparaison avec d\u2019autres pays sur\nles conditions de vie des d\u00e9tenus. Le mod\u00e8le fran\u00e7ais apparait comme un entre-deux entre les mod\u00e8les scandinave \u2013 mieux per\u00e7u \u2013 et\nam\u00e9ricain \u2013 moins bien per\u00e7u. \u00c0 ce niveau, la France reste finalement comparable \u00e0 ses voisins europ\u00e9ens, Allemagne et Royaume-Uni.\no Le recours \u00e0 l\u2019incarc\u00e9ration a-t-il donc atteint ses limites dans l\u2019esprit des Fran\u00e7ais ? Force est de constater une vision tr\u00e8s contrast\u00e9e de\nla plupart d\u2019entre eux. Certes, ils ont tendance \u00e0 affirmer majoritairement que les peines de prison ne sont pas assez fr\u00e9quentes, ni\npour les crimes (73%), ni pour les d\u00e9lits (59%). Mais ils se montrent ouverts \u00e0 des alternatives, notamment concernant les peines\nde moins de 5 ans. 63% des Fran\u00e7ais se disent ainsi favorables \u00e0 transformer les peines de prison de moins de 5 ans en travaux\nd\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral (TIG) pour les d\u00e9linquants les plus jeunes. De m\u00eame, 57% consid\u00e8rent favorablement l\u2019id\u00e9e de faire ex\u00e9cuter les peines\nde prisons de moins de 5 ans dans des \u00ab prisons ouvertes \u00bb, o\u00f9 les d\u00e9tenus peuvent circuler librement pendant la journ\u00e9e, et qui\nreposent sur des projets de r\u00e9insertion et de responsabilisation des d\u00e9tenus.\n ", "Les repr\u00e9sentations\nspontan\u00e9es sur la prison\n ", "Lorsqu\u2019on mentionne la prison, la surpopulation et le manque de place sont les premiers\n\u00e9l\u00e9ments qui viennent \u00e0 l\u2019esprit des Fran\u00e7ais, avant les risques de radicalisation et la\nv\u00e9tust\u00e9 des \u00e9quipements\n8\nLe nuage de mots est automatiquement g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 partir de l\u2019exhaustivit\u00e9 des r\u00e9ponses spontan\u00e9es \u00e0 la question ouverte.\nLa taille d\u2019un mot dans le visuel repr\u00e9sente sa fr\u00e9quence d\u2019utilisation : le mot \u00e9crit en plus gros caract\u00e8res est celui qui a \u00e9t\u00e9 le\nplus utilis\u00e9 par les sond\u00e9s dans leurs r\u00e9ponses. L\u2019emplacement d\u2019un mot au sein du nuage n\u2019a pas de signification\nparticuli\u00e8re, pas plus que sa couleur.\nQuand vous pensez aux prisons fran\u00e7aises, quels sont tous les mots, toutes les impressions qui vous viennent spontan\u00e9ment \u00e0 l\u2019esprit ?\nQuestion ouverte, r\u00e9ponses spontan\u00e9es\n- \u00c0 tous -\n ", "Quelques exemples de citations spontan\u00e9es sur les prisons fran\u00e7aises\n9\nQuand vous pensez aux prisons fran\u00e7aises, quels sont tous les mots, toutes les impressions qui vous viennent spontan\u00e9ment \u00e0 l\u2019esprit ?\nQuestion ouverte, r\u00e9ponses spontan\u00e9es\n- \u00c0 tous -\n\u00ab Surpopulation, encore\ntrop de locaux v\u00e9tustes,\nmanque de moyens\nsuffisants pour le\npersonnel p\u00e9nitentiaire,\nradicalisation et violences,\nprisonniers souffrant de\ntroubles psychiques. \u00bb\n\u00ab V\u00e9tustes et surpopulation\npour des d\u00e9lits mineurs. \u00bb\n\u00ab Les prisons fran\u00e7aises sont\ntrop confortables, trop\n\u00e9quip\u00e9es, trop laxistes. Je\nsuis scandalis\u00e9e de voir le\nbien-\u00eatre qu'il y r\u00e8gne. Pour\nmoi, une prison devrait \u00eatre\nun endroit pr\u00e9caire, o\u00f9 les\npersonnes qui y entrent\ncomprennent vraiment\nl\u2019atrocit\u00e9 de leur crime, ce qui\nn'est pas le cas. \u00bb\n\u00ab Les capacit\u00e9s des prisons ne\nsont pas suffisantes. Travail tr\u00e8s\ndur pour les gardiens et dans de\nmauvaises conditions. \u00bb\n\u00ab Pas assez de\nplace,\nmauvaises\nconditions de\ntravail pour les\ngardiens\n(agressions, ...),\nlieux de\nradicalisation\u2026 \u00bb\n\u00ab Elles manquent de places,\nelles ne sont pas s\u00fbres, il\nn'y a pas d'autres\nalternatives \u00e0 la prison pour\ncontenir la criminalit\u00e9 qui\naugmente en permanence\net la plupart des\nexp\u00e9riences pass\u00e9es ont\n\u00e9chou\u00e9 \u00e0 la contenir. \u00bb\n\u00ab Ce sont des structures\nn\u00e9cessaires dans le\nfonctionnement d'un pays\nmais les politiques jusqu\u2019\u00e0\nEmmanuel Macron n'ont pas\n\u00e9t\u00e9 capables de s'accorder\npour faire \u00e9voluer le milieu\ncarc\u00e9ral. \u00bb\n\u00ab Trop peu de\npersonnel,\ntravaux\nn\u00e9cessaires et\nlutte contre le\nradicalisme. \u00bb\n ", "De multiples attentes pour un\nsyst\u00e8me p\u00e9nitentiaire\u2026 qui\npeine aujourd\u2019hui \u00e0 convaincre\nles Fran\u00e7ais\n ", "76\n74\n62\n49\n38\n17\n19\n29\n39\n43\n3\n3\n4\n7\n11\n2\n2\n3\n3\n6\n2\n2\n2\n2\n2\n\u00c9viter la radicalisation\nreligieuse des d\u00e9tenus\npendant leur s\u00e9jour en prison\n\u00c9viter que des individus\ndangereux pour la soci\u00e9t\u00e9\nsoient en libert\u00e9\n\u00c9viter la r\u00e9cidive des d\u00e9tenus\nlorsqu\u2019ils sortent de prison\nDissuader les citoyens de\ncommettre des d\u00e9lits et des\ncrimes\nFavoriser la r\u00e9insertion des\nd\u00e9tenus lorsqu\u2019ils sortent de\nprison\nTout \u00e0 fait prioritaire Plut\u00f4t prioritaire Plut\u00f4t pas prioritaire Pas du tout prioritaire Ne se prononce pas\n93% 5%\n93% 5%\n91% 7%\n88% 10%\n81% 17%\nLa prison fran\u00e7aise se voit affecter plusieurs missions, entre la protection des citoyens et\nle retour des d\u00e9tenus \u00e0 la vie citoyenne\n11\nObjectif\nprioritaire\nObjectif\npas\nprioritaire\nSelon vous, chacun des objectifs suivants devrait-il \u00eatre prioritaire ou pas prioritaire dans les prisons fran\u00e7aises aujourd\u2019hui ?\n- \u00c0 tous, en % -\n ", "3\n2\n2\n1\n1\n19\n14\n12\n8\n6\n44\n40\n31\n40\n29\n32\n42\n53\n49\n62\n2\n2\n2\n2\n2\nFavoriser la r\u00e9insertion des\nd\u00e9tenus lorsqu\u2019ils sortent de\nprison\nDissuader les citoyens de\ncommettre des d\u00e9lits et des\ncrimes\n\u00c9viter que des individus\ndangereux pour la soci\u00e9t\u00e9\nsoient en libert\u00e9\n\u00c9viter la r\u00e9cidive des d\u00e9tenus\nlorsqu\u2019ils sortent de prison\n\u00c9viter la radicalisation\nreligieuse des d\u00e9tenus\npendant leur s\u00e9jour en prison\nObjectif tr\u00e8s bien rempli\nObjectif plut\u00f4t bien rempli\nObjectif plut\u00f4t mal rempli\nObjectif tr\u00e8s mal rempli\nNe se prononce pas\n22% 76%\n16% 82%\n14% 84%\n9% 89%\n7% 91%\nLes Fran\u00e7ais t\u00e9moignent de leur faible confiance dans le syst\u00e8me p\u00e9nitentiaire \u00e0 remplir ses objectifs,\ntant dans la pr\u00e9vention des crimes et d\u00e9lits que dans la r\u00e9insertion des d\u00e9tenus dans la vie collective\n12\nObjectif\nbien rempli\nObjectif\nmal rempli\nEt selon vous, chacun des objectifs suivants est-il bien ou mal rempli aujourd\u2019hui ?\n- \u00c0 tous, en % -\nAu total, 62% des Fran\u00e7ais\nestiment que tous ces objectifs\nsont aujourd\u2019hui mal remplis\n ", "Les objectifs prioritaires et mal remplis Les objectifs prioritaires et bien remplis\nLes objectifs secondaires et mal remplis Les objectifs secondaires et bien remplis\n0\n10\n20\n30\n40\n50\n60\n70\n80\n90\n100\n0 10 20 30 40 50 60 70 80 90 100\nLa prison, per\u00e7ue comme remplissant difficilement des objectifs pourtant de\npremi\u00e8re importance\n13\nObjectiftout\u00e0faitprioritaire\nObjectif bien rempli\n\u00c9viter la\nradicalisation\n\u00c9viter les individus\ndangereux en libert\u00e9\n\u00c9viter la\nr\u00e9cidive\nDissuader\nles crimes\nFavoriser la\nr\u00e9insertion\n ", "La prison aujourd\u2019hui, un\nsyst\u00e8me jug\u00e9 insatisfaisant \u00e0 de\nnombreux niveaux\n ", "50% 50%\n22% 78%\n14% 86%\n23\n3\n3\n27\n19\n11\n30\n37\n40\n20\n41\n46\nLes conditions de vie des\nd\u00e9tenus\nLe co\u00fbt du syst\u00e8me\np\u00e9nitentiaire pour les\ncontribuables\nLes conditions de travail\ndes surveillants\np\u00e9nitentiaires\nTr\u00e8s satisfaisant Plut\u00f4t satisfaisant Plut\u00f4t pas satisfaisant Pas du tout satisfaisant\nLes Fran\u00e7ais jugement insatisfaisant le fonctionnement des prisons, d\u2019abord en termes de conditions\nde financements et de conditions de travail pour les surveillants mais \u00e9galement, dans une moindre\nmesure, pour les conditions de vie d\u00e9tenus\n15\nSatisfaisant Pas\nsatisfaisant\nDans les prisons fran\u00e7aises aujourd\u2019hui, chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants est-il, selon vous, satisfaisant ou pas satisfaisant ?\n- \u00c0 tous, en % -\n ", "De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les Fran\u00e7ais per\u00e7oivent une situation qui se d\u00e9grade au fil des\nann\u00e9es dans les prisons fran\u00e7aises, surtout pour les surveillants p\u00e9nitentiaires\n16\n34\n5\n4\n29\n17\n34\n37\n78\n62\nLes conditions de vie des d\u00e9tenus\nLes conditions de travail des\nsurveillants p\u00e9nitentiaires\nLe co\u00fbt du syst\u00e8me p\u00e9nitentiaire\npour les contribuables\nS\u2019est am\u00e9lior\u00e9 Ne s\u2019est ni am\u00e9lior\u00e9, ni d\u00e9grad\u00e9 S\u2019est d\u00e9grad\u00e9\nEt selon vous, dans les prisons fran\u00e7aises au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants s\u2019est-il am\u00e9lior\u00e9, d\u00e9grad\u00e9, ou ni\nam\u00e9lior\u00e9 ni d\u00e9grad\u00e9 ?\n- \u00c0 tous, en % -\n ", "63\n50\n51\n40\n24\n35\n30\n41\n8\n10\n12\n14\n3\n3\n6\n3\n2\n2\n1\n2\n\u00c0 des agressions verbales\n(insultes, moqueries, etc.)\n\u00c0 des agressions\nphysiques (coups, etc.)\n\u00c0 des situations portant\natteinte \u00e0 leur dignit\u00e9\n(promiscuit\u00e9, etc.)\n\u00c0 des agressions sexuelles\n(viols, attouchements, etc.)\nR\u00e9guli\u00e8rement Occasionnellement Rarement Jamais Ne se prononce pas\n87%\n85%\n81%\n81%\nPour autant, les Fran\u00e7ais associent la vie en prison \u00e0 un univers particuli\u00e8rement violent\npour les d\u00e9tenus\n17\nY sont confront\u00e9s\nR\u00e9guli\u00e8rement /\noccasionnellement\nSelon vous, les d\u00e9tenus dans les prisons fran\u00e7aises sont-ils confront\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement, occasionnellement, rarement ou jamais\u2026 ?\n- \u00c0 tous, en % -\n ", "Concernant les conditions de vie des d\u00e9tenus, les Fran\u00e7ais jugent le syst\u00e8me p\u00e9nitentiaire fran\u00e7ais\ncomparable \u00e0 ses voisins europ\u00e9ens et \u00e0 mi-chemin entre le mod\u00e8le scandinave et le mod\u00e8le am\u00e9ricain\n18\n51\n31\n22\n13\n34\n54\n59\n33\n13\n12\n17\n52\n2\n3\n2\n2\nDans les pays scandinaves\n(Su\u00e8de, Danemark,\nFinlande, etc.)\nEn Allemagne\nAu Royaume-Uni\nAux \u00c9tats-Unis\nMeilleures qu\u2019en France\nNi meilleures, ni moins bonnes qu\u2019en France\nMoins bonnes qu\u2019en France\nNe se prononce pas\nSelon vous, dans chacun des pays suivants, les conditions de vie des d\u00e9tenus sont-elles meilleures, moins bonnes ou ni meilleures ni moins\nbonnes qu\u2019en France ?\n- \u00c0 tous, en % -\n ", "Et demain, quelles \u00e9volutions\npour le syst\u00e8me p\u00e9nitentiaire ?\n ", "Les peines de prison ferme, seule solution envisag\u00e9e par les Fran\u00e7ais ? Plus d\u2019un sur\ndeux estime qu\u2019elles ne sont pas assez fr\u00e9quentes, m\u00eame pour les d\u00e9lits\n20\n16\n59\n24\n1\nTrop fr\u00e9quentes Pas assez fr\u00e9quentes Ni trop, ni pas assez fr\u00e9quentes Ne se prononce pas\n6\n73\n20\n1\nEn France aujourd\u2019hui, les peines de prison \u00ab ferme \u00bb sont-elles selon vous trop fr\u00e9quentes, pas assez fr\u00e9quentes, ou ni trop ni pas assez\nfr\u00e9quentes\u2026 ?\n- \u00c0 tous, en % -\nPour les d\u00e9lits de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale Pour les crimes de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale\n ", "Mais lorsqu\u2019on leur propose des alternatives concr\u00e8tes aux peines de prison de moins de\n5 ans, les Fran\u00e7ais s\u2019y montrent majoritairement favorables\n21\n27\n36\n17\n19\n1\nTout \u00e0 fait favorable Plut\u00f4t favorable Plut\u00f4t oppos\u00e9(e) Tout \u00e0 fait oppos\u00e9(e) Ne se prononce pas\nFavorable :\n63%\n19\n38\n20\n22\n1\nFavorable :\n57%\nOppos\u00e9(e) :\n42%\nVoici diff\u00e9rentes solutions possibles comme alternatives \u00e0 la prison concernant des d\u00e9linquants condamn\u00e9s \u00e0 des peines de moins de 5 ans.\nPersonnellement, \u00eates-vous favorable ou oppos\u00e9(e) \u00e0 chacune de ces solutions ?\n- \u00c0 tous, en % -\nOppos\u00e9(e) :\n36%\nEx\u00e9cuter les peines de prison de moins de 5 ans dans des\n\u00ab prisons ouvertes \u00bb, o\u00f9 les d\u00e9tenus peuvent circuler\nlibrement pendant la journ\u00e9e et qui reposent sur des projets\nde r\u00e9insertion et de responsabilisation des d\u00e9tenus (travail\nobligatoire durant la journ\u00e9e, etc.)\nTransformer les peines de prison de moins de 5 ans en\ntravaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral (TIG) pour les d\u00e9linquants les plus\njeunes\n ", "Selon les Fran\u00e7ais, les prisons abritent principalement des d\u00e9tenus qui soit n\u2019ont pas\nencore \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s (39%), soit sont incarc\u00e9r\u00e9s pour des p\u00e9riodes de moins d\u2019un an (39%)\n22\nSelon vous, parmi l\u2019ensemble des d\u00e9tenus incarc\u00e9r\u00e9s dans les prisons fran\u00e7aises aujourd\u2019hui, quel est le pourcentage de d\u00e9tenus\u2026 ?\n- \u00c0 tous, en % -\n39%\nde pr\u00e9venus qui n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s\n39%\nde d\u00e9tenus qui ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour des\npeines d\u20191 an ou moins\nEn moyenne, les Fran\u00e7ais d\u00e9clarent\nestimer que les prisons abritent\u2026\n ", "Suivez l\u2019actualit\u00e9 de Harris Interactive sur :\nContacts\nwww.harris-interactive.com Facebook Twitter LinkedIn\nContacts Harris Interactive en France :\nJean-Daniel L\u00e9vy \u2013 Directeur du D\u00e9partement Politique & Opinion - 01 44 87 60 30 - jdlevy@harrisinteractive.fr\nLaurence Lavernhe \u2013 Responsable de la communication - 01 44 87 60 94 - 01 44 87 60 30 - llavernhe@harrisinteractive.fr\nMerci de noter que toute diffusion de ces r\u00e9sultats\ndoit \u00eatre accompagn\u00e9e des \u00e9l\u00e9ments techniques suivants :\nle nom de l'institut, le nom du commanditaire de l\u2019\u00e9tude,\nla m\u00e9thode d'enqu\u00eate, les dates de r\u00e9alisation et la taille de l'\u00e9chantillon.\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}