[[{"question": "Quel est le titre du premier chapitre du cours de Fran\u00e7ais 1B pr\u00e9sent\u00e9 sur cette diapositive ?", "answer": "Le titre du premier chapitre est 'Un ami et une amie'."}], [{"question": "Quelle c\u00e9l\u00e8bre structure parisienne est repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'illustration d'Yvonne Delacroix sur cette diapositive d'apprentissage du fran\u00e7ais?", "answer": "L'Arc de Triomphe est repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'illustration d'Yvonne Delacroix sur cette diapositive."}], [{"question": "Quels sont les adjectifs fran\u00e7ais mentionn\u00e9s sur cette diapositive verte de 'Les Adjectifs' qui ne n\u00e9cessitent pas l'ajout d'un -e au f\u00e9minin?", "answer": "Les adjectifs mentionn\u00e9s sur cette diapositive qui ne n\u00e9cessitent pas l'ajout d'un -e au f\u00e9minin sont: bizarre, ordinaire, large, jeune, p\u00e2le, aimable, d\u00e9sagr\u00e9able, populaire, sinc\u00e8re, et maigre."}], [{"question": "Quel est le titre de cette diapositive sur l'apprentissage du fran\u00e7ais qui pr\u00e9sente des traductions de mots et d'expressions courantes?", "answer": "Le titre de cette diapositive est 'Autres mots et expressions'. Elle pr\u00e9sente des traductions fran\u00e7aises et anglaises de phrases et mots courants comme 'Comment est...?', 'Il est...', 'Elle est...', 'aussi', 'moi', etc."}], [{"question": "Quelle expression fran\u00e7aise est traduite par 'outgoing' dans cette diapositive sur 'Autres mots et expressions' ?", "answer": "Dynamique"}], [{"question": "Quels sont les termes fran\u00e7ais \u00e9quivalents \u00e0 'friend' pour le masculin et le f\u00e9minin selon cette diapositive sur 'Les noms' en fran\u00e7ais?", "answer": "Selon la diapositive, les termes fran\u00e7ais \u00e9quivalents \u00e0 'friend' pour le masculin sont 'l'ami' et 'le copain', tandis que pour le f\u00e9minin ce sont 'l'amie' et 'la copine'."}], [{"question": "Quelle est la diff\u00e9rence entre 'un' et 'une' en fran\u00e7ais selon cette diapositive sur l'article ind\u00e9fini?", "answer": "'Un' est utilis\u00e9 pour les noms masculins, tandis que 'une' est utilis\u00e9 pour les noms f\u00e9minins. Les deux sont des articles ind\u00e9finis en fran\u00e7ais, utilis\u00e9s pour parler d'une personne ou d'une chose non sp\u00e9cifique."}], [{"question": "Quelle est la r\u00e8gle d'utilisation de l'article d\u00e9fini 'l'' en fran\u00e7ais selon cette diapositive sur 'L'article d\u00e9fini' ?", "answer": "Selon la diapositive, 'l'' est utilis\u00e9 pour les noms qui commencent par une voyelle ou un h muet en fran\u00e7ais."}], [{"question": "Quel est le nom de l'\u00e9l\u00e8ve fran\u00e7aise qui \u00e9tudie dans un lyc\u00e9e et qui est la s\u0153ur de Paul Delacroix selon cette image \u00e9ducative?", "answer": "Yvonne Delacroix"}], [{"question": "Quel est le nom de l'\u00e9cole et la ville d'origine mentionn\u00e9s dans cette diapositive d'introduction en fran\u00e7ais pour un cours d'anglais?", "answer": "L'\u00e9cole mentionn\u00e9e est 'High School' (visible en haut de l'image comme '3H SCHOOL'), et la ville d'origine mentionn\u00e9e est Miami. La diapositive pr\u00e9sente un \u00e9tudiant am\u00e9ricain qui se pr\u00e9sente comme venant de Miami et \u00e9tudiant dans une \u00e9cole secondaire am\u00e9ricaine."}], [{"question": "Quelle est la r\u00e8gle principale concernant l'accord des adjectifs en fran\u00e7ais selon cette diapositive intitul\u00e9e 'L'accord des adjectifs' ?", "answer": "En fran\u00e7ais, un adjectif doit s'accorder avec le nom qu'il d\u00e9crit ou modifie."}], [{"question": "Selon la diapositive sur 'L'accord des adjectifs', quelle est la r\u00e8gle pour les adjectifs se terminant par -e en fran\u00e7ais?", "answer": "Les adjectifs se terminant par -e n'ont qu'une seule forme au singulier. Cette forme est utilis\u00e9e \u00e0 la fois avec les noms masculins et f\u00e9minins."}], [{"question": "Dans cette le\u00e7on de fran\u00e7ais sur les adjectifs f\u00e9minins, combien de caract\u00e9ristiques diff\u00e9rentes sont illustr\u00e9es pour d\u00e9crire les filles?", "answer": "Cette le\u00e7on illustre cinq caract\u00e9ristiques diff\u00e9rentes pour d\u00e9crire les filles : contente, amusante, petite, grande et brune."}], [{"question": "Dans le chapitre 1 du manuel de Fran\u00e7ais 1B intitul\u00e9 'Un ami et une amie', quel est l'exercice demand\u00e9 pour Alain et Charles?", "answer": "L'exercice demande d'utiliser 'un' ou 'une' pour compl\u00e9ter les phrases concernant Alain et Charles."}], [{"question": "Dans le Chapitre 1 du manuel de Fran\u00e7ais 1B intitul\u00e9 'Un ami et une amie', quel est l'exercice demand\u00e9 concernant Richard Williams?", "answer": "L'exercice demande d'utiliser 'le, la, or l' pour compl\u00e9ter les phrases sur Richard Williams et Claudine Simonet."}], [{"question": "Dans le chapitre 1 du cours de Fran\u00e7ais 1B intitul\u00e9 'Un ami et une amie', quelle est la nationalit\u00e9 de Paul Green selon l'image ?", "answer": "Am\u00e9ricain. L'image montre deux photos, dont une de Paul Green, et la premi\u00e8re question demande qui est am\u00e9ricain entre Marc et Paul, sugg\u00e9rant que Paul est l'Am\u00e9ricain."}], [{"question": "Quelles sont les questions pos\u00e9es sur Richard dans le chapitre 1 du cours de Fran\u00e7ais 1B intitul\u00e9 'Un ami et une amie' ?", "answer": "Le chapitre 1 pose 7 questions sur Richard, notamment sur sa nationalit\u00e9, son origine, son \u00e9cole, son apparence physique (couleur de cheveux, taille) et sa personnalit\u00e9 (s'il est aimable ou sympathique)."}], [{"question": "Dans le Chapitre 1 du cours de Fran\u00e7ais 1B intitul\u00e9 'Un ami et une amie', quelle est la premi\u00e8re question pos\u00e9e sur \u00c9lisabeth Gautier?", "answer": "Elle est de quelle ville? Elle est de Paris. Elle est __________."}], [{"question": "Dans le Chapitre 1 du cours de Fran\u00e7ais 1B intitul\u00e9 'Un ami et une amie', quelle phrase contredit l'affirmation 'A. Marie-France n'est pas am\u00e9ricaine'?", "answer": "La phrase 2: 'Marie-France est am\u00e9ricaine' contredit directement l'affirmation A."}], [{"question": "Quel est le titre du chapitre 1 dans ce cours de Fran\u00e7ais 1B?", "answer": "Un ami et une amie"}], [{"question": "Quelle est l'activit\u00e9 B du chapitre 1 dans ce cours de fran\u00e7ais, et quels sont les noms des personnages mentionn\u00e9s?", "answer": "L'activit\u00e9 B du chapitre 1 s'intitule 'Marie-Th\u00e9r\u00e8se et Fran\u00e7ois'. Les personnages mentionn\u00e9s sont Marie-Th\u00e9r\u00e8se et Fran\u00e7ois."}], [{"question": "Dans l'activit\u00e9 C du Chapitre 1 intitul\u00e9 'Un ami et une amie', quels sont les deux adjectifs sugg\u00e9r\u00e9s entre parenth\u00e8ses pour d\u00e9crire Carole Colbert ?", "answer": "Les deux adjectifs sugg\u00e9r\u00e9s entre parenth\u00e8ses pour d\u00e9crire Carole Colbert sont 'amusant' et 'sinc\u00e8re'."}], [{"question": "Quel est le titre du chapitre et de l'activit\u00e9 sur cette diapositive d'exercice de fran\u00e7ais?", "answer": "Le titre du chapitre est 'Chapitre 1: Un ami et une amie' et l'activit\u00e9 est intitul\u00e9e 'Activit\u00e9 C. Je suis...'."}], [{"question": "Quelle ville fran\u00e7aise est mentionn\u00e9e comme lieu d'origine de Jean-Luc Charpentier sur cette diapositive d'apprentissage du fran\u00e7ais?", "answer": "Lyon est mentionn\u00e9e comme la ville d'origine de Jean-Luc Charpentier. L'image montre un dessin de la cath\u00e9drale de Lyon et le texte indique 'Il est de Lyon.'"}], [{"question": "Dans le Chapitre 1 intitul\u00e9 'Un ami et une amie', combien de formes diff\u00e9rentes du verbe '\u00eatre' sont mentionn\u00e9es en fran\u00e7ais?", "answer": "Le slide indique qu'il y a 6 formes diff\u00e9rentes du verbe '\u00eatre' en fran\u00e7ais."}], [{"question": "Quel est le titre de l'activit\u00e9 D dans le Chapitre 1 d'un manuel de fran\u00e7ais?", "answer": "Une interview"}], [{"question": "Quelle est l'activit\u00e9 demand\u00e9e dans ce chapitre du manuel de fran\u00e7ais intitul\u00e9 'Un ami et une amie' concernant Jean-Paul Tonone de N\u00eemes?", "answer": "L'activit\u00e9 demand\u00e9e est de poser des questions \u00e0 Jean-Paul d'apr\u00e8s le mod\u00e8le fourni, en utilisant les mots-cl\u00e9s donn\u00e9s comme '\u00e9l\u00e8ve', 'de N\u00eemes', '\u00e9l\u00e8ve dans un lyc\u00e9e \u00e0 N\u00eemes', 'content', et 'intelligent'."}], [{"question": "Dans l'activit\u00e9 F du chapitre 1 du cours de fran\u00e7ais, quelles sont les caract\u00e9ristiques attribu\u00e9es \u00e0 Germaine LeBlanc selon la liste fournie?", "answer": "Selon la liste, Germaine LeBlanc est d\u00e9crite comme canadienne, blonde, sympathique, de Qu\u00e9bec, et \u00e9tudiante universitaire \u00e0 Qu\u00e9bec."}], [{"question": "Dans cette le\u00e7on de fran\u00e7ais, quels sont les adjectifs utilis\u00e9s pour d\u00e9crire le gar\u00e7on?", "answer": "Les adjectifs utilis\u00e9s pour d\u00e9crire le gar\u00e7on sont 'content', 'amusant', 'petit', 'grand' et 'brun'."}], [{"question": "Quelles sont les six questions pos\u00e9es sur Yvonne Delacroix dans la section A du slide intitul\u00e9 'Fran\u00e7ais 1B'?", "answer": "1. Yvonne Delacroix est fran\u00e7aise? 2. Elle est grande ou petite? 3. Elle est amusante? 4. Elle est contente? 5. Yvonne est brune? 6. Elle est de Paris?"}], [{"question": "Quelles sont les questions pos\u00e9es dans la section 'B. Salut Jean-Luc!' du cours de Fran\u00e7ais 1B?", "answer": "Les questions pos\u00e9es sont: 1. Jean-Luc est fran\u00e7ais ou am\u00e9ricain? 2. Il est brun ou blond? 3. Il est intelligent? 4. Il est amusant aussi? 5. Il est content? 6. Jean-Luc est int\u00e9ressant? 7. Il est de Lyon?"}], [{"question": "Dans cette liste d'adjectifs fran\u00e7ais avec leurs traductions anglaises, quel est l'\u00e9quivalent anglais donn\u00e9 pour 'm\u00e9chant'?", "answer": "Le terme anglais donn\u00e9 pour 'm\u00e9chant' est 'naughty'."}], [{"question": "Quels sont les adjectifs fran\u00e7ais et leurs \u00e9quivalents anglais pr\u00e9sent\u00e9s dans la diapositive intitul\u00e9e 'Les Adjectifs (add -e)' sur fond vert?", "answer": "La diapositive pr\u00e9sente les adjectifs fran\u00e7ais suivants avec leurs \u00e9quivalents anglais : intelligent = smart, fort = strong, confiant = trusting/confident, blond = blonde, fatigu\u00e9 = tired, bronz\u00e9 = tan, am\u00e9ricain = American, espagnol = Spanish, allemand = German, fran\u00e7ais = French, anglais = English."}], [{"question": "Quels sont les adjectifs fran\u00e7ais list\u00e9s sur cette diapositive verte de 'Les Adjectifs' qui ne prennent pas de -e final?", "answer": "Les adjectifs list\u00e9s sont: mince, sympathique, antipathique, triste, timide, \u00e9nergique, stupide, faible, c\u00e9l\u00e8bre et comique."}]]