{"id": "23109425", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/ceb-2013-franais-lirecrire-1/23109425", "title": "CEB 2013 - Fran\u00e7ais - lire-\u00e9crire 1", "author": "redacsel", "date": "2013-06-17", "len": 8, "description": "CEB 2013, \u00e9preuve de fran\u00e7ais, lundi", "lang": "fr", "dim": {"height": 842, "width": 595}, "like": 16, "view": 70391, "transcript": ["NOM\u00a0: \u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\t\nPR\u00c9NOM\u00a0: \u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\nN\u00b0 D\u2019ORDRE\u00a0: \u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\u2212\nFRAN\u00c7AIS\nSAVOIR\n\u00c9COUTER\nSAVOIR\n\u00c9CRIRE\nMATH\u00c9MATIQUES\nSOLIDES ET FIGURES \u00c9VEIL INITIATION\nSCIENTIFIQUE GRANDEURS\nLIRE-\u00c9CRIRE TRAITEMENT\nDE DONN\u00c9ES FORMATION\nHISTORIQUE ET\nG\u00c9OGRAPHIQUE\nNOMBRES ET OP\u00c9RATION\nCEB2012 FRAN\u00c7AIS SAVOIR\n\u00c9COUTER SAVOIR \u00c9CRIRE MATH\u00c9MATIQUES SOLIDES ET FIGURES \u00c9VEIL INITIATION\nSCIENTIFIQUE GRANDEURS LIRE-\u00c9CRIRE TRAITEMENT DE DONN\u00c9ES FORMATION HISTORIQUE ET G\u00c9OGRAPHIQUE\nNOMBRES ET OP\u00c9RATION CEB2012 FRAN\u00c7AIS SAVOIR \u00c9COUTER\nSAVOIR \u00c9CRIRE MATH\u00c9MATIQUES SOLIDES ET FIGURES\n\u00c9VEIL INITIATION SCIENTIFIQUE GRANDEURS\nLIRE-\u00c9CRIRE TRAITEMENT DE DONN\u00c9ES FORMATION\nHISTORIQUE ET G\u00c9OGRAPHIQUE NOMBRES ET OP\u00c9RATION\nCEB2012 FRAN\u00c7AIS SAVOIR \u00c9COUTER SAVOIR \u00c9CRIRE\nMATH\u00c9MATIQUES\nSOLIDES ET FIGURES \u00c9VEIL INITIATION SCIENTIFIQUE\nGRANDEURS LIRE-\u00c9CRIRE TRAITEMENT DEDONN\u00c9ES FORMATION\nHISTORIQUE ET G\u00c9OGRAPHIQUE NOMBRES ET OP\u00c9RATION CEB2012\nFRAN\u00c7AIS SAVOIR \u00c9COUTER SAVOIR \u00c9CRIRE\nMATH\u00c9MATIQUES SOLIDES ET FIGURES\n\u00c9VEIL INITIATION SCIENTIFIQUE\nGRANDEURS LIRE-\nFRAN\u00c7AIS\nSAVOIR \u00c9COUTER SAVOIR\n\u00c9CRIRE\nMATH\u00c9MATIQUES SOLIDES ET FIGURES\n\u00c9VEIL INITIATION SCIENTIFIQUE GRANDEURS LIRE-\u00c9CRIRE\nTRAITEMENT DE DONN\u00c9ES FORMATION HISTORIQUE ET\nG\u00c9OGRAPHIQUE\nNOMBRES ET OP\u00c9RATION CEB2012\nFRAN\u00c7AIS SAVOIR\n\u00c9COUTER SAVOIR \u00c9CRIRE\nMATH\u00c9MATIQUES SOLIDES ET\nFIGURES \u00c9VEIL INITIATION\nSCIENTIFIQUE\nFRAN\u00c7AIS\nSAVOIR \u00c9COUTER SAVOIR\n\u00c9CRIRE\nMATH\u00c9MATIQUES SOLIDES ET FIGURES\n\u00c9VEIL INITIATION SCIENTIFIQUE GRANDEURS LIRE-\u00c9CRIRE\nTRAITEMENT DE DONN\u00c9ES FORMATION HISTORIQUE ET\nG\u00c9OGRAPHIQUE\nNOMBRES ET OP\u00c9RATION CEB2012\nFRAN\u00c7AIS SAVOIR\n\u00c9COUTER SAVOIR \u00c9CRIRE\nMATH\u00c9MATIQUES SOLIDES ET\nFIGURES \u00c9VEIL INITIATION\nSCIENTIFIQUE\nCEB2013\n\u00c9PREUVE EXTERNE COMMUNE\nLIRE - \u00c9CRIRE 1\nLivret 2 | Lundi 17 juin\n. . . /30\n ", "\u00c9CRIS.\n\u00c0 quelle page trouve-t-on un sch\u00e9ma repr\u00e9sentant les relations au sein d\u2019une famille\u202f?\nPage _________\n1QUESTION\nQUESTIONNAIRE SUR LE PORTFOLIO\n\u00c9CRIS.\nQuelle page du portfolio consulterais-tu si tu devais localiser la Mer du Nord ?\nPage _________\nCOCHE.\nQuel titre pourrait-on trouver page 20 ?\n\t\uf0a3\tCarte d\u2019identit\u00e9\n\t\uf0a3\tCarte postale\n\t\uf0a3\tCarte de v\u0153ux\n\t\uf0a3\tCarte bancaire\n\t\uf0a3\tCarte de visite\n2\n3\nQUESTION\nQUESTION\n2\n/1,5\n/1,5\n/1,5\n ", "COMPL\u00c8TE.\n\u00c0 quelle page aurait-on pu trouver des informations sur la chauve-souris et sa capacit\u00e9\n\u00e0 se diriger dans l\u2019obscurit\u00e9 ?\nPage _________\nCOMPL\u00c8TE.\nSi tu voulais ajouter un document portant sur l\u2019invention du t\u00e9l\u00e9phone fixe, \u00e0 quelle\npage le placerais-tu ?\nPage _________\nAu d\u00e9but du portfolio, tu trouves une table des mati\u00e8res d\u00e9taill\u00e9e pour l\u2019\u00e9veil.\nR\u00c9DIGE la table des mati\u00e8res d\u00e9taill\u00e9e pour la partie fran\u00e7ais du portfolio.\n4\n5\n6\nFran\u00e7ais\nLes invasions nordiques - Les Vikings\t\t\t\t\t . . . . . . . . . . . . . . . . \t\t\t 22\n________________________________________ \t\t \t\t . . . . . . . . . . . . . . . . \t\t\t ____\n________________________________________ \t\t \t\t . . . . . . . . . . . . . . . . \t\t\t ____\n________________________________________ \t\t \t\t . . . . . . . . . . . . . . . . \t\t\t ____\nQUESTION\nQUESTION\nQUESTION\n3\n/10,5\n/1,5\n/1,5\n/3\n ", "RECOPIE la d\u00e9finition du mot \u00ab\u202fcarnivore\u202f\u00bb qui se trouve dans le 1er\nparagraphe du\ntexte.\n__________________________________________________________________________________________\n__________________________________________________________________________________________\n7QUESTION\nQUESTIONNAIRE SUR LE TEXTE LE LOUP\nAu 1er\nparagraphe, l\u2019auteur donne des exemples de ce que le loup mange.\nRECOPIE un exemple donn\u00e9 par l\u2019auteur.\n__________________________________________________________________________________________\n__________________________________________________________________________________________\nRECOPIE l'intertitre du 2e\nparagraphe.\n__________________________________________________________________________________________\n8\n9\nQUESTION\nQUESTION\n4\n/1\n/1\n/0,5\nP. 24\n ", "RELIS le paragraphe 5.\nCOCHE.\nQue signifie \u00ab\u202frester sans descendance\u202f\u00bb\u202f?\n\t\uf0a3\u202fNe pas pouvoir vivre sans louveteau.\n\t\uf0a3\u202fNe pas descendre de place dans l\u2019organisation de la meute.\n\t\uf0a3\u202fNe pas se faire descendre.\n\t\uf0a3\u202fNe pas avoir de louveteaux.\n\u00c9CRIS.\nExplique avec tes mots ce qu\u2019est la gestation.\nLa gestation, c\u2019est \u2026\n__________________________________________________________________________________________\n__________________________________________________________________________________________\n__________________________________________________________________________________________\n10\n11\nQUESTION\nQUESTION\n5\n/4,5\n/1,5\n/0,5\n ", "COMPL\u00c8TE la carte d\u2019identit\u00e9 du loup en reprenant de fa\u00e7on concise et pr\u00e9cise les\ninformations donn\u00e9es dans le texte Le loup du portfolio.\nATTENTION \u00e0 l\u2019orthographe des mots.\n12QUESTION\n6\nP. 24-25\n ", "Classe :\n____________________________________________\nOrdre :\n____________________________________________\nFamille :\n____________________________________________\nR\u00e9partition g\u00e9ographique :\n____________________________________________________________________________________\nCaract\u00e9ristiques physiques :\n\u2022\u202fPoids : ____________________________________________\n\u2022\u202f___________________________________ : environ 1,50 m\u00e8tre\n\u2022\u202fOu\u00efe : ____________________________________________\n\u2022\u202f___________________________________ : particuli\u00e8rement d\u00e9velopp\u00e9\nVie sociale :\n\u2022\u202f ____________________________________________\n\u2022\u202f ____________________________________________\nReproduction :\n\u2022\u202fRelation\u202f: ____________________________________________\n\u2022\u202fCouple\u202f: ____________________________________________\n\u2022\u202f___________________________________ : de mi-f\u00e9vrier \u00e0 mi-mars\n\u2022\u202fDur\u00e9e de gestation \u202f: ____________________________________________\n\u2022\u202fPort\u00e9e\u202f: ____________________________________________\nCARTE D\u2019IDENTIT\u00c9 DU LOUP\n7\n/15\n ", "F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles / Minist\u00e8re\nAdministration g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Enseignement et de la Recherche scientifique\n\u00c9diteur responsable : Jean-Pierre HUBIN, Administrateur g\u00e9n\u00e9ral\nBoulevard du Jardin Botanique, 20-22 \u2013 1000 Bruxelles\nLa \u00ab\u00a0F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles\u00a0\u00bb est l\u2019appellation d\u00e9signant usuellement la \u00ab\u00a0Communaut\u00e9 fran\u00e7aise\u00a0\u00bb vis\u00e9e \u00e0 l\u2019article 2 de la Constitution\nD/2013/9208/9\n "], "mostRead": [0, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 1]}