{"id": "55509140", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/21-le-systme-ducatif-franais/55509140", "title": "21 le syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais", "author": "helenaaldaz", "date": "2015-11-25", "len": 23, "description": "Pr\u00e9sentation Powerpoint du syst\u00e8me scolaire fran\u00e7ais", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 1026, "transcript": ["Le syst\u00e8me\n\u00e9ducatif\nfran\u00e7ais\n ", "L\u2019\u00e9cole maternelle\n3 4 ans: Premi\u00e8re section\u2192\n4 5 ans: Deuxi\u00e8me section\u2192\n5 6 ans: Troisi\u00e8me section\u2192\n ", "", "L\u2019\u00e9cole primaire\n6 7 ans: CP (Cours Primaire)\u2192\n7 8 ans: CE1 (Cours \u00c9l\u00e9mentaire 1\u2192 \u00e8re\nann\u00e9e)\n8 9 ans: CE2 (Cours\u2192 \u00c9l\u00e9mentaire 2\u00e8me\nann\u00e9e)\n9 10 ans: CM1 (Cours Moyen 1\u2192 \u00e8re\nann\u00e9e)\n10 11 ans: CM2 (Cours Moyen 2\u2192 \u00e8me\nann\u00e9e)\n ", "", "", "L\u2019administration de l\u2019\u00e9cole\nmaternelle et de l\u2019\u00e9cole\nprimaire\n- C\u2019est le ma\u00eetre ou la ma\u00eetresse qui\nenseigne pendant que les \u00e9l\u00e8ves\n\u00e9coutent.\n- Le ma\u00eetre ou la ma\u00eetresse \u00e9crit au\ntableau.\n- C\u2019est le directeur qui est le chef de\nl\u2019\u00e9tablissement.\n ", "Les horaires de l\u2019\u00e9cole\nmaternelle et de l\u2019\u00e9cole\nprimaire\u2022 8h30 10h00:\u2192 cours\n\u2022 10h15 10h30:\u2192 r\u00e9cr\u00e9ation\n\u2022 10h30 11h30:\u2192 cours\n\u2022 11h30 13h30:\u2192 cantine pour les demi-\npensionnaires, les \u00e9l\u00e8ves externes rentrent\nmanger \u00e0 la maison ou chez la nourrice\n\u2022 13h30 15h30:\u2192 cours\n\u2022 15h30 15h45:\u2192 r\u00e9cr\u00e9ation\n\u2022 15h45 16h30:\u2192 cours\n ", "La cantine / Le\nr\u00e9fectoire\n ", "Le coll\u00e8ge\n\u2022 11 12 ans: 6\u2192 \u00e8me\n\u2022 12 13 ans: 5\u2192 \u00e8me\n\u2022 13 14 ans: 4\u2192 \u00e8me\n\u2022 14 15 ans: 3\u2192 \u00e8me\n ", "Les diff\u00e9rentes mati\u00e8res au\ncoll\u00e8ge\n\u2022 Fran\u00e7ais\n\u2022 Maths\n\u2022 Histoire/G\u00e9ographie/\u00c9ducation civique\n\u2022 LV1 (g\u00e9n\u00e9ralement anglais, mais parfois allemand dans\nl\u2019est de la France et espagnol dans l\u2019ouest)\n\u2022 SVT (Sciences de la Vie et de la Terre)\n\u2022 Technologie\n\u2022 Arts Plastiques\n\u2022 Musique\n\u2022 Sciences Physiques (\u00e0 partir de la 5\u00e8me\n)\n\u2022 Latin (\u00e0 partir de la 5\u00e8me\n, en option)\n\u2022 LV2 (g\u00e9n\u00e9ralement espagnol, \u00e0 partir de la 4\u00e8me\n)\n ", "L\u2019administration du\ncoll\u00e8ge\n\u2022 C\u2019est le professeur qui enseigne.\n\u2022 Chaque classe b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un professeur\nprincipal.\n\u2022 C\u2019est le principal qui est le chef\nd\u2019\u00e9tablissement.\n\u2022 C\u2019est le CPE (Conseiller Principal d\u2019\u00c9ducation)\nqui s\u2019occupe des probl\u00e8mes des \u00e9l\u00e8ves.\n\u2022 C\u2019est le surveillant qui s\u2019occupe des \u00e9l\u00e8ves\nquand le professeur n\u2019est pas l\u00e0.\n\u2022 Ce sont les documentalistes qui s\u2019occupent du\nCDI.\n ", "Le Centre de\nDocumentation et\nd\u2019Information (CDI)\n ", "Le brevet\nC\u2019est l\u2019examen que passent les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la\nfin de l\u2019ann\u00e9e de 3\u00e8me\n.\n ", "", "Le lyc\u00e9e\n15 16 ans: Seconde\u2192\n16 17 ans: Premi\u00e8re\u2192\n17 18 ans: Terminale\u2192\n ", "", "Le r\u00e9gime de l\u2019\u00e9l\u00e8ve\nAu lyc\u00e9e un \u00e9l\u00e8ve peut \u00eatre:\n- Interne (il mange matin, midi et soir au\nlyc\u00e9e et dort tout au long de la semaine)\n- Externe (il vient seulement au lyc\u00e9e\npour les cours)\n- Demi-pensionnaire (il mange le midi au\nlyc\u00e9e)\n ", "L\u2019administration du\nlyc\u00e9e\nC\u2019est le proviseur qui est le chef\nd\u2019\u00e9tablissement.\n ", "Le Baccalaur\u00e9at\nC\u2019est l\u2019examen que les \u00e9l\u00e8ves passent \u00e0 la\nfin de l\u2019ann\u00e9e de Terminale.\n ", "", "La photo de classe\nChaque ann\u00e9e, pour avoir un souvenir\nde la classe, un photographe vient \u00e0\nl\u2019\u00e9cole, au coll\u00e8ge ou au lyc\u00e9e pour\nfaire la photo de classe.\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}