{"id": "248924370", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-le-tltravail-248924370/248924370", "title": "Les Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail", "author": "contactElabe", "date": "2021-06-03", "len": 23, "description": "Les Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 1163, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n ", "Interrogation\nFiche technique\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9s aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 002 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 1er et 2 juin 2021.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour Les Echos, Radio Classique et l\u2019Institut Montaigne\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n2\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1.4 93.6 et 96.4\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n3\n ", "Principaux enseignements\nUne majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais favorable \u00e0 l\u2019instauration d\u2019un temps de travail \u00e9quilibr\u00e9 entre pr\u00e9sentiel et\nt\u00e9l\u00e9travail \u00e0 la fin de la crise du Covid-19\n60% des Fran\u00e7ais souhaitent, une fois l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 termin\u00e9e, que les entreprises mettent en place la possibilit\u00e9 pour les\nsalari\u00e9s de faire du t\u00e9l\u00e9travail sur une partie du temps de travail et \u00eatre en pr\u00e9sentiel sur l'autre partie. 26% estiment qu\u2019il faudrait\nrevenir \u00e0 la situation d\u2019avant la crise du Covid-19 (t\u00e9l\u00e9travail minoritaire). Enfin, 13% jugent qu\u2019il faudrait conserver le syst\u00e8me mis\nen place pendant la crise (t\u00e9l\u00e9travail complet ou 4 jours sur 5 recommand\u00e9).\nLes actifs sont un peu plus nombreux \u00e0 souhaiter revenir \u00e0 la situation d\u2019avant (30%), une majorit\u00e9 pour un fonctionnement\ninterm\u00e9diaire (54%), et 15% pour conserver le syst\u00e8me mis en place pendant la crise.\nD\u2019un point de vue g\u00e9ographique, les habitants de la r\u00e9gion parisienne (69%) sont davantage favorables \u00e0 un \u00e9quilibre\nt\u00e9l\u00e9travail/pr\u00e9sentiel que ceux des autres r\u00e9gions (58%). En termes d\u2019\u00e2ge, les 65 ans et plus (71%) sont les plus convaincus de\nl\u2019importance de faire les deux. A l\u2019inverse, pr\u00e8s d\u2019un tiers des 18-34 ans (33%) souhaite op\u00e9rer un retour \u00e0 la situation d\u2019avant crise,\navec un t\u00e9l\u00e9travail minoritaire.\nLes Fran\u00e7ais les plus rompus au t\u00e9l\u00e9travail sont un peu plus enclins \u00e0 sa syst\u00e9matisation : 23% de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 en t\u00e9l\u00e9travail sur\nplus de la moiti\u00e9 de leur temps pendant la crise souhaitent que le syst\u00e8me de t\u00e9l\u00e9travail \u00e0 temps plein soit conserv\u00e9.\n4\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n ", "Principaux enseignements\nLe pr\u00e9sentiel reste un mode de travail essentiel aux yeux des Fran\u00e7ais, avant tout pour les interactions\nsociales et la formation.\nLes actifs concern\u00e9s par le t\u00e9l\u00e9travail lui accordent plus d\u2019avantages\nLes Fran\u00e7ais attribuent majoritairement de nombreux atouts au pr\u00e9sentiel. Selon eux, il favorise davantage la vie sociale avec les\ncoll\u00e8gues (82%), la formation des jeunes et nouveaux recrut\u00e9s (81%), le travail en \u00e9quipe (76%), le sentiment d\u2019appartenance \u00e0\nl\u2019entreprise (67%), de bonnes conditions mat\u00e9rielles (63%), les relations avec ses sup\u00e9rieurs hi\u00e9rarchiques (57%), l\u2019efficacit\u00e9 des\nr\u00e9unions (55%), la possibilit\u00e9 de d\u00e9velopper ses comp\u00e9tences (50%), la reconnaissance professionnelle (49%) et l\u2019\u00e9quilibre entre vie\npriv\u00e9e et vie professionnelle (41%) que le t\u00e9l\u00e9travail. Seules l\u2019autonomie (53%) et la gestion du stress (40%) sont davantage\nattribu\u00e9es au t\u00e9l\u00e9travail qu\u2019au pr\u00e9sentiel.\nLe regard que portent les Fran\u00e7ais sur le t\u00e9l\u00e9travail est influenc\u00e9 par leur degr\u00e9 de proximit\u00e9 avec ce mode de travail. Ainsi, ceux dont\nl\u2019activit\u00e9 professionnelle peut se r\u00e9aliser en t\u00e9l\u00e9travail en ont une image plus positive que ceux dont le m\u00e9tier n\u2019est pas exer\u00e7able\nautrement qu\u2019en pr\u00e9sentiel :\n\u2022 56% des Fran\u00e7ais exer\u00e7ant des professions \u00e9ligibles au t\u00e9l\u00e9travail estiment qu\u2019il favorise l\u2019autonomie (contre 46% de ceux qui ne\npeuvent pas faire de t\u00e9l\u00e9travail)\n\u2022 52% qu\u2019il favorise la capacit\u00e9 \u00e0 se concentrer, \u00e0 \u00eatre efficace (contre 23%)\n\u2022 48% qu\u2019il permet de mieux g\u00e9rer son stress et la pression au travail (contre 37%)\n\u2022 44% qu\u2019il permet un meilleur \u00e9quilibre entre vie priv\u00e9 et vie professionnelle (contre 26%)\n\u2022 40% qu\u2019il am\u00e9liore sa capacit\u00e9 \u00e0 s\u2019organiser, prioriser les t\u00e2ches (contre 25%)\n5\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n ", "Principaux enseignements\n8 actifs concern\u00e9s par le t\u00e9l\u00e9travail sur 10 souhaitent conserver la possibilit\u00e9 de t\u00e9l\u00e9travailler apr\u00e8s la\ncrise, sur un rythme d\u20191 ou 2 jours par semaine pour la moiti\u00e9 d\u2019entre eux\n81% des salari\u00e9s dont la profession peut s\u2019exercer \u00e0 distance font part de leur aspiration \u00e0 t\u00e9l\u00e9travailler apr\u00e8s la crise du Covid-19.\n50% souhaitent t\u00e9l\u00e9travailler 1 jour \u00e0 2 jours par semaine (soit moins de la moiti\u00e9 de leur temps de travail), et 31% 3 jours et plus par\nsemaine (plus de la moiti\u00e9 de leur temps de travail). 19% ne souhaitent pas faire de t\u00e9l\u00e9travail du tout.\nL\u2019exp\u00e9rience du t\u00e9l\u00e9travail renforce l\u2019attachement \u00e0 ce mode de travail : 43% des actifs qui ont \u00e9t\u00e9 en t\u00e9l\u00e9travail sur plus de la moiti\u00e9\nde leur temps de travail pendant la crise souhaitent poursuivre sur ce rythme (contre 12% qui l\u2019\u00e9taient moins de la moiti\u00e9).\nCeux qui ne souhaitent pas du tout t\u00e9l\u00e9travailler \u00e0 l\u2019issue de la crise sont surtout des salari\u00e9s de petites entreprises, de moins de 50\nsalari\u00e9s (41%), ou des salari\u00e9s qui pendant la crise ont \u00e9t\u00e9 en t\u00e9l\u00e9travail sur moins de la moiti\u00e9 de leur temps de travail (27%).\nLe t\u00e9l\u00e9travail est per\u00e7u comme un atout pour l\u2019\u00e9quilibre vie pro/perso par les actifs qui l\u2019ont v\u00e9cu\npendant la crise. Ils sont plus partag\u00e9s s\u2019agissant de l\u2019impact sur la performance de l\u2019entreprise et leurs\n\u00e9volutions professionnelles\n62% des salari\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 en t\u00e9l\u00e9travail pendant la crise du Covid-19 estiment que ce mode de travail est une bonne chose pour\nleur \u00e9quilibre vie professionnelle/ vie personnelle, 22% ni une bonne ni une mauvaise chose et 16% une mauvaise chose. 46% d\u2019entre\neux pensent que le t\u00e9l\u00e9travail est une bonne chose pour la performance de leur entreprise, 34% ni bonne ni mauvaise et 20% une\nmauvaise chose. Enfin, 33% consid\u00e8rent qu\u2019il est une bonne chose pour leur \u00e9volution professionnelle (acquisition de comp\u00e9tences,\npromotion, reconnaissance), 45% ni bonne ni mauvaise, et 22% une mauvaise chose.\nGlobalement, les moins de 35 ans sont les plus convaincus des effets positifs du t\u00e9l\u00e9travail sur leur \u00e9quilibre vie pro/perso (70%\nbonne chose), sur la performance de leur entreprise (52%) et leur \u00e9volution professionnelle (47%). A l\u2019inverse, les 50 ans et plus sont\nles moins convaincus des b\u00e9n\u00e9fices du t\u00e9l\u00e9travail sur leur \u00e9quilibre vie pro/perso (58%), sur la performance de leur entreprise (38%)\net sur leur \u00e9volution professionnelle (19%).\nLes salari\u00e9s ayant une exp\u00e9rience du t\u00e9l\u00e9travail sur plus de la moiti\u00e9 de leur temps de travail pendant la crise sont davantage\nconvaincus des b\u00e9n\u00e9fices du t\u00e9l\u00e9travail. En effet, 73% d\u2019entre eux consid\u00e8rent qu\u2019il permet un bon \u00e9quilibre entre leur vie\nprofessionnelle et personnelle, 57% qu\u2019il favorise la performance de leur entreprise et 41% qu\u2019il a un impact positif sur leur \u00e9volution\nprofessionnelle.\n6\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n ", "26\n13\n60\n1\nUne majorit\u00e9 de fran\u00e7ais favorable \u00e0 l\u2019instauration d\u2019un temps de travail \u00e9quilibr\u00e9 entre\npr\u00e9sentiel et t\u00e9l\u00e9travail \u00e0 la fin de la crise du Covid-19\n7\nQuestion : Quelle que soit votre situation actuelle par rapport \u00e0 l\u2019emploi et au t\u00e9l\u00e9travail, lorsque l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19\nsera termin\u00e9e, que faudrait-il mettre en place en termes de t\u00e9l\u00e9travail pour les m\u00e9tiers qui peuvent en faire ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n(+7)\n(+3)\nRevenir \u00e0 la situation d\u2019avant la crise du\nCovid-19 (t\u00e9l\u00e9travail minoritaire)\nConserver le syst\u00e8me mis en place pendant\nla crise du Covid-19 (t\u00e9l\u00e9travail complet ou 4\njours sur 5 recommand\u00e9)\nEntre les deux, faire du t\u00e9l\u00e9travail sur une\npartie du temps de travail et \u00eatre en\npr\u00e9sentiel sur l\u2019autre partie\nSans opinion\nDonn\u00e9es sur les actifs\n30\n15\n54\n1\n ", "Question : Selon vous, quel est le mode de travail le plus adapt\u00e9 pour chacun des aspects suivants ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nLe pr\u00e9sentiel reste un mode de travail essentiel aux yeux des Fran\u00e7ais, avant tout pour les\ninteractions sociales et la formation\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n8\n82\n81\n76\n67\n63\n57\n55\n50\n49\n41\n37\n31\n29\n19\n14\n14\n20\n28\n23\n34\n31\n38\n45\n26\n30\n38\n31\n27\n4\n5\n4\n5\n13\n9\n14\n12\n6\n32\n33\n31\n40\n53\n1\n1\n1\nLe pr\u00e9sentiel Il n'y a pas de diff\u00e9rence entre le t\u00e9l\u00e9travail et le pr\u00e9sentiel Le t\u00e9l\u00e9travail Sans opinion\nLa vie sociale avec les coll\u00e8gues (convivialit\u00e9, \u00e9changes informels)\nLa formation des jeunes et nouveaux recrut\u00e9s\nLe travail en \u00e9quipe\nLe sentiment d'appartenance \u00e0 l'entreprise, l'organisation\nLes conditions mat\u00e9rielles de travail (environnement\nnum\u00e9rique, mobilier, \u00e9quipements)\nLa relation avec ses sup\u00e9rieurs hi\u00e9rarchiques\nL'efficacit\u00e9 des r\u00e9unions\nLa capacit\u00e9 \u00e0 progresser, d\u00e9velopper ses comp\u00e9tences\nLa reconnaissance professionnelle\nL'\u00e9quilibre entre vie priv\u00e9e et vie professionnelle\nLa capacit\u00e9 \u00e0 se concentrer, \u00e0 \u00eatre efficace\nLa capacit\u00e9 \u00e0 s'organiser, prioriser les t\u00e2ches\nLa gestion du stress et de la pression\nL'autonomie\nLe pr\u00e9sentiel Le t\u00e9l\u00e9travail\nLes deux\n ", "Question : Selon vous, quel est le mode de travail le plus adapt\u00e9 pour chacun des aspects suivants ?\nEn % - Actifs en emploi dont le m\u00e9tier permet le t\u00e9l\u00e9travail (192 personnes)\nLes actifs concern\u00e9s par le t\u00e9l\u00e9travail lui accordent plus d\u2019avantages\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n9\n84\n84\n71\n62\n59\n53\n52\n41\n39\n39\n23\n21\n18\n15\n10\n10\n23\n30\n24\n38\n28\n43\n16\n52\n29\n27\n42\n29\n6\n6\n6\n8\n17\n9\n20\n16\n44\n9\n48\n52\n40\n56\n1\nLe pr\u00e9sentiel Il n'y a pas de diff\u00e9rence entre le t\u00e9l\u00e9travail et le pr\u00e9sentiel Le t\u00e9l\u00e9travail Sans opinion\nLa vie sociale avec les coll\u00e8gues (convivialit\u00e9, \u00e9changes\ninformels)\nLa formation des jeunes et nouveaux recrut\u00e9s\nLe travail en \u00e9quipe\nLe sentiment d'appartenance \u00e0 l'entreprise, l'organisation\nLes conditions mat\u00e9rielles de travail (environnement\nnum\u00e9rique, mobilier, \u00e9quipements)\nLa relation avec ses sup\u00e9rieurs hi\u00e9rarchiques\nL'efficacit\u00e9 des r\u00e9unions\nLa capacit\u00e9 \u00e0 progresser, d\u00e9velopper ses comp\u00e9tences\nL'\u00e9quilibre entre vie priv\u00e9e et vie professionnelle\nLa reconnaissance professionnelle\nLa gestion du stress et de la pression\nLa capacit\u00e9 \u00e0 se concentrer, \u00e0 \u00eatre efficace\nLa capacit\u00e9 \u00e0 s'organiser, prioriser les t\u00e2ches\nL'autonomie\nLe pr\u00e9sentiel Le t\u00e9l\u00e9travail\nLes deux\n ", "19\n15\n35\n19\n4\n8\n8 actifs concern\u00e9s par le t\u00e9l\u00e9travail sur 10 souhaitent conserver la possibilit\u00e9 de t\u00e9l\u00e9travailler\napr\u00e8s la crise, sur un rythme d\u20191 ou 2 jours par semaine pour la moiti\u00e9 d\u2019entre eux\n10\nQuestion : Apr\u00e8s la crise de la Covid-19, quelle est la situation que vous pr\u00e9f\u00e9reriez concernant le t\u00e9l\u00e9travail ?\nEn % - Actifs en emploi dont le m\u00e9tier permet le t\u00e9l\u00e9travail (192 personnes)\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\nPas de t\u00e9l\u00e9travail\n1 jour / semaine\n2 jours / semaine\n3 jours / semaine\n4 jours / semaine\n5 jours / semaine\n81% pr\u00e9f\u00e9reraient effectuer du\nt\u00e9l\u00e9travail au moins 1 jour par semaine\n31% sur plus de la moiti\u00e9 du\ntemps de travail\n50% Sur moins de la moiti\u00e9\ndu temps de travail\n ", "32\n12\n8\n30\n34\n25\n12\n14\n16\n4\n6\n6\n22\n34\n45\nTr\u00e8s bonne chose Assez bonne chose Assez mauvaise chose Tr\u00e8s mauvaise chose Ni une bonne ni une mauvaise chose\n11\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\nPour votre \u00e9quilibre vie\nprofessionnelle / vie\npersonnelle\nPour la performance de votre\nentreprise\nPour votre \u00e9volution\nprofessionnelle (acquisition de\ncomp\u00e9tences, promotion,\nreconnaissance)\nTOTAL\n\u00ab BONNE\nCHOSE \u00bb\nTOTAL\n\u00ab MAUVAISE\nCHOSE\u00bb\n62\n46\n33\n16\n20\n22\nLe t\u00e9l\u00e9travail est per\u00e7u comme un atout pour l\u2019\u00e9quilibre vie pro/perso par les actifs qui l\u2019ont\nv\u00e9cu pendant la crise. Ils sont plus partag\u00e9s s\u2019agissant de l\u2019impact sur la performance de\nl\u2019entreprise et leurs \u00e9volutions professionnelles.\nQuestion : Suite au d\u00e9veloppement du t\u00e9l\u00e9travail depuis mars 2020, diriez-vous que cela a \u00e9t\u00e9 une bonne, une mauvaise, ou\nni une bonne ni une mauvaise chose pour\u2026 ?\nEn % - Actifs en emploi qui ont \u00e9t\u00e9 en t\u00e9l\u00e9travail pendant la crise Covid (192 personnes)\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques\nQuelle que soit votre situation actuelle par rapport \u00e0 l\u2019emploi et au t\u00e9l\u00e9travail, lorsque l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 sera termin\u00e9e, que faudrait-il mettre en place\nen termes de t\u00e9l\u00e9travail pour les m\u00e9tiers qui peuvent en faire ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n12\nEn %\nRevenir \u00e0 la situation d\u2019avant la crise du Covid-19\n(t\u00e9l\u00e9travail minoritaire)\nConserver le syst\u00e8me mis en place pendant la\ncrise du Covid-19 (t\u00e9l\u00e9travail complet ou 4 jours\nsur 5 recommand\u00e9)\nEntre les deux, faire du t\u00e9l\u00e9travail sur une partie\ndu temps de travail et \u00eatre en pr\u00e9sentiel sur\nl\u2019autre partie\nSans opinion\nEnsemble 26 13 60 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 27 15 57 1\nFemme 25 12 62 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 33 18 49\n25-34 ans 33 14 52 1\n35-49 ans 28 16 56\n50-64 ans 24 12 62 2\n65 ans et plus 19 9 71 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 30 15 54 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 33 23 44\nCSP+ 28 15 57\nCadre, profession intellectuelle sup. 30 18 52\nProfession interm\u00e9diaire 27 13 60\nCSP- 31 15 53 1\nEmploy\u00e9 32 14 54\nOuvrier 30 16 52 2\nInactifs 21 10 68 1\nRetrait\u00e9 17 9 73 1\nAutre Inactif 29 14 57\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 31 9 59 1\nCommunes urbaines de province 27 15 58\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 21 19 59 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 30 14 56\n100.000 hab. et plus 29 14 57\nAgglom\u00e9ration parisienne 19 11 69 1\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 19 11 69 1\nProvince 28 14 58\nNord-est 31 13 56\nNord-ouest 31 14 55\nSud-ouest 22 19 59\nSud-est 25 12 62 1\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories professionnelles\nQuelle que soit votre situation actuelle par rapport \u00e0 l\u2019emploi et au t\u00e9l\u00e9travail, lorsque l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 sera termin\u00e9e, que faudrait-il mettre en place\nen termes de t\u00e9l\u00e9travail pour les m\u00e9tiers qui peuvent en faire ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n13\nEn %\nRevenir \u00e0 la situation d\u2019avant la\ncrise du Covid-19 (t\u00e9l\u00e9travail\nminoritaire)\nConserver le syst\u00e8me mis en\nplace pendant la crise du Covid-\n19 (t\u00e9l\u00e9travail complet ou 4\njours sur 5 recommand\u00e9)\nEntre les deux, faire du\nt\u00e9l\u00e9travail sur une partie du\ntemps de travail et \u00eatre en\npr\u00e9sentiel sur l\u2019autre partie\nSans opinion\nEnsemble 26 13 60 1\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 28 16 55 1\nSalari\u00e9 du public 32 11 57\nTAILLE D\u2019ENTREPRISE\nDe 1 \u00e0 49 salari\u00e9s (Micro/Petite entreprise) 37 15 48\nDe 50 \u00e0 249 salari\u00e9s (Moyenne entreprise) 23 15 61 1\n250 et plus (Grande entreprise) 27 14 59\nPROFESSION COMPATIBLE AVEC LE TELETRAVAIL\nProfession compatible 25 19 56\nProfession non compatible 33 13 53 1\nTELETRAVAIL PENDANT LA CRISE\nOnt fait du t\u00e9l\u00e9travail pendant la crise 25 17 58\nSur plus de la moiti\u00e9 du temps de travail 21 23 56\nSur moins de la moiti\u00e9 de votre temps de travail 31 8 61\nN\u2019a jamais fait de t\u00e9l\u00e9travail pendant la crise 33 14 52 1\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nQuelle que soit votre situation actuelle par rapport \u00e0 l\u2019emploi et au t\u00e9l\u00e9travail, lorsque l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 sera termin\u00e9e, que faudrait-il mettre en place\nen termes de t\u00e9l\u00e9travail pour les m\u00e9tiers qui peuvent en faire ?\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n14\nEn %\nRevenir \u00e0 la situation d\u2019avant la\ncrise du Covid-19 (t\u00e9l\u00e9travail\nminoritaire)\nConserver le syst\u00e8me mis en place\npendant la crise du Covid-\n19 (t\u00e9l\u00e9travail complet ou 4 jours\nsur 5 recommand\u00e9)\nEntre les deux, faire du t\u00e9l\u00e9travail\nsur une partie du temps de travail\net \u00eatre en pr\u00e9sentiel sur l\u2019autre\npartie\nSans opinion\nEnsemble 26 13 60 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 25 15 60\nLa France Insoumise (*) 26 15 59\nEurope Ecologie-Les Verts 26 15 59\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 20 16 64\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 18 15 67\nLa R\u00e9publique en Marche ! 15 16 69\nTOTAL DROITE 25 13 61 1\nLes R\u00e9publicains 27 14 57 2\nRassemblement National 35 12 51 2\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 28 11 61\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 23 10 67\nBeno\u00eet HAMON 12 23 65\nEmmanuel MACRON 18 13 69\nFran\u00e7ois FILLON 26 10 63 1\nMarine LE PEN 33 11 55 1\nAbstention, vote blanc ou nul 33 12 54 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 19 12 68 1\nMarine LE PEN 34 13 52 1\nAbstention, vote blanc ou nul 29 11 59 1\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques\nSelon vous, quel est le mode de travail le plus adapt\u00e9 pour chacun des aspects suivants ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n15\nEn % - Pr\u00e9sentiel\nLa vie sociale avec les\ncoll\u00e8gues (convivialit\u00e9,\n\u00e9changes informels)\nLa formation des jeunes\net nouveaux recrut\u00e9s\nLe travail en \u00e9quipe\nLe sentiment\nd'appartenance \u00e0\nl'entreprise,\nl'organisation\nLes conditions\nmat\u00e9rielles de travail\n(environnement\nnum\u00e9rique, mobilier,\n\u00e9quipements)\nLa relation avec ses\nsup\u00e9rieurs\nhi\u00e9rarchiques\nL'efficacit\u00e9 des r\u00e9unions\nEnsemble 82 81 76 67 63 57 55\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 82 82 77 69 61 61 56\nFemme 83 80 74 65 64 54 53\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 80 83 73 71 72 60 65\n25-34 ans 77 73 75 65 60 49 54\n35-49 ans 80 80 71 62 61 51 50\n50-64 ans 86 85 81 68 62 63 55\n65 ans et plus 84 83 76 69 64 62 54\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 84 82 75 66 64 56 54\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 78 76 68 61 53 56 55\nCSP+ 85 83 76 68 67 54 53\nCadre, profession intellectuelle sup. 79 81 68 63 58 54 46\nProfession interm\u00e9diaire 88 85 81 72 72 53 57\nCSP- 83 81 76 65 64 58 55\nEmploy\u00e9 84 84 73 63 67 54 56\nOuvrier 82 78 80 68 61 62 55\nInactifs 80 80 76 67 61 59 55\nRetrait\u00e9 84 83 77 69 65 62 54\nAutre Inactif 72 74 72 64 53 51 58\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 81 79 79 70 62 59 58\nCommunes urbaines de province 82 82 73 65 62 57 55\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 81 84 72 63 61 52 53\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 80 76 71 57 65 58 48\n100.000 hab. et plus 83 83 75 69 61 59 59\nAgglom\u00e9ration parisienne 85 83 78 69 69 56 50\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 84 83 78 67 68 56 49\nProvince 82 81 75 67 62 58 56\nNord-est 78 80 70 61 56 54 52\nNord-ouest 82 82 79 68 67 60 61\nSud-ouest 77 75 75 70 59 56 49\nSud-est 86 83 76 69 64 59 57\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories professionnelles\nSelon vous, quel est le mode de travail le plus adapt\u00e9 pour chacun des aspects suivants ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n16\nEn % - Pr\u00e9sentiel\nLa vie sociale avec les\ncoll\u00e8gues (convivialit\u00e9,\n\u00e9changes informels)\nLa formation des jeunes\net nouveaux recrut\u00e9s\nLe travail en \u00e9quipe\nLe sentiment\nd'appartenance \u00e0\nl'entreprise,\nl'organisation\nLes conditions\nmat\u00e9rielles de travail\n(environnement\nnum\u00e9rique, mobilier,\n\u00e9quipements)\nLa relation avec ses\nsup\u00e9rieurs\nhi\u00e9rarchiques\nL'efficacit\u00e9 des r\u00e9unions\nEnsemble 82 81 76 67 63 57 55\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 85 82 76 65 64 56 53\nSalari\u00e9 du public 87 85 74 69 68 56 56\nTAILLE D\u2019ENTREPRISE\nDe 1 \u00e0 49 salari\u00e9s (Micro/Petite\nentreprise)\n84 82 79 68 65 56 61\nDe 50 \u00e0 249 salari\u00e9s (Moyenne\nentreprise)\n82 78 77 67 63 63 53\n250 et plus (Grande entreprise) 88 87 74 66 67 53 52\nPROFESSION COMPATIBLE AVEC\nLE TELETRAVAIL\nProfession compatible 84 84 71 62 59 53 52\nProfession non compatible 85 82 79 69 68 59 57\nTELETRAVAIL PENDANT LA CRISE\nOnt fait du t\u00e9l\u00e9travail pendant la\ncrise\n83 85 72 61 60 54 50\nSur plus de la moiti\u00e9 du temps\nde travail\n80 84 64 56 53 48 42\nSur moins de la moiti\u00e9 de votre\ntemps de travail\n87 86 82 68 69 63 61\nN\u2019a jamais fait de t\u00e9l\u00e9travail\npendant la crise\n85 82 78 70 68 59 58\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, quel est le mode de travail le plus adapt\u00e9 pour chacun des aspects suivants ?\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n17\nEn % - Pr\u00e9sentiel\nLa vie sociale\navec les\ncoll\u00e8gues\n(convivialit\u00e9,\n\u00e9changes\ninformels)\nLa formation\ndes jeunes et\nnouveaux\nrecrut\u00e9s\nLe travail en\n\u00e9quipe\nLe sentiment\nd'appartenance\n\u00e0 l'entreprise,\nl'organisation\nLes conditions\nmat\u00e9rielles de\ntravail\n(environnement\nnum\u00e9rique,\nmobilier,\n\u00e9quipements)\nLa relation avec\nses sup\u00e9rieurs\nhi\u00e9rarchiques\nL'efficacit\u00e9 des\nr\u00e9unions\nEnsemble 82 81 76 67 63 57 55\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 84 87 77 72 61 60 55\nLa France Insoumise (*) 86 84 72 73 56 53 59\nEurope Ecologie-Les Verts 82 83 74 72 59 60 50\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 85 94 85 71 63 61 56\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 83 81 78 69 60 63 53\nLa R\u00e9publique en Marche ! 82 81 80 70 62 63 54\nTOTAL DROITE 89 85 79 76 73 64 62\nLes R\u00e9publicains 91 83 77 74 73 65 63\nRassemblement National 81 80 75 66 62 53 57\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 80 77 73 60 61 52 51\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 88 92 81 71 65 59 56\nBeno\u00eet HAMON 80 87 73 55 59 54 45\nEmmanuel MACRON 86 83 78 73 67 62 52\nFran\u00e7ois FILLON 88 87 80 73 71 66 64\nMarine LE PEN 84 82 77 68 58 59 57\nAbstention, vote blanc ou nul 76 76 71 64 61 53 56\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 87 87 80 72 64 61 55\nMarine LE PEN 81 80 76 68 61 60 59\nAbstention, vote blanc ou nul 81 80 73 65 65 53 53\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques\nSelon vous, quel est le mode de travail le plus adapt\u00e9 pour chacun des aspects suivants ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n18\nEn % - Pr\u00e9sentiel\nLa capacit\u00e9 \u00e0\nprogresser, d\u00e9velopper\nses comp\u00e9tences\nLa reconnaissance\nprofessionnelle\nL'\u00e9quilibre entre vie\npriv\u00e9e et vie\nprofessionnelle\nLa capacit\u00e9 \u00e0 se\nconcentrer, \u00e0 \u00eatre\nefficace\nLa capacit\u00e9 \u00e0\ns'organiser, prioriser les\nt\u00e2ches\nLa gestion du stress et\nde la pression\nL'autonomie\nEnsemble 50 49 41 37 31 29 19\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 52 53 44 40 35 30 22\nFemme 47 46 39 34 27 27 17\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 49 58 51 45 36 24 23\n25-34 ans 46 46 42 36 25 27 17\n35-49 ans 47 47 43 38 30 27 22\n50-64 ans 54 49 37 34 33 28 21\n65 ans et plus 50 50 40 34 30 33 14\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 50 49 45 37 29 30 22\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 47 49 45 24 24 29 17\nCSP+ 47 48 43 29 21 27 18\nCadre, profession intellectuelle sup. 41 48 35 25 16 22 18\nProfession interm\u00e9diaire 50 49 48 31 24 30 17\nCSP- 53 49 46 45 37 32 27\nEmploy\u00e9 49 45 44 36 34 32 22\nOuvrier 57 54 48 56 40 32 34\nInactifs 50 50 37 37 32 27 14\nRetrait\u00e9 51 50 36 34 32 30 12\nAutre Inactif 47 50 39 43 32 19 20\nSalari\u00e9 du public 43 47 43 31 29 28 18\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 54 51 37 37 28 26 17\nCommunes urbaines de province 48 49 43 37 32 29 20\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 43 45 38 37 23 24 15\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 45 45 41 35 30 26 18\n100.000 hab. et plus 52 53 46 39 37 33 23\nAgglom\u00e9ration parisienne 51 49 43 34 29 29 21\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 50 49 43 33 29 29 21\nProvince 50 49 41 37 31 28 19\nNord-est 47 49 38 37 27 25 18\nNord-ouest 54 51 41 39 33 30 19\nSud-ouest 49 43 46 35 31 27 23\nSud-est 48 51 42 38 33 30 17\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories professionnelles\nSelon vous, quel est le mode de travail le plus adapt\u00e9 pour chacun des aspects suivants ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n19\nEn % - Pr\u00e9sentiel\nLa capacit\u00e9 \u00e0\nprogresser, d\u00e9velopper\nses comp\u00e9tences\nLa reconnaissance\nprofessionnelle\nL'\u00e9quilibre entre vie\npriv\u00e9e et vie\nprofessionnelle\nLa capacit\u00e9 \u00e0 se\nconcentrer, \u00e0 \u00eatre\nefficace\nLa capacit\u00e9 \u00e0\ns'organiser, prioriser les\nt\u00e2ches\nLa gestion du stress et\nde la pression\nL'autonomie\nEnsemble 50 49 41 37 31 29 19\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 51 48 46 38 29 27 22\nSalari\u00e9 du public 43 47 43 31 29 28 18\nTAILLE D\u2019ENTREPRISE\nDe 1 \u00e0 49 salari\u00e9s (Micro/Petite\nentreprise)\n51 54 50 46 35 37 27\nDe 50 \u00e0 249 salari\u00e9s (Moyenne\nentreprise)\n51 53 44 37 29 28 24\n250 et plus (Grande entreprise) 49 42 41 30 25 23 17\nPROFESSION COMPATIBLE AVEC\nLE TELETRAVAIL\nProfession compatible 41 39 39 21 18 23 15\nProfession non compatible 55 55 48 45 36 32 26\nTELETRAVAIL PENDANT LA CRISE\nOnt fait du t\u00e9l\u00e9travail pendant la\ncrise\n40 40 38 20 19 23 14\nSur plus de la moiti\u00e9 du temps\nde travail\n37 29 31 19 17 22 13\nSur moins de la moiti\u00e9 de votre\ntemps de travail\n45 53 47 22 21 25 14\nN\u2019a jamais fait de t\u00e9l\u00e9travail\npendant la crise\n56 55 49 46 36 33 27\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, quel est le mode de travail le plus adapt\u00e9 pour chacun des aspects suivants ?\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n20\nEn % - Pr\u00e9sentiel\nLa capacit\u00e9 \u00e0\nprogresser,\nd\u00e9velopper ses\ncomp\u00e9tences\nLa\nreconnaissance\nprofessionnelle\nL'\u00e9quilibre entre\nvie priv\u00e9e et vie\nprofessionnelle\nLa capacit\u00e9 \u00e0 se\nconcentrer, \u00e0\n\u00eatre efficace\nLa capacit\u00e9 \u00e0\ns'organiser,\nprioriser les\nt\u00e2ches\nLa gestion du\nstress et de la\npression\nL'autonomie\nEnsemble 50 49 41 37 31 29 19\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 51 54 44 36 33 31 21\nLa France Insoumise (*) 46 57 46 40 42 32 24\nEurope Ecologie-Les Verts 49 48 48 28 23 29 20\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 57 55 36 41 35 33 18\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 43 48 42 29 28 26 17\nLa R\u00e9publique en Marche ! 46 47 43 27 29 26 18\nTOTAL DROITE 61 58 38 37 27 34 15\nLes R\u00e9publicains 66 61 37 38 30 35 17\nRassemblement National 52 46 38 47 33 26 20\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 46 45 43 36 29 27 19\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 52 58 50 35 40 34 27\nBeno\u00eet HAMON 49 38 32 32 20 28 6\nEmmanuel MACRON 50 53 42 32 26 26 18\nFran\u00e7ois FILLON 54 57 37 36 31 38 16\nMarine LE PEN 50 48 40 43 37 27 21\nAbstention, vote blanc ou nul 50 45 44 41 30 27 22\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 49 51 44 32 25 27 17\nMarine LE PEN 54 51 40 43 40 31 21\nAbstention, vote blanc ou nul 49 49 42 38 32 30 21\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nApr\u00e8s la crise de la Covid-19, quelle est la situation que vous pr\u00e9f\u00e9reriez concernant le t\u00e9l\u00e9travail ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n21\nEn % Pas de t\u00e9l\u00e9travail 1 jour / semaine 2 jours / semaine 3 jours / semaine 4 jours / semaine 5 jours / semaine Sans opinon\nEnsemble 19 15 35 19 4 8 <1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 21 13 35 21 4 6\nFemme 16 18 35 17 2 11 1\nAGE DU REPONDANT\nMoins de 35 ans 20 21 43 10 2 4\n35-49 ans 14 13 31 18 5 18 1\n50 ans et plus 22 13 32 27 3 3\nPROFESSION DU REPONDANT\nCSP+ 19 18 35 17 4 7\nCadre, profession intellectuelle sup. 13 15 43 19 5 5\nProfession interm\u00e9diaire 26 22 25 15 3 9\nCSP- 21 9 35 22 3 9 1\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 19 16 34 18 4 8 1\nSalari\u00e9 du public 18 12 39 19 4 8\nTAILLE D\u2019ENTREPRISE\nDe 1 \u00e0 49 salari\u00e9s (Micro/Petite entreprise) 41 18 28 7 6\nDe 50 \u00e0 249 salari\u00e9s (Moyenne entreprise) 11 12 43 23 3 8\n250 et plus (Grande entreprise) 13 14 35 22 6 9 1\nTELETRAVAIL PENDANT LA CRISE\nSur plus de la moiti\u00e9 du temps de travail 10 14 32 25 6 12 1\nSur moins de la moiti\u00e9 de votre temps de travail 27 19 42 9 3\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSuite au d\u00e9veloppement du t\u00e9l\u00e9travail depuis mars 2020, diriez-vous que cela a \u00e9t\u00e9 une bonne, une mauvaise, ou ni une bonne ni une mauvaise chose pour\u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et le t\u00e9l\u00e9travail\n3 juin 2021\n22\nEn % - TOTAL \u00ab BONNE CHOSE \u00bb Pour la performance de votre entreprise\nPour votre \u00e9quilibre vie professionnelle / vie\npersonnelle\nPour votre \u00e9volution professionnelle (acquisition\nde comp\u00e9tences, promotion, reconnaissance)\nEnsemble 46 62 33\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 47 64 31\nFemme 44 60 36\nAGE DU REPONDANT\nMoins de 35 ans 52 70 47\n35-49 ans 49 61 36\n50 ans et plus 38 58 19\nPROFESSION DU REPONDANT\nCSP+ 42 63 29\nCadre, profession intellectuelle sup. 41 65 34\nProfession interm\u00e9diaire 44 62 25\nCSP- 53 61 38\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 44 66 33\nSalari\u00e9 du public 49 57 29\nTAILLE D\u2019ENTREPRISE\nDe 1 \u00e0 49 salari\u00e9s (Micro/Petite entreprise) 43 55 44\nDe 50 \u00e0 249 salari\u00e9s (Moyenne entreprise) 54 77 41\n250 et plus (Grande entreprise) 45 59 24\nTELETRAVAIL PENDANT LA CRISE\nSur plus de la moiti\u00e9 du temps de travail 57 73 41\nSur moins de la moiti\u00e9 de votre temps de travail 32 49 22\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}