{"id": "44519383", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/cop21-les-franais-face-au-changement-climatique-ipsos-havas-paris/44519383", "title": "Cop21 : Les fran\u00e7ais face au changement climatique", "author": "IpsosFrance", "date": "2015-02-10", "len": 13, "description": "Cop21 : Les fran\u00e7ais face au changement climatique\r\nIpsos France / Havas WW Paris", "lang": "fr", "dim": {"height": 595, "width": 842}, "like": 3, "view": 8687, "transcript": ["COP21 : LES FRAN\u00c7AIS FACE \u2028\nAU CHANGEMENT CLIMATIQUE\"\n11 F\u00e9vrier 2015\"\nCit\u00e9 de l\u02bcarchitecture et du patrimoine\"\n ", "APPROCHE M\u00c9THODOLOGIQUE\"\n\u00c9CHANTILLON!\n\u2022\u202f 995 personnes constituant\nun \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif\nde la population fran\u00e7aise\n\u00e2g\u00e9e de 15 ans et plus.\"\nDATES DU TERRAIN!\n\u2022\u202f Du 19 au 26 janvier 2015\"\nMODE DE RECUEIL!\n\u2022\u202f \u00c9chantillon interrog\u00e9 par\ninternet. !\n\u2022\u202f M\u00e9thode des quotas\u00a0: sexe,\n\u00e2ge, cat\u00e9gorie socio\nprofessionnelle de la personne\nde r\u00e9f\u00e9rence du m\u00e9nage,\nr\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u02bcagglom\u00e9ration.\"\n- 2 -\"\n ", "UNE FORTE INQUI\u00c9TUDE\"\n89% ont le sentiment que\u2028\nle climat a chang\u00e9 au cours des 20 derni\u00e8res\nann\u00e9es\"\n80% pensent que \u2028\nle changement climatique est d\u00fb en grande partie\n\u00e0 l\u02bcactivit\u00e9 humaine \u2028\n77% sont inquiets personnellement \"\ndes cons\u00e9quences du changement climatique\"\n- 3 -\"\n ", "UNE FORTE INJONCTION \u00c0 AGIR\"\n52\t\n \u00a0\n30\t\n \u00a0\n28\t\n \u00a0\n24\t\n \u00a0\n24\t\n \u00a0\n16\t\n \u00a0\n8\t\n \u00a0\n3\t\n \u00a0\nUrgence\"\nMobilisation\"\nInt\u00e9r\u00eat\"\nPeur\"\nCol\u00e8re\"\nLassitude\"\nIndiff\u00e9rence\"\nS\u00e9r\u00e9nit\u00e9\"\nQuand vous entendez parler de changement climatique, quels termes correspondent le mieux \u00e0 ce que\nvous pensez ?!\n- 4 -\"\n ", "LE SENTIMENT QU\u02bcIL N\u02bcEST PAS TROP TARD,\nQUE CHACUN PEUT AGIR\"\nParmi les deux af\ufb01rmations suivantes, laquelle correspond le mieux \u00e0 votre opinion ?!\nNous pouvons trouver des solutions\nnovatrices pour r\u00e9duire l\u02bcimpact du\nchangement climatique!\n88%\"\nNous ne pouvons rien faire\npour limiter l\u02bcimpact du\nchangement climatique!\n12%\"\nJe peux agir personnellement \u00e0 mon niveau\npour contribuer \u00e0 la r\u00e9duction de l\u02bcimpact du\nchangement climatique!\nJe ne peux rien faire \u00e0 mon niveau pour\ncontribuer \u00e0 la r\u00e9duction de l\u02bcimpact du\nchangement climatique!\n71%\" 29%\"\n- 5 -\"\n ", "LA COP21 : UN SUJET QUI COMMENCE \u00c0\nMONTER DANS L\u02bcOPINION\"\n22%!\n35%!\n43%!\nEn d\u00e9cembre 2015, la France pr\u00e9sidera la Conf\u00e9rence PARIS CLIMAT 2015 (COP21). Avez-vous\nentendu parler de cette conf\u00e9rence ?!\nOui!\n57% !\nNon\"\nOui, et je sais pr\u00e9cis\u00e9ment ce\ndont il s\u02bcagit\"\nOui, mais je ne sais pas pr\u00e9cis\u00e9ment\nce dont il s\u02bcagit\"\n- 6 -\"\n ", "LA COP21 : DES ATTENTES\u2028\nPARTICULI\u00c8REMENT FORTES\"\nLe fait que la France organise cette conf\u00e9rence est-il une tr\u00e8s bonne, une plut\u00f4t bonne, une plut\u00f4t\nmauvaise ou une tr\u00e8s mauvaise chose ?!\nPour sensibiliser les Fran\u00e7ais \u00e0 la lutte contre le\nchangement climatique\"\nPour favoriser la signature d\u02bcun accord entre tous les\npays participants\"\nPour montrer les savoir-faire des entreprises fran\u00e7aises\"\nPour le rayonnement de la France \u00e0 l\u02bc\u00e9tranger\"\nPour l\u02bcimage du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et du\nGouvernement aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais\"\n38\"\n29\"\n28\"\n27\"\n16\"\n55\"\n62\"\n63\"\n63\"\n63\"\n5\"\n7\"\n7\"\n8\"\n15\"\n2\"\n2\"\n2\"\n2\"\n6\"\nTr\u00e8s bonne\" Plut\u00f4t bonne\" Plut\u00f4t mauvaise\" Tr\u00e8s mauvaise\" ST Une bonne\nchose %!\n93!\n91!\n91!\n90!\n79!\n- 7 -\"\n ", "DES ENTREPRISES PEU MOBILIS\u00c9ES, ALORS\nQU\u02bcELLES SONT ATTENDUES SUR CET ENJEU\"\nSelon vous, aujourd\u02bchui en France, qui des pouvoirs publics ou des entreprises peuvent agir le plus\nef\ufb01cacement possible pour lutter contre le changement climatique ?!\n17\"\n14\"\n69\"\nLes pouvoirs publics (collectivit\u00e9s\u2026)\"\nLes entreprises\"\nAutant les uns que les autres\"\nLes entreprises fran\u00e7aises sont-elles dans l\u02bcensemble tr\u00e8s, plut\u00f4t, plut\u00f4t pas ou pas du tout mobilis\u00e9es\ndans la lutte contre le changement climatique\u2026\"\n2%\"\n33%\"\n58%\"\n7%\"\nPas mobilis\u00e9es!\n65%!\nMobilis\u00e9es!\n35% !\nPas du tout mobilis\u00e9es\"\nPlut\u00f4t pas mobilis\u00e9es\"\nPlut\u00f4t mobilis\u00e9es\"\nTr\u00e8s mobilis\u00e9es\"\n- 8 -\"\n ", "DE NOMBREUX SECTEURS TR\u00c8S EN RETRAIT\"\nEt dans chacun des secteurs suivants, diriez-vous que les entreprises sont tr\u00e8s, plut\u00f4t, plut\u00f4t pas ou pas du\ntout mobilis\u00e9es pour lutter contre le changement climatique ?!\nL\u02bc\u00e9nergie et l\u02bceau\"\nL\u02bcindustrie automobile\"\nLa construction BTP\"\nLes transports\"\nL\u02bcagro-alimentaire\"\nLa grande distribution\"\nLes entreprises du m\u00e9dicament, la chimie\"\nLa restauration\"\nLes cosm\u00e9tiques\"\nLa t\u00e9l\u00e9phonie / internet\"\nLa banque / assurances\"\nLe luxe\"\n70!\n56!\n51!\n49!\n45!\n38!\n32!\n30!\n27!\n26!\n21!\n13!\n12\"\n8\"\n6\"\n6\"\n7\"\n3\"\n5\"\n2\"\n3\"\n3\"\n3\"\n2\"\n58\"\n48\"\n45\"\n43\"\n38\"\n35\"\n27\"\n28\"\n24\"\n23\"\n18\"\n11\"\n23\"\n34\"\n39\"\n38\"\n41\"\n45\"\n47\"\n53\"\n52\"\n53\"\n55\"\n48\"\n6\"\n10\"\n10\"\n12\"\n13\"\n16\"\n20\"\n16\"\n21\"\n20\"\n24\"\n38\"\n1\"\n1\"\n1\"\n1\"\n1\"\n1\"\n1\"\n1\"\nTr\u00e8s mobilis\u00e9es\" Plut\u00f4t mobilis\u00e9es\" Plut\u00f4t pas mobilis\u00e9es\" Pas du tout mobilis\u00e9es\" Ne se prononce pas\"\n- 9 -\"\n ", "DES ENTREPRISES QUI DOIVENT AGIR ELLES-M\u00caMES\"\nTout compte fait, qu\u02bcattendez-vous prioritairement des entreprises en mati\u00e8re de lutte contre le\nchangement climatique ?!\nQu\u02bcelles r\u00e9duisent l\u02bcimpact\nde leur activit\u00e9 sur le\nchangement climatique!\nQu\u02bcelles innovent et permettent ainsi\n\u00e0 leurs clients / consommateurs de\ns\u02bcadapter aux effets du changement\nclimatique!\n68%\"\n32%\"\n- 10 -\"\n ", "LES DOMAINES D\u02bcENGAGEMENT\u2028\nPRIORITAIREMENT ATTENDUS\"\nLa lutte contre le gaspillage des mati\u00e8res premi\u00e8res\"\nLa r\u00e9duction de leurs consommations d\u02bc\u00e9nergie ou d\u02bceau\"\nLa conception de produits et solutions innovantes ayant moins d\u02bcimpact sur le\nclimat\"\nL\u02bcam\u00e9lioration de leurs politiques de transports\"\nLa conception de produits et services pour permettre aux gens de faire face\naux cons\u00e9quences du changement climatique\"\nLa sensibilisation et l\u02bcaccompagnement de leurs salari\u00e9s et de leurs clients\"\n63\"\n44\"\n44\"\n25\"\n15\"\n9\"\nParmi les domaines suivants, quels sont ceux dans lesquels les entreprises devraient se mobiliser\nprioritairement pour lutter contre le changement climatique ? !\n- 11 -\"\n ", "DES FRAN\u00c7AIS QUI ONT LE SENTIMENT QUE \u2028\nLA CONTRAINTE PUBLIQUE ET CELLE DES CONSOMMATEURS\nPOUSSERONT LES ENTREPRISES \u00c0 AGIR\"\nQu\u02bcest-ce qui pourrait le plus inciter les entreprises \u00e0 se mobiliser dans la lutte contre le changement\nclimatique ?!\n40!\n32!\n31!\n30!\n23!\n3!\nLes r\u00e8glementations \u00e9dict\u00e9es par les pouvoirs publics\"\nLa pression de leurs clients / consommateurs\"\nL\u02bcopportunit\u00e9 de vendre de nouveaux produits ou de p\u00e9n\u00e9trer de\nnouveaux march\u00e9s\"\nLes d\u00e9cisions prises \u00e0 l\u02bc\u00e9chelle internationale (ONU, conf\u00e9rences sur le\nClimat\u2026)\"\nLa pression de l\u02bcopinion publique\"\nLa pression de leurs salari\u00e9s\"\n- 12 -\"\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}