[{"question": "Quel \u00e9tait le titre de la pr\u00e9sentation donn\u00e9e le 11 f\u00e9vrier 2015 \u00e0 la Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine ?", "answer": "La pr\u00e9sentation s'intitulait \"COP21 : Les Fran\u00e7ais face au changement climatique\"."}, {"question": "Quelle est la p\u00e9riode pendant laquelle un sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s de 995 personnes pour un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 15 ans et plus ?", "answer": "Le sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 du 19 au 26 janvier 2015."}, {"question": "Quel est le pourcentage de personnes qui pensent que le changement climatique est d\u00fb en grande partie \u00e0 l'activit\u00e9 humaine ?", "answer": "80% des personnes pensent que le changement climatique est d\u00fb en grande partie \u00e0 l'activit\u00e9 humaine."}, {"question": "Quel sentiment est le plus souvent associ\u00e9 au changement climatique ?", "answer": "L'urgence est le sentiment le plus souvent associ\u00e9 au changement climatique."}, {"question": "Quel pourcentage de personnes pensent qu'il est possible de trouver des solutions innovantes pour r\u00e9duire l'impact du changement climatique ?", "answer": "88% des personnes interrog\u00e9es pensent qu'il est possible de trouver des solutions innovantes pour r\u00e9duire l'impact du changement climatique."}, {"question": "Quel pourcentage de la population fran\u00e7aise a d\u00e9clar\u00e9 avoir entendu parler de la Conf\u00e9rence PARIS CLIMAT 2015\u00a0?", "answer": "57% de la population fran\u00e7aise a d\u00e9clar\u00e9 avoir entendu parler de la Conf\u00e9rence PARIS CLIMAT 2015."}, {"question": "Quel est le pourcentage des Fran\u00e7ais qui pensent que la COP21 est une tr\u00e8s bonne ou plut\u00f4t bonne chose ?", "answer": "93% des Fran\u00e7ais pensent que la COP21 est une tr\u00e8s bonne ou plut\u00f4t bonne chose."}, {"question": "Quel pourcentage d'entreprises fran\u00e7aises sont consid\u00e9r\u00e9es comme mobilis\u00e9es dans la lutte contre le changement climatique ?", "answer": "35% des entreprises fran\u00e7aises sont consid\u00e9r\u00e9es comme mobilis\u00e9es dans la lutte contre le changement climatique."}, {"question": "Quel est le pourcentage d'entreprises qui ne se prononcent pas sur leur mobilisation pour lutter contre le changement climatique dans le secteur de l'\u00e9nergie et de l'eau ?", "answer": "70% des entreprises du secteur de l'\u00e9nergie et de l'eau ne se prononcent pas sur leur mobilisation pour lutter contre le changement climatique."}, {"question": "Selon une \u00e9tude, quelle est la proportion des personnes qui pensent que les entreprises doivent prioriser les efforts pour r\u00e9duire l'impact de leur activit\u00e9 sur le changement climatique ?", "answer": "Selon une \u00e9tude, 68% des personnes pensent que les entreprises doivent prioriser les efforts pour r\u00e9duire l'impact de leur activit\u00e9 sur le changement climatique."}, {"question": "Quel pourcentage des entreprises pensent que la r\u00e9duction de leur consommation d'\u00e9nergie ou d'eau est un domaine d'engagement prioritaire pour lutter contre le changement climatique ?", "answer": "44% des entreprises interrog\u00e9es estiment que la r\u00e9duction de leur consommation d'\u00e9nergie ou d'eau est un domaine d'engagement prioritaire pour lutter contre le changement climatique."}, {"question": "Selon une \u00e9tude d'Ipsos, quel pourcentage de Fran\u00e7ais estiment que la pression des clients et consommateurs incite les entreprises \u00e0 agir face au changement climatique ?", "answer": "32% des Fran\u00e7ais pensent que la pression des clients et consommateurs incite les entreprises \u00e0 agir face au changement climatique."}, {}]