{"id": "10494870", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/gpm-baromtre-confiance-des-franais/10494870", "title": " Gpm barom\u00e8tre confiance des fran\u00e7ais", "author": "AudeCelluleditoriale", "date": "2011-12-07", "len": 2, "description": "88% des Fran\u00e7ais leur font confiance et 75% estiment qu\u2019ils sont disponibles et \u00e0 l\u2019\u00e9coute de leurs patients selon la deuxi\u00e8me \u00e9dition du barom\u00e8tre Groupe Pasteur Mutualit\u00e9\n\u00ab La confiance des Fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9gard des professionnels de sant\u00e9 \u00bb\n", "lang": "fr", "dim": {"height": 842, "width": 595}, "like": 0, "view": 202, "transcript": ["Communiqu\u00e9\u2029de\u2029presse\u2029\u2029\n                                                                                                              5\u2029d\u00e9cembre\u20292011\u2029\n\u2029\n\u2029\n\u2029\n    Les\u2029Fran\u00e7ais\u2029font\u2029toujours\u2029autant\u2029confiance\u2029aux\u2029professionnels\u2029de\u2029sant\u00e9\u2029\u2029\n      mais\u2029s\u2019inqui\u00e8tent\u2029de\u2029plus\u2029en\u2029plus\u2029de\u2029leur\u2029manque\u2029de\u2029disponibilit\u00e9\u2029:\u2029\n                                                                   \u2029\n                                   88%\u2029des\u2029Fran\u00e7ais\u2029leur\u2029font\u2029confiance\u2029\n                                                                   \u2029\n\n\n      et\u202975%\u2029estiment\u2029qu\u2019ils\u2029sont\u2029disponibles\u2029et\u2029\u00e0\u2029l\u2019\u00e9coute\u2029de\u2029leurs\u2029patients\u2029\n                                                                   \u2029\n                     selon\u2029la\u2029deuxi\u00e8me\u2029\u00e9dition\u2029du\u2029barom\u00e8tre\u2029Groupe\u2029Pasteur\u2029Mutualit\u00e9\u2029\n                     \u00ab\u2029La\u2029confiance\u2029des\u2029Fran\u00e7ais\u2029\u00e0\u2029l\u2019\u00e9gard\u2029des\u2029professionnels\u2029de\u2029sant\u00e9\u2029\u00bb\u2029\n                                                                   \u2029\n                                                                   \u2029\nGroupe\u2029 Pasteur\u2029 Mutualit\u00e9,\u2029 groupe\u2029 mutualiste\u2029 d\u2019assurances\u2029 de\u2029 premier\u2029 plan\u2029 au\u2029 service\u2029 des\u2029\nprofessionnels\u2029 de\u2029 sant\u00e9,\u2029 pr\u00e9sente\u2029 la\u2029 seconde\u2029 vague\u2029 de\u2029 son\u2029 barom\u00e8tre\u2029 sur\u2029 \u00ab\u2029 la\u2029 cote\u2029 de\u2029 confiance\u2029\ndes\u2029Fran\u00e7ais\u2029\u00e0\u2029l\u2019\u00e9gard\u2029des\u2029professionnels\u2029de\u2029sant\u00e9\u2029\u00bb,\u2029une\u2029\u00e9tude\u2029r\u00e9alis\u00e9e\u2029avec\u2029l\u2019institut\u2029de\u2029sondage\u2029\nViaVoice1.\u2029\n\u2029\nAlors\u2029que\u2029les\u2029Fran\u00e7ais\u2029manifestent\u2029des\u2029inqui\u00e9tudes\u2029croissantes\u2029quant\u2029\u00e0\u2029la\u2029p\u00e9rennit\u00e9\u2029et\u2029la\u2029qualit\u00e9\u2029de\u2029\nleur\u2029 syst\u00e8me\u2029 de\u2029 sant\u00e9\u2029 (d\u00e9ficit\u2029 de\u2029 la\u2029 S\u00e9curit\u00e9\u2029 sociale,\u2029 r\u00e9forme\u2029 de\u2029 l\u2019h\u00f4pital\u2029 public,\u2029 acc\u00e8s\u2029 aux\u2029 soins,\u2029\netc.),\u2029comment\u2029les\u2029professionnels\u2029du\u2029secteur\u2029sont\u2010ils\u2029per\u00e7us\u2029?\u2029Les\u2029Fran\u00e7ais\u2029font\u2010ils\u2029toujours\u2029autant\u2029\nconfiance\u2029 aux\u2029 m\u00e9decins,\u2029 infirmiers,\u2029 pharmaciens,\u2029 chirurgiens\u2010dentistes\u2029 et\u2029 autres\u2029 professions\u2029\nm\u00e9dicales\u2029ou\u2029param\u00e9dicales\u2029?\u2029\n\u2029\n\u2029\nUNE\u2029CONFIANCE\u2029TOUJOURS\u2029FORTE\u2029POUR\u2029L\u2019ENSEMBLE\u2029DES\u2029PROFESSIONNELS\u2029DE\u2029SANT\u00c9\u2029\u2029\n         \u2029\nMalgr\u00e9\u2029 une\u2029 baisse\u2029 de\u2029 2%\u2029 par\u2029 rapport\u2029 \u00e0\u2029 la\u2029 1\u00e8re\u2029 vague\u2029 du\u2029 barom\u00e8tre\u2029 r\u00e9alis\u00e9e\u2029 en\u2029 avril\u2029 2010,\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\u2029\ncette\u2029\u00e9tude\u2029r\u00e9v\u00e8le\u2029que\u2029la\u2029confiance\u2029des\u2029Fran\u00e7ais\u2029\u00e0\u2029 l\u2019\u00e9gard\u2029 des\u2029 professionnels\u2029de\u2029 sant\u00e9\u2029reste\u2029tr\u00e8s\u2029\nforte\u2029:\u2029en\u2029moyenne\u202988%\u2029de\u2029la\u2029population\u2029leur\u2029fait\u2029confiance\u2029\u2029(\u00ab\u2029tout\u2029\u00e0\u2029fait\u2029confiance\u2029\u00bb\u2029ou\u2029\u00ab\u2029plut\u00f4t\u2029\nconfiance\u2029\u00bb)\u2029 !\u2029 Cet\u2029 indice\u2029 \u00e9lev\u00e9\u2029 dissimule\u2029 malgr\u00e9\u2029 tout\u2029 quelques\u2029 disparit\u00e9s\u2029 entre\u2029 les\u2029 9\u2029 professions\u2029\n\u00e9tudi\u00e9es.\u2029\u2029\n\u2029\nLa\u2029 cote\u2029 de\u2029 confiance\u2029 moyenne\u2029 accord\u00e9e\u2029 aux\u2029 pharmaciens\u2029 a\u2029 ainsi\u2029 baiss\u00e9,\u2029 de\u2029 mani\u00e8re\u2029 non\u2029\nsignificative\u2029de\u20295%,\u2029et\u2029celle\u2029des\u2029chirurgiens\u2010dentistes\u2029de\u20293%\u2029(86%\u2029des\u2029Fran\u00e7ais\u2029d\u00e9clarent\u2029faire\u2029\u00ab\u2029tout\u2029\n\u00e0\u2029fait\u2029\u2029ou\u2029plut\u00f4t\u2029confiance\u2029\u00bb\u2029\u00e0\u2029ces\u2029deux\u2029professions).\u2029Le\u2029d\u00e9remboursement\u2029de\u2029certains\u2029m\u00e9dicaments\u2029\net\u2029l\u2019image\u2029 d\u00e9grad\u00e9e\u2029de\u2029 certains\u2029laboratoires\u2029ont\u2029peut\u2010\u00eatre\u2029 contribu\u00e9\u2029\u00e0\u2029modifier\u2029la\u2029perception\u2029 des\u2029\nFran\u00e7ais\u2029\u00e0\u2029l\u2019\u00e9gard\u2029pharmaciens.\u2029\u2029\n\u2029\nQuelle\u2029que\u2029soit\u2029la\u2029 profession\u2029de\u2029sant\u00e9\u2029concern\u00e9e,\u2029le\u2029 niveau\u2029de\u2029confiance\u2029enregistr\u00e9\u2029est\u2029toujours\u2029\nsup\u00e9rieur\u2029\u00e0\u202980%,\u2029sauf\u2029pour\u2029les\u2029v\u00e9t\u00e9rinaires\u2029auxquels\u2029seule\u2029une\u2029partie\u2029de\u2029la\u2029population\u2029a\u2029recours.\u2029\u2029\n\n\n\n\n1\n  Interviews\u2029effectu\u00e9es\u2029du\u202917\u2029au\u202922\u2029octobre\u20292011\u2029par\u2029t\u00e9l\u00e9phone\u2029sur\u2029un\u2029\u00e9chantillon\u2029de\u20291005\u2029personnes,\u2029repr\u00e9sentatif\u2029de\u2029la\u2029population\u2029fran\u00e7aise\u2029\n\u00e2g\u00e9e\u2029de\u202918\u2029ans\u2029et\u2029plus.\u2029\n ", "\u2029\n\u2029\nMalgr\u00e9\u2029les\u2029enjeux\u2029et\u2029d\u00e9fis\u2029actuels\u2029de\u2029notre\u2029syst\u00e8me\u2029de\u2029sant\u00e9,\u2029ce\u2029barom\u00e8tre\u2029fait\u2029donc\u2029appara\u00eetre\u2029une\u2029\ncote\u2029de\u2029confiance\u2029toujours\u2029tr\u00e8s\u2029\u00e9lev\u00e9e\u2029\u00e0\u2029l\u2019\u00e9gard\u2029des\u2029professionnels\u2029de\u2029sant\u00e9.\u2029\n\u2029\nINFIRMIERS\u2029ET\u2029M\u00c9DECINS\u2029G\u00c9N\u00c9RALISTES\u2029GARDENT\u2029LES\u2029COTES\u2029DE\u2029CONFIANCE\u2029LES\u2029PLUS\u2029\u00c9LEV\u00c9ES\u2029\n\u2029\nLes\u2029 infirmiers\u2029 (94%)\u2029 et\u2029 les\u2029 m\u00e9decins\u2029 g\u00e9n\u00e9ralistes\u2029 (90%)\u2029 restent\u2029 les\u2029 professions\u2029 auxquelles\u2029 les\u2029\nFran\u00e7ais\u2029 accordent\u2029 le\u2029 plus\u2029 majoritairement\u2029 leur\u2029 confiance.\u2029 Une\u2029 confiance\u2029 renforc\u00e9e\u2029 puisque\u2029 le\u2029\ntaux\u2029de\u2029r\u00e9pondants\u2029faisant\u2029\u00ab\u2029tout\u2029\u00e0\u2029fait\u2029confiance\u2029\u00bb\u2029\u00e0\u2029ces\u2029deux\u2029professions\u2029a\u2029augment\u00e9\u2029de\u20294\u2029points\u2029\ndepuis\u20292010\u2029(il\u2029s\u2019\u00e9l\u00e8ve\u2029\u00e0\u202945%\u2029pour\u2029les\u2029infirmiers\u2029et\u202943%\u2029pour\u2029les\u2029m\u00e9decins\u2029g\u00e9n\u00e9ralistes).\u2029\u2029\n\u2029\nAvec\u2029 une\u2029 cote\u2029 de\u2029 confiance\u2029 globale\u2029 stable\u2029 (88%),\u2029 les\u2029 m\u00e9decins\u2029 hospitaliers\u2029 ont\u2029 vu\u2029 la\u2029 part\u2029 de\u2029 la\u2029\npopulation\u2029qui\u2029d\u00e9clare\u2029leur\u2029faire\u2029\u00ab\u2029tout\u2029\u00e0\u2029fait\u2029confiance\u2029\u00bb\u2029augmenter\u2029de\u20296%\u2029depuis\u20292010.\u2029\n\u2029\nLes\u2029 cotes\u2029 de\u2029 confiance\u2029 attribu\u00e9es\u2029 \u00e0\u2029 chaque\u2029 profession\u2029 m\u00e9dicale\u2029 conservent\u2029 donc\u2029 des\u2029 seuils\u2029 tr\u00e8s\u2029\n\u00e9lev\u00e9s\u2029 et\u2029 varient\u2029 l\u00e9g\u00e8rement\u2029 en\u2029 fonction\u2029 de\u2029 la\u2029 fr\u00e9quence\u2029 des\u2029 consultations\u2029 et\u2029 de\u2029 la\u2029 proximit\u00e9\u2029\nentretenue\u2029avec\u2029chaque\u2029professionnel.\u2029\n\u2029\nDES\u2029PROFESSIONNELS\u2029DE\u2029SANT\u00c9\u2029JUG\u00c9S\u2029MOINS\u2029DISPONIBLES\u2029QU\u2019AUPARAVANT\u2029\u2029\n\u2029\nLes\u2029 Fran\u00e7ais\u2029 attachent\u2029 toujours\u2029 autant\u2029 d\u2019importance\u2029 \u00e0\u2029 la\u2029 proximit\u00e9\u2029 de\u2029 leur\u2029 relation\u2029 avec\u2029 les\u2029\nsoignants\u2029mais\u2029s\u2019inqui\u00e8tent\u2029de\u2029leur\u2029manque\u2029de\u2029disponibilit\u00e9\u2029croissant.\u2029\n\u2029\nM\u00eame\u2029 si\u2029 une\u2029 forte\u2029 majorit\u00e9\u2029 de\u2029 Fran\u00e7ais\u2029 trouve\u2029 toujours\u2029 que\u2029 les\u2029 professionnels\u2029 de\u2029 sant\u00e9\u2029 sont\u2029\n\u00ab\u2029disponibles\u2029 et\u2029 \u00e0\u2029 l\u2019\u00e9coute\u2029 des\u2029 patients\u2029\u00bb,\u2029 cette\u2029 tendance\u2029 est\u2029 en\u2029 baisse,\u2029 quelles\u2029 que\u2029 soient\u2029 les\u2029\nprofessions\u2029 :\u2029 pharmaciens\u2029 (88%,\u2029 \u20105\u2029 points\u2029 par\u2029 rapport\u2029 \u00e0\u2029 2010),\u2029 infirmiers\u2029 (77%,\u2029 \u20107\u2029 points\u2029 par\u2029\nrapport\u2029\u00e0\u20292010),\u2029masseurs\u2010kin\u00e9sith\u00e9rapeutes\u2029et\u2029ost\u00e9opathes\u2029(78%,\u2029\u20104\u2029points\u2029par\u2029rapport\u2029\u00e0\u20292010)\u2029ou\u2029\nm\u00e9decins\u2029sp\u00e9cialistes\u2029et\u2029hospitaliers\u2029(57%,\u2029\u20103\u2029points\u2029par\u2029rapport\u2029\u00e0\u20292010).\u2029\n\u2029\nCes\u2029\u00e9volutions\u2029doivent\u2029\u00eatre\u2029envisag\u00e9es\u2029dans\u2029un\u2029contexte\u2029difficile\u2029pour\u2029le\u2029monde\u2029de\u2029la\u2029sant\u00e9\u2029o\u00f9\u2029les\u2029\ncontraintes\u2029 v\u00e9cues\u2029 par\u2029 les\u2029 professionnels\u2029 de\u2029 sant\u00e9\u2029 se\u2029 multiplient\u2029 (augmentation\u2029 des\u2029 t\u00e2ches\u2029\nadministratives,\u2029ins\u00e9curit\u00e9,\u2029\u2026).\u2029\n ", "UN\u2029ACC\u00c8S\u2029AUX\u2029SOINS\u2029PER\u00c7U\u2029COMME\u2029DE\u2029PLUS\u2029EN\u2029PLUS\u2029DIFFICILE\u2029\n\u2029\nLes\u2029 inqui\u00e9tudes\u2029 concernant\u2029l\u2019acc\u00e8s\u2029aux\u2029soins\u2029sont\u2029quant\u2029\u00e0\u2029elles\u2029toujours\u2029fortes\u2029:\u2029 63%\u2029 des\u2029Fran\u00e7ais\u2029\nd\u00e9clarent\u2029que\u2029les\u2029m\u00e9decins\u2029g\u00e9n\u00e9ralistes\u2029ne\u2029sont\u2029pas\u2029bien\u2029r\u00e9partis\u2029sur\u2029le\u2029territoire\u2029et\u202967%\u2029que\u2029les\u2029\ninfirmiers\u2029ne\u2029sont\u2029pas\u2029assez\u2029nombreux.\u2029\u2029\n\u2029\nL\u2019\u00e9volution\u2029 du\u2029 pouvoir\u2029 d\u2019achat\u2029 des\u2029 Fran\u00e7ais\u2029 a\u2029 \u00e9galement\u2029 un\u2029 impact\u2029 sur\u2029 \u2029 leur\u2029 perception\u2029 de\u2029 la\u2029\ntarification\u2029 des\u2029 soins\u2029 :\u2029 les\u2029 soins\u2029 dentaires\u2029 (pour\u2029 89%\u2029 de\u2029 la\u2029 population)\u2029 et\u2029 les\u2029 consultations\u2029 des\u2029\nm\u00e9decins\u2029 sp\u00e9cialistes\u2029(74%,\u2029chiffre\u2029en\u2029hausse\u2029 de\u20294\u2029points\u2029par\u2029 rapport\u2029 \u00e0\u20292010)\u2029 sont\u2029 jug\u00e9s\u2029encore\u2029\ntrop\u2029chers.\u2029\u2029\n\u2029\nLA\u2029P\u00c9NIBILIT\u00c9\u2029DE\u2029CERTAINS\u2029M\u00c9TIERS\u2029RECONNUE\u2029PAR\u2029UNE\u2029MAJORIT\u00c9\u2029DE\u2029FRAN\u00c7AIS\u2029\u2029\n\u2029\nLes\u2029 contraintes\u2029 ressenties\u2029 par\u2029 les\u2029 infirmiers\u2029 et\u2029 les\u2029 infirmi\u00e8res\u2029 dans\u2029 l\u2019exercice\u2029 de\u2029 leur\u2029 m\u00e9tier\u2029 sont\u2029\nr\u00e9v\u00e9latrices\u2029des\u2029difficult\u00e9s\u2029v\u00e9cues\u2029par\u2029la\u2029profession\u2029m\u00e9dicale\u2029et\u2029param\u00e9dicale\u2029dans\u2029son\u2029ensemble\u2029:\u2029\n99%\u2029 (+6\u2029 points)\u2029 des\u2029 Fran\u00e7ais\u2029 reconnaissent\u2029 aujourd\u2019hui\u2029 le\u2029 m\u00e9tier\u2029 des\u2029 infirmi\u00e8r(e)s\u2029 comme\u2029\n\u00ab\u2029difficile\u2029\u00bb.\u2029\u2029\n\u2029\nSeulement\u202920%\u2029de\u2029la\u2029population\u2029trouve\u2029qu\u2019ils\u2029sont\u2029bien\u2029r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s\u2029(chiffre\u2029en\u2029baisse\u2029de\u20293\u2029points\u2029\npar\u2029 rapport\u2029 \u00e0\u2029 2010)\u2029 et\u2029 55%\u2029 pense\u2029 qu\u2019ils\u2029 ne\u2029 sont\u2029 pas\u2029 suffisamment\u2029 reconnus\u2029 sur\u2029 le\u2029 plan\u2029\nprofessionnel.\u2029\n\u2029\n\u2029\n                                                          \u2029\n                                                          \u2029\n                         \u00c9TUDE\u2029COMPL\u00c8TE\u2029ET\u2029D\u00c9TAIL\u2029DE\u2029CHAQUE\u2029PROFESSION\u2029\u2029\n                                   DISPONIBLE\u2029SUR\u2029DEMANDE\u2029\n\u2029\n\u2029\n\u2029\n\u2029\n\u2029\nGroupe\u2029Pasteur\u2029Mutualit\u00e9\u2029en\u2029quelques\u2029mots.\u2029\nGroupe\u2029 mutualiste\u2029 d\u2019assurances\u2029 de\u2029 premier\u2029 plan,\u2029 Groupe\u2029 Pasteur\u2029 Mutualit\u00e9\u2029 propose\u2029 une\u2029 gamme\u2029 de\u2029 couvertures\u2029 compl\u00e8tes\u2029 et\u2029\nperformantes\u2029 en\u2029 sant\u00e9,\u2029 pr\u00e9voyance,\u2029 responsabilit\u00e9\u2029 civile\u2029 professionnelle,\u2029 multirisque\u2029 du\u2029 cabinet,\u2029 assurance\u2029 vie,\u2029 garantie\u2029\nautonomie,\u2029 assurance\u2029 de\u2029 pr\u00eat,\u2029 habitation\u2029 et\u2029 automobile.\u2029 Administr\u00e9\u2029 depuis\u2029 plus\u2029 de\u2029 150\u2029 ans\u2029 par\u2029 des\u2029 professionnels\u2029 de\u2029 sant\u00e9,\u2029\nGroupe\u2029Pasteur\u2029Mutualit\u00e9\u2029s\u2019engage\u2029aux\u2029c\u00f4t\u00e9s\u2029de\u2029ses\u2029adh\u00e9rents,\u2029d\u00e8s\u2029le\u2029d\u00e9but\u2029de\u2029leurs\u2029\u00e9tudes,\u2029pour\u2029leur\u2029apporter\u2029des\u2029solutions\u2029en\u2029\nparfaite\u2029ad\u00e9quation\u2029avec\u2029leurs\u2029vies\u2029professionnelle\u2029et\u2029priv\u00e9e.\u2029Le\u2029Groupe\u2029inscrit\u2029la\u2029solidarit\u00e9\u2029et\u2029l\u2019entraide\u2029au\u2029c\u0153ur\u2029de\u2029son\u2029projet\u2029de\u2029\nd\u00e9veloppement.\u2029 Avec\u2029 plus\u2029 de\u2029 113\u2029 000\u2029 adh\u00e9rents,\u2029 Groupe\u2029 Pasteur\u2029 Mutualit\u00e9\u2029 est\u2029 l\u2019interlocuteur\u2029 privil\u00e9gi\u00e9\u2029 des\u2029 professionnels\u2029 de\u2029\nsant\u00e9.\u2029\u2029\nPour\u2029en\u2029savoir\u2029plus\u2029sur\u2029Groupe\u2029Pasteur\u2029Mutualit\u00e9\u2029:\u2029www.gpm.fr\u2029\n\u2029\n\u2029\n\u2029\n                                        Contact\u2029presse\u2029\u2010\u2029Profile\u2029PR\u2029\n                      Fanny\u2029Dautzenberg\u2029\u2013\u202901\u202956\u202926\u202972\u202917\u2029\u2013\u2029fdautzenberg@profilepr.fr\u2029\n                            Daiana\u2029Hirte\u2029\u2013\u202901\u202956\u202926\u202972\u202932\u2029\u2013\u2029dhirte@profilepr.fr\u2029\n "], "mostRead": [0, 0, 0]}