[[{"question": "Quel est le titre principal de cette diapositive sur l'enseignement du verbe fran\u00e7ais dans un cadre cognitif?", "answer": "La cat\u00e9gorie du verbe - comment enseigner le verbe fran\u00e7ais dans un cadre cognitif?"}], [{"question": "Quel est le titre du sch\u00e9ma conceptuel pr\u00e9sent\u00e9 dans cette image, et quels sont les trois \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s reli\u00e9s \u00e0 l'ic\u00f4ne verte centrale ?", "answer": "Le titre du sch\u00e9ma est 'Cadre cognitif du langage'. Les trois \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s reli\u00e9s \u00e0 l'ic\u00f4ne verte centrale sont : 'Relativisme culturel', 'Universalisme cognitif' et 'V\u00e9cu individuel'."}], [{"question": "Quels sont les groupes de verbes fran\u00e7ais mentionn\u00e9s dans cet exercice de conjugaison et d'orthographe ?", "answer": "L'exercice mentionne quatre groupes de verbes fran\u00e7ais : 1) croire, voir et s'asseoir ; 2) boire, devoir et recevoir (avec des diff\u00e9rences au pluriel) ; 3) pouvoir et vouloir ; 4) valoir et falloir."}], [{"question": "Quelle m\u00e9thode de visualisation est utilis\u00e9e dans cette image pour repr\u00e9senter la conjugaison des verbes fran\u00e7ais selon T.Buzan?", "answer": "L'image utilise une carte mentale ou un sch\u00e9ma arborescent pour repr\u00e9senter la conjugaison des verbes fran\u00e7ais. On y voit des ramifications partant d'un centre, avec diff\u00e9rentes branches et sous-branches contenant des informations sur la conjugaison, cr\u00e9ant ainsi une structure visuelle complexe et interconnect\u00e9e."}], [{"question": "Quels sont les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9crits sous 'Propri\u00e9t\u00e9s d'une situation' dans cette diapositive sur la forme verbale et la conceptualisation d'une situation?", "answer": "Les propri\u00e9t\u00e9s d'une situation d\u00e9crites sont : le caract\u00e8re statique ou dynamique, le d\u00e9roulement, la causalit\u00e9, les participants et leurs r\u00f4les, et la localisation spatio-temporelle."}], [{"question": "Quelles sont les trois \u00e9tapes principales d\u00e9crites dans la diapositive intitul\u00e9e 'De la conceptualisation \u00e0 la grammaticalisation' ?", "answer": "Les trois \u00e9tapes principales d\u00e9crites sont la conceptualisation (repr\u00e9sentation mentale d'une situation), la pr\u00e9dication (structure conceptuelle actualis\u00e9e), et la grammaticalisation (construction d'un \u00e9nonc\u00e9 selon les cat\u00e9gories grammaticales d'une langue donn\u00e9e)."}], [{"question": "Comment l'imparfait est-il repr\u00e9sent\u00e9 dans le sch\u00e9ma 'Emploi des temps grammaticaux' en termes d'enregistrement statique et dynamique?", "answer": "Le sch\u00e9ma montre que l'imparfait est divis\u00e9 en deux parties : l'enregistrement statique, qui comprend la valeur de commencement dans le pass\u00e9, la valeur d'hypoth\u00e8se et la valeur de description; et l'enregistrement dynamique, qui inclut les valeurs de dur\u00e9e, de processus en cours, de cons\u00e9quence logique et de r\u00e9p\u00e9tition."}], [{"question": "Quelles sont les trois valeurs de l'imparfait mentionn\u00e9es dans cette diapositive sur l'enregistrement statique ?", "answer": "Les trois valeurs de l'imparfait mentionn\u00e9es sont : la valeur de description (prototypique), la valeur de commencement dans le pass\u00e9, et la valeur d'hypoth\u00e8se."}], [{"question": "Quelles sont les quatre valeurs de l'imparfait mentionn\u00e9es dans cette diapositive sur l'enregistrement dynamique ?", "answer": "Les quatre valeurs de l'imparfait mentionn\u00e9es sont : valeur de processus en cours (prototypique), valeur de r\u00e9p\u00e9tition, valeur de dur\u00e9e, et valeur de cons\u00e9quence logique."}], [{"question": "Quels sont les quatre \u00e9l\u00e9ments principaux qui caract\u00e9risent la cat\u00e9gorie de l'imparfait selon cette diapositive ?", "answer": "Les quatre \u00e9l\u00e9ments principaux sont : le profil temporel du pass\u00e9, le profil aspectuel d'inachev\u00e9, les emplois prototypiques (description et processus en cours), et l'invariant s\u00e9mantique (borne droite temporelle ouverte)."}], [{"question": "Quelle est la structure d\u00e9taill\u00e9e de l'emploi des modes en fran\u00e7ais, en particulier pour le subjonctif, selon ce sch\u00e9ma?", "answer": "Le sch\u00e9ma pr\u00e9sente une structure d\u00e9taill\u00e9e de l'emploi des modes en fran\u00e7ais, avec un focus sur le subjonctif. Il montre trois domaines principaux pour le subjonctif : le domaine volitif (incluant finalit\u00e9, ordre, souhait, volont\u00e9), le domaine \u00e9pist\u00e9mique (avec incertitude, possibilit\u00e9, ant\u00e9riorit\u00e9, concession, n\u00e9gation), et le domaine appr\u00e9ciatif (comprenant n\u00e9cessit\u00e9, jugement de valeur, peur, regret, \u00e9tonnement). L'indicatif est \u00e9galement mentionn\u00e9 avec ses propres sous-cat\u00e9gories comme savoir, certitude, croyance et probabilit\u00e9."}], [{"question": "Quels sont les trois domaines d'exp\u00e9rience mentionn\u00e9s dans la cat\u00e9gorie du subjonctif selon cette diapositive?", "answer": "Les trois domaines d'exp\u00e9rience mentionn\u00e9s sont le domaine volitif (je veux que p), le domaine \u00e9pist\u00e9mique (je doute que p), et le domaine appr\u00e9ciatif (il faut que p)."}], [{"question": "Selon cette diapositive sur la 'Cat\u00e9gorie du verbe', quelle caract\u00e9ristique est mentionn\u00e9e concernant les verbes dans les langues indo-europ\u00e9ennes ?", "answer": "Selon la diapositive, dans les langues indo-europ\u00e9ennes, le verbe se conjugue, constitue le pivot d'une phrase, et fournit les informations sur les actants (la personne, le nombre, le genre), sur le temps, l'aspect et la modalit\u00e9."}], [{"question": "Quelle image illustre les remarques finales sur l'enseignement de la grammaire dans cette diapositive en fran\u00e7ais?", "answer": "Un dessin color\u00e9 et ludique d'un personnage jonglant avec des formes g\u00e9om\u00e9triques vari\u00e9es, illustrant un enseignement de la grammaire plus int\u00e9ressant, amusant, cr\u00e9atif et efficace."}], [{"question": "Combien de formes verbales sont g\u00e9n\u00e9r\u00e9es pour un seul verbe selon cette diapositive sur la conjugaison fran\u00e7aise ?", "answer": "Selon la diapositive, 1 verbe fran\u00e7ais g\u00e9n\u00e8re 102 formes conjugu\u00e9es."}], [{"question": "Quelle est la r\u00e9partition des verbes fran\u00e7ais selon leur fr\u00e9quence d'emploi sur un \u00e9chantillon de 280 verbes?", "answer": "Sur 280 verbes: le I groupe compte 196 verbes, le II groupe 10 verbes, et le III groupe 73 verbes."}], [{"question": "Quel est le titre de ce tableau qui pr\u00e9sente la conjugaison du verbe fran\u00e7ais sous forme d'exercice phon\u00e9tique ?", "answer": "Le titre du tableau est 'Conjugaison du verbe fran\u00e7ais - exercice phon\u00e9tique'. Il pr\u00e9sente deux colonnes : 'Formes terminant en consonne' et 'Formes terminant en voyelle', avec des exemples de conjugaisons pour diff\u00e9rentes personnes (je, tu, il/elle, nous, vous, ils/elles) ainsi que l'infinitif, transcrits phon\u00e9tiquement."}], [{"question": "Quels sont les diff\u00e9rents types de terminaisons pour l'infinitif des verbes fran\u00e7ais selon cette diapositive sur la conjugaison?", "answer": "Selon la diapositive, les terminaisons de l'infinitif des verbes fran\u00e7ais sont : -er, -ir, -dre, -tre, -cre, -re, -oir."}], [{"question": "Quels sont les groupes de verbes fran\u00e7ais list\u00e9s dans cet exercice d'orthographe de conjugaison?", "answer": "L'exercice liste plusieurs groupes de verbes fran\u00e7ais : verbes en -ir, verbes en -er et -ir, verbes en -ir et en -ure, verbes tenir et venir et leurs compos\u00e9s, le verbe mourir, verbes en -uire, verbes lire et dire et leurs compos\u00e9s (sauf 'vous dites'), et le verbe \u00e9crire."}], [{"question": "Quels sont les types de verbes fran\u00e7ais mentionn\u00e9s dans cette diapositive sur la conjugaison et l'orthographe?", "answer": "La diapositive mentionne cinq types de verbes fran\u00e7ais : les verbes en -dre, le verbe prendre et ses compos\u00e9s, les verbes en -eindre, -aindre et -oindre, les verbes coudre, moudre, absoudre, et les verbes en -aincre."}], [{"question": "Quels sont les verbes en -a\u00eetre mentionn\u00e9s dans cette diapositive sur la conjugaison du verbe fran\u00e7ais?", "answer": "Les verbes en -a\u00eetre mentionn\u00e9s sont conna\u00eetre, para\u00eetre, appara\u00eetre et na\u00eetre."}]]