[{}, {"question": "Quel monument est repr\u00e9sent\u00e9 sur la diapositive ?", "answer": "L'Arc de Triomphe est repr\u00e9sent\u00e9 sur la diapositive."}, {"question": "Quelle fille est d\u00e9crite comme \u00e9tant \u00e0 la fois amusante et petite ?", "answer": "La fille en chemise bleue est d\u00e9crite comme \u00e9tant amusante et petite."}, {"question": "O\u00f9 habite Jean-Luc ?", "answer": "Jean-Luc habite \u00e0 Lyon."}, {"question": "Comment est le gar\u00e7on avec des cornes et une moustache ?", "answer": "Le gar\u00e7on avec des cornes et une moustache est amusant."}, {"question": "Quelles questions sont pos\u00e9es \u00e0 propos de Yvonne Delacroix ?", "answer": "On se demande si Yvonne Delacroix est fran\u00e7aise, si elle est grande ou petite, si elle est amusante, si elle est contente, si elle est brune et si elle est de Paris."}, {"question": "Quel est le nom de la personne \u00e0 qui on pose des questions ?", "answer": "La personne \u00e0 qui on pose des questions s'appelle Jean-Luc."}, {"question": "Quel mot fran\u00e7ais correspond \u00e0 l'adjectif anglais \"naughty\" ?", "answer": "Le mot fran\u00e7ais correspondant \u00e0 l'adjectif anglais \"naughty\" est \"m\u00e9chant\"."}, {"question": "Quel est le mot anglais pour \"fatigu\u00e9\" ?", "answer": "Le mot anglais pour \"fatigu\u00e9\" est \"tired\"."}, {"question": "Comment traduit-on l'adjectif fran\u00e7ais \"timide\" en anglais ?", "answer": "L'adjectif fran\u00e7ais \"timide\" se traduit par \"shy\" en anglais."}, {"question": "Comment dit-on \"thin\" en fran\u00e7ais ?", "answer": "Thin se traduit par \"maigre\" en fran\u00e7ais."}, {"question": "Comment dit-on \"aussi\" en anglais ?", "answer": "Le mot \"aussi\" se traduit par \"also\" en anglais."}, {"question": "Comment traduire \"outgoing\" en fran\u00e7ais ?", "answer": "Le mot anglais \"outgoing\" se traduit en fran\u00e7ais par \"dynamique\"."}, {"question": "Comment dit-on \"brother\" en fran\u00e7ais ?", "answer": "En fran\u00e7ais, \"brother\" se dit \"fr\u00e8re\"."}, {"question": "En fran\u00e7ais, comment appelle-t-on les mots qui marquent le genre d'un nom ?", "answer": "En fran\u00e7ais, les mots qui marquent le genre d'un nom sont appel\u00e9s des articles."}, {"question": "Quel article d\u00e9fini utilise-t-on devant les noms masculins ?", "answer": "L'article d\u00e9fini \"le\" est utilis\u00e9 devant les noms masculins."}, {"question": "Quelle est la relation entre Paul Delacroix et Yvonne Delacroix ?", "answer": "Paul Delacroix est le fr\u00e8re d'Yvonne Delacroix."}, {"question": "O\u00f9 est-ce que Richard va \u00e0 l'\u00e9cole ?", "answer": "Richard va \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0 Miami."}, {}, {"question": "Quel est le genre des noms \u00ab\u00a0gar\u00e7on\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0fille\u00a0\u00bb dans les exemples donn\u00e9s\u00a0?", "answer": "Le nom \u00ab\u00a0gar\u00e7on\u00a0\u00bb est masculin et le nom \u00ab\u00a0fille\u00a0\u00bb est f\u00e9minin."}, {"question": "Quel est le lien de parent\u00e9 entre Annette et Alain ?", "answer": "Annette est la petite s\u0153ur d'Alain."}, {"question": "O\u00f9 Richard et Claudine vivent-ils ?", "answer": "Richard vit \u00e0 Miami et Claudine vit \u00e0 Lille."}, {"question": "Qui est de Paris ?", "answer": "Marc Hugot est de Paris."}, {"question": "Quelles sont les sept questions pos\u00e9es pour d\u00e9crire Richard ?", "answer": "Les sept questions pos\u00e9es pour d\u00e9crire Richard sont : \n1. Richard est fran\u00e7ais ou am\u00e9ricain ?\n2. D'o\u00f9 est Richard ?\n3. Il est \u00e9l\u00e8ve dans un \u00e9cole secondaire am\u00e9ricaine ou dans un lyc\u00e9e fran\u00e7ais ?\n4. Comment est Richard ? Il est brun ou blond ?\n5. Il est petit ou grand ?\n6. Il est aimable ou d\u00e9sagr\u00e9able ?\n7. Richard est sympathique ou antipathique ?"}, {}, {"question": "O\u00f9 est situ\u00e9e l'\u00e9cole de Marie-France ?", "answer": "L'\u00e9cole de Marie-France est situ\u00e9e \u00e0 San Francisco."}, {"question": "Quelles questions peut-on poser \u00e0 un ami pour apprendre \u00e0 le conna\u00eetre ?", "answer": "On peut lui demander s'il est fran\u00e7ais, s'il est de Lyon, s'il est \u00e9l\u00e8ve dans un lyc\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 Lyon, s'il est tr\u00e8s d\u00e9sagr\u00e9able et s'il est l'ami de Claude Simonet."}, {"question": "Quelle est la couleur de cheveux de Fran\u00e7ois ?", "answer": "Fran\u00e7ois est blond."}, {"question": "Carole Colbert est une amie comment ? Est-elle amusante ou sinc\u00e8re ?", "answer": "Carole Colbert est une amie amusante et sinc\u00e8re."}, {}, {"question": "Quelles sont les six formes du verbe \u00eatre en fran\u00e7ais ?", "answer": "Les six formes du verbe \u00eatre en fran\u00e7ais sont : je suis, tu es, il est, elle est, nous sommes, vous \u00eates."}, {"question": "Quelles sont les questions que l'on peut poser \u00e0 un ami pour mieux le conna\u00eetre ?", "answer": "On peut demander \u00e0 un ami s'il est fran\u00e7ais ou am\u00e9ricain, de quelle ville il est, s'il est \u00e9l\u00e8ve dans une \u00e9cole secondaire et s'il est patient ou impatient."}, {"question": "Quel est le nom de famille du gar\u00e7on sur la photo ?", "answer": "Le nom de famille du gar\u00e7on sur la photo est Tonone."}, {"question": "Quel est le nom de la personne sur la photo ?", "answer": "La personne sur la photo s'appelle Germaine LeBlanc."}]