{"id": "60849843", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-leurs-s-vacances/60849843", "title": " les fran\u00e7ais et leurs s vacances", "author": "martagracialosilla", "date": "2016-04-13", "len": 3, "description": "article  du figaro sur les vacances du fran\u00e7ais", "lang": "fr", "dim": {"height": 842, "width": 596}, "like": 0, "view": 618, "transcript": ["INFOGRAPHIE - Le mois de juillet vient de livrer son verdict\nsur les destinations de l'\u00e9t\u00e9. Les vacanciers sont plus\nnombreux \u00e0 partir cette ann\u00e9e, m\u00eame si leur budget a diminu\u00e9\nde 5%. Cons\u00e9quence : ils privil\u00e9gient l'Hexagone.\nPUBLICIT\u00c9\nL'optimisme est de mise. Les Fran\u00e7ais sont plus nombreux(+4 %, selon l'estimation\nque fait Didier Arino, pr\u00e9sident de Protourisme) \u00e0 partir cet \u00e9t\u00e9 que les pr\u00e9c\u00e9dents. Un\nsondage BVA publi\u00e9 \u00e0 la veille des grands d\u00e9parts l'avait annonc\u00e9: 80% des personnes\ninterrog\u00e9es pr\u00e9voyaient de faire une pause entre juin et septembre.\nUne autre \u00e9tude, sign\u00e9e Protourisme, affinait la donne en r\u00e9v\u00e9lant que 63 % de ces\nfuturs vacanciers avaient l'intention de partir pour profiter des beaux jours plut\u00f4t que de\nrester chez eux. Fin juillet, les chiffres se sont v\u00e9rifi\u00e9s, et m\u00eame au-del\u00e0 des esp\u00e9rances.\nSachant que, traditionnellement, l'immense majorit\u00e9 des 42 millions de vacanciers\nfran\u00e7ais restent \u00e0 l'int\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res, logeant dans une maison de famille ou\nchez des amis, en location ou en camping.\nCliquez ici pour agrandir l'infographie\nL'embellie annonc\u00e9e doit toutefois \u00eatre temp\u00e9r\u00e9e. Le budget vacances des Fran\u00e7ais a\nfondu, - 4,8 % par rapport \u00e0 l'an pass\u00e9, soit d\u00e9sormais 1 979 \u20ac par foyer, toujours\nd'apr\u00e8s Protourisme. Cons\u00e9quence, ceux qui partent vont moins loin et leur s\u00e9jour dure\nmoins longtemps. La progression du nombre de vacanciers et leur choix massif de\nl'Hexagone s'illustrent par exemple avec les achats de billets de trains effectu\u00e9s par des\nFran\u00e7ais aupr\u00e8s de voyage-sncf.com: Nice, + 11 % ; Aix-en-Provence, + 6 % ; Cannes,\n+ 6 % ; Bordeaux, + 5 % ; Paris, + 4,3 %, etc. Ces chiffres sont corrobor\u00e9s par les\ndonn\u00e9es recueillies sous la houlette de MKG Hospitality et que Le Figaro s'est\nprocur\u00e9es en exclusivit\u00e9. Elles concernent la fr\u00e9quentation h\u00f4teli\u00e8re du mois de juillet:\nles \u00e9tablissements de la C\u00f4te d'Azur affichent un taux d'occupation en progression de\n+ 6 % par rapport \u00e0 2014, pendant que ceux du bord de Manche enregistrent + 3,2 %,\nceux de l'Atlantique, + 2,1 %, etc.\nLes pays du sud de la M\u00e9diterran\u00e9e, o\u00f9 les s\u00e9jours touristiques \u00e9taient\nnombreux, \u00c9gypte, Tunisie et d\u00e9sormais Turquie, victimes des troubles\npolitiques, n'enregistrent pratiquement plus aucune r\u00e9servation\nNoter par ailleurs que ces chiffres positifs s'accompagnent d'une hausse significative de\nla recette (+27,2% sur la C\u00f4te d'Azur), il est vrai largement li\u00e9e \u00e0 la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re.\n ", "Les d\u00e9parts \u00e0 l'\u00e9tranger touchent un peu plus de 10 millions de Fran\u00e7ais cet \u00e9t\u00e9. Comme\nd'habitude, l'Espagne et l'Italie accaparent la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des s\u00e9jours. Mais la\nGr\u00e8ce s'impose sur la troisi\u00e8me marche du podium avec la perspective d'accueillir plus\nde 1,5 million de nos compatriotes dans l'ann\u00e9e dont plus de la moiti\u00e9 cet \u00e9t\u00e9. Comme\ns'ils voulaient montrer leur solidarit\u00e9 dans les difficult\u00e9s que traverse le pays. Les autres\ngrandes destinations touristiques internationales, \u00c9tats-Unis, Canada, Tha\u00eflande, Chine\net pays d'Asie du Sud-Est enregistrant des r\u00e9sultats plus modestes.\nLes h\u00f4teliers en col\u00e8re\nSurtout, la carte du monde des vacances change: les pays du sud de la M\u00e9diterran\u00e9e, o\u00f9\nles s\u00e9jours touristiques \u00e9taient nombreux, \u00c9gypte, Tunisie et d\u00e9sormais Turquie,\nvictimes des troubles politiques, n'enregistrent pratiquement plus aucune r\u00e9servation.\nEnfin, les professionnels des vacances observent des modifications de comportement\ndes candidats au d\u00e9part. Jean-Pierre Mas, pr\u00e9sident du Snav (Syndicat national des\nagents de voyages), souligne que \u00abla d\u00e9cision de partir en toute derni\u00e8re minute\nprogresse \u00e9norm\u00e9ment, gr\u00e2ce aux facilit\u00e9s qu'offre Internet pour s'organiser soi-\nm\u00eame du jour au lendemain\u00bb. Le patron du Syndicat illustre le propos avec \u00abl'effet\ncanicule\u00bb de juillet. Nombre de citadins, Parisiens, Lyonnais, Lillois ou autres\nStrasbourgeois, auraient ainsi d\u00e9cid\u00e9 de filer au bord de l'eau, ne serait-ce que quelques\njours, contribuant ainsi \u00e0 l'augmentation des d\u00e9parts et aux bons chiffres affich\u00e9s par les\nh\u00f4teliers.\nLa quasi-totalit\u00e9 des r\u00e9gions constate la forte progression des offres de\nlocation d'h\u00e9bergement entre particuliers mis en ligne sur des plates-\nformes communautaires\nPar ailleurs, s'ajoute le recours de plus en plus fr\u00e9quent aux r\u00e9seaux coop\u00e9ratifs\ngenre Airbnb. Deux gros arguments: d'abord, l'efficacit\u00e9 pour trouver rapidement un\nlogement ; ensuite, le tarif bien plus avantageux que celui des h\u00f4tels classiques. Voil\u00e0\nqui convient \u00e0 la baisse des budgets vacances. Mais d\u00e9sesp\u00e8re l'Umih (Union des\nm\u00e9tiers et des industries de l'h\u00f4tellerie), qui regrette \u00able d\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie\ngrise. La quasi-totalit\u00e9 des r\u00e9gions constate la forte progression des offres de location\nd'h\u00e9bergement entre particuliers mis en ligne sur des plates-formes communautaires\n(\u2026) qui ne respectent pas la r\u00e9glementation sociale, fiscale et juridique en vigueur\u00bb.\nIl n'emp\u00eache, cette nouvelle donne alimente d\u00e9sormais le paysage touristique fran\u00e7ais.\nLes h\u00f4teliers ont une autre raison d'\u00eatre inquiets. Jean-Pierre Mas observe encore une\naugmentation significative de l'h\u00e9bergement non marchand aupr\u00e8s de ceux qui restent\nen France ou partent \u00e0 l'\u00e9tranger: \u00abIls pr\u00e9f\u00e8rent habiter chez des parents ou des amis, ou\nencore avec des proches, plut\u00f4t que d'opter pour l'h\u00f4tel. La d\u00e9marche r\u00e9pond \u00e0 un souci\nd'\u00e9conomies. Mais elle r\u00e9sulte aussi du souhait de partager le moment pr\u00e9cieux que sont\nles vacances avec ceux qu'ils aiment. Une mani\u00e8re de retrouver le lien et d'en profiter.\u00bb\nCertains y voient une fa\u00e7on de conjurer les inqui\u00e9tudes du jour, celles du quotidien,\ncelles que nous renvoie le monde.\nVOCABULAIRE :\n\uf0b7 la veille:lav\u00edspera\ndu jourau lendemain :de undiapara otro\nla canicule :une forte chaleur\nlescitadins :habitantsde la ville\nleschiffresd\u2019affaires :l\u2019argentgagn\u00e9\nlesdonn\u00e9es :losdatos\n ", "lesplates-formescommunautaires\nl\u2019\u00e9conomiegrise :ce n\u2019estpas\u00ab noir\u00bb maisce n\u2019estpastout \u00e0 faitl\u00e9gal\nle budget: presupuesto\nune d\u00e9marche : unagestion\nun souci : une inqui\u00e9tude\ndestroubles :desprobl\u00e8mes\n\uf0b7 Une destination,\nLes grandesdestinations\nLes grandsd\u00e9parts,\nLes grandesvacances\nLes vacancesd\u2019\u00e9t\u00e9\nlescong\u00e9spay\u00e9s\nUn vacancier\n\uf0b7 (se) loger\nH\u00e9berger\nLouer\nUne locationd\u2019h\u00e9bergement\nUne locationmeubl\u00e9e\nappartement\u00e0louer, enlocation\nun s\u00e9jour\nun \u00e9tablissementh\u00f4telier\n\uf0b7 Les voyagesderni\u00e8reminute\nlestarifsh\u00e9bergementnonmarchand\nh\u00e9berger chezdesparents,desamisoudesproches\nl\u2019h\u00e9bergementchezl\u2019habitant.\n "], "mostRead": [0, 0, 0]}