{"id": "237612802", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-lunion-europenne-237612802/237612802", "title": "Les Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne", "author": "contactElabe", "date": "2020-08-06", "len": 18, "description": "Les Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 342, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et l\u2019Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n ", "Interrogation\nFiche technique\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9s aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 002 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 4 et 5 ao\u00fbt 2020.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour Les Echos, Radio Classique et l\u2019Institut Montaigne\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n2\n ", "Principaux enseignements\nLes Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur les b\u00e9n\u00e9fices li\u00e9s \u00e0 l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne : 34% estiment qu\u2019elle\na plus d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages et 27% l\u2019inverse. 39% affirment qu\u2019elle a autant d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients\nLe sentiment que l\u2019appartenance \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne repr\u00e9sente un avantage pour la France est en hausse (27%, +3 points par rapport \u00e0 octobre\n2018). A l\u2019inverse, on observe une baisse de la proportion de Fran\u00e7ais jugeant qu\u2019il y a plus d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages (-4 points, de 38% \u00e0 34%).\nCette hausse du sentiment d\u2019un b\u00e9n\u00e9fice pour la France est particuli\u00e8rement marqu\u00e9e chez les jeunes de moins de 35 ans (+11 points). D\u2019un point de\nvue politique, c\u2019est chez l\u2019\u00e9lectorat d\u2019Emmanuel Macron (+11) que l\u2019\u00e9volution est la plus forte. Chez l\u2019\u00e9lectorat de Jean-Luc M\u00e9lenchon, le jugement\nn\u00e9gatif \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019appartenance \u00e0 l\u2019UE est m\u00eame en recul de 10 points (+4 pour le jugement positif et +7 sur autant d\u2019avantages que\nd\u2019inconv\u00e9nients).\nStructurellement, les cadres restent plus favorables \u00e0 l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019UE (40%) que les classes moyennes (28%) et les cat\u00e9gories\npopulaires (19%), tout comme l\u2019\u00e9lectorat d\u2019Emmanuel Macron (55%) par rapport aux autres \u00e9lectorats. Si celui de Marine Le Pen reste tr\u00e8s largement\ncritique vis-\u00e0-vis de l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019UE (68%), les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (25% plus d\u2019avantages, 28% plus d\u2019inconv\u00e9nients,\n47% autant l\u2019un que l\u2019autre) et de Fran\u00e7ois Fillon (28% plus d\u2019avantages, 35% plus d\u2019inconv\u00e9nients, 37% autant l\u2019un que l\u2019autre) sont partag\u00e9s.\nCrise du coronavirus : malgr\u00e9 une am\u00e9lioration ces 3 derniers mois, L\u2019Union Europ\u00e9enne et l\u2019Etat fran\u00e7ais restent\nlargement critiqu\u00e9s et jug\u00e9s plus s\u00e9v\u00e8rement que les \u00e9chelons locaux\nPour 58% des Fran\u00e7ais, l\u2019Union Europ\u00e9enne n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur lors de la crise du coronavirus, contre 30% qui ont un jugement favorable.\nL\u2019action de l\u2019Etat fran\u00e7ais est elle aussi critiqu\u00e9e : 55% jugent qu\u2019il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur, contre 38% qui estiment qu\u2019il l\u2019a \u00e9t\u00e9.\nCependant, la critique de l\u2019UE et de l\u2019Etat reculent respectivement de 11 et 9 points par rapport au 6 mai 2020 (juste avant le d\u00e9but du\nd\u00e9confinement et bien avant le r\u00e9cent accord europ\u00e9en). Ce recul de la critique de l\u2019UE en temps de crise du coronavirus concerne l\u2019ensemble des\ncat\u00e9gories de population et l\u2019ensemble des \u00e9lectorats, \u00e0 l\u2019exception de celui de Marine Le Pen qui reste tout aussi critique qu\u2019il y a 3 mois.\nLes \u00e9chelons locaux sont quant \u00e0 eux nettement mieux per\u00e7us : 68% estiment que les communes ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur, 61% pour les r\u00e9gions et 61%\npour les d\u00e9partements.\nConcernant l\u2019Union Europ\u00e9enne, la critique de la gestion de la crise sanitaire (62% \u00ab pas \u00e0 la hauteur \u00bb) est l\u00e9g\u00e8rement plus forte que celle de la\ncrise \u00e9conomique (56%).\nAinsi, seuls 27% et 32% jugent qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de la crise sanitaire et de la crise \u00e9conomique. Le l\u00e9ger \u00e9cart positif de perception sur le volet\n\u00e9conomique par rapport au volet sanitaire s\u2019observe principalement chez les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (+14), de Beno\u00eet Hamon (+15) et de\nFran\u00e7ois Fillon (+12). D\u2019un point de vue sociod\u00e9mographique, ce sont les cadres (+9), classes moyennes (+8) et retrait\u00e9s (+13) qui dissocient le plus leur\njugement \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019UE entre \u00e9conomie et gestion sanitaire.\n3Les Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n ", "Principaux enseignements\nAccord europ\u00e9en : 4 Fran\u00e7ais sur 10 pensent que l\u2019emprunt commun sera efficace pour faire face \u00e0 la crise \u00e9conomique\n42% des Fran\u00e7ais estiment que l\u2019emprunt commun entre les 27 Etats de l\u2019UE (750 milliards dont 390 milliards de dons aux pays le plus touch\u00e9s) sera\nefficace pour faire face \u00e0 la crise \u00e9conomique, contre 38% qui jugent qu\u2019il ne le sera pas. 20% ne sont pas en capacit\u00e9 de s\u2019exprimer sur ce sujet.\nD\u2019un point de vue politique, l\u2019\u00e9lectorat d\u2019Emmanuel Macron est celui qui est le plus largement convaincu de l\u2019efficacit\u00e9 de cet emprunt commun (67%\ncontre 18% \u00ab pas efficace \u00bb). Une majorit\u00e9 de l\u2019\u00e9lectorat de Beno\u00eet Hamon (59% contre 22%) et de Fran\u00e7ois Fillon (51% contre 27%) le sont aussi. A\nl\u2019inverse, 63% de l\u2019\u00e9lectorat de Marine Le Pen est sceptique quant \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 de ce dispositif (contre 19% \u00ab efficace \u00bb). L\u2019\u00e9lectorat de Jean-Luc\nM\u00e9lenchon est assez partag\u00e9 : 49% pensent qu\u2019il sera efficace pour faire face \u00e0 la crise \u00e9conomique, 40% qu\u2019il ne le sera pas.\nAssez logiquement, le pronostic de l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019emprunt et le jugement de la balance avantages/inconv\u00e9nients de l\u2019appartenance de la France \u00e0\nl\u2019UE sont tr\u00e8s li\u00e9s.\n4Les Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 1000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1.4 93.6 et 96.4\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n5\n ", "Question : Diriez-vous que l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne a\u2026 ?\nEn %\nLes Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur les b\u00e9n\u00e9fices li\u00e9s \u00e0 l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union\neurop\u00e9enne : 34% estiment qu\u2019elle a plus d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages et 27% l\u2019inverse.\n39% affirment qu\u2019elle a autant d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n6\n27\n34\n39\nPlus d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients Plus d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages\nAutant d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients\n- 4*\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE / LES ECHOS, RADIO CLASSIQUE et L\u2019INSTITUT MONTAIGNE r\u00e9alis\u00e9e les 2 et 3 octobre 2018.\n+ 1*\n26\n31\n24\n27\n40\n37\n38\n3434\n32\n38\n39\n24-mars-16 9-mars-17 4-oct.-18 6-ao\u00fbt-20\nPlus d\u2019avantages que\nd\u2019inconv\u00e9nients\nPlus d\u2019inconv\u00e9nients\nque d\u2019avantages\nAutant d\u2019avantages\nque d\u2019inconv\u00e9nients+ 3*\n ", "Crise du coronavirus : malgr\u00e9 une am\u00e9lioration ces 3 derniers mois, L\u2019Union Europ\u00e9enne et\nl\u2019Etat fran\u00e7ais restent largement critiqu\u00e9s et jug\u00e9s plus s\u00e9v\u00e8rement que les \u00e9chelons locaux\n7\n15\n10\n9\n7\n5\n53\n51\n52\n31\n25\n16\n20\n20\n30\n35\n7\n6\n7\n25\n23\n9\n13\n12\n7\n12\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Je ne sais pas\nQuestion : De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, depuis le d\u00e9but de la crise du coronavirus, diriez-vous que chacun des acteurs suivants a\n\u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur ?\nEn % TOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n68 (+ 2)*\n61 ( + 3)*\n61 ( = )*\n38 (+ 7)*\n30 (+ 10)*\n23 (+ 1)*\n26 (+ 3)*\n27 (+ 1)*\n55 (- 9)*\n58 (- 11 )*\nLes communes\nLes r\u00e9gions\nLes d\u00e9partements\nL'Etat\nL'Union europ\u00e9enne\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE / LES ECHOS, RADIO CLASSIQUE et L\u2019INSTITUT MONTAIGNE r\u00e9alis\u00e9e les 4 et 5 mai 2020.\n ", "32\n27\nConcernant l\u2019Union Europ\u00e9enne, la critique sur la gestion de la crise sanitaire (62% \u00ab pas \u00e0 la\nhauteur \u00bb) est l\u00e9g\u00e8rement plus forte que sur celle de la crise \u00e9conomique (56%).\n8\nQuestion : Concernant la crise sanitaire et \u00e9conomique li\u00e9e au coronavirus, avez-vous le sentiment que l\u2019Union\neurop\u00e9enne est \u00e0 la hauteur de \u2026 ?\nEn %\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n56\n62\n6\n5\n26\n22\n36\n41\n20\n21\n12\n11\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Je ne sais pas\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\nLa crise \u00e9conomique\nLa crise sanitaire\n ", "Accord europ\u00e9en : 4 Fran\u00e7ais sur 10 pensent que l\u2019emprunt commun sera efficace pour faire\nface \u00e0 la crise \u00e9conomique\n9\nQuestion : (Mise \u00e0 niveau)*\nVous personnellement, avez-vous le sentiment que le fait que les 27 pays europ\u00e9ens fasse un emprunt commun sera efficace\nou pas efficace pour faire face \u00e0 la crise \u00e9conomique ?\n6\n36\n25\n13\n20\nTr\u00e8s efficace Plut\u00f4t efficace Pas vraiment efficace Pas du tout efficace Je ne sais pas\nTOTAL\n\u00ab EFFICACE\u00bb\n42 %\nTOTAL\n\u00ab PAS EFFICACE \u00bb\n38%\n(*) Le 21 juillet dernier, les chefs d\u2019Etats des 27 pays de l\u2019Union Europ\u00e9enne ont sign\u00e9 un accord visant \u00e0 mettre en place un plan de relance \u00e9conomique.\nLes 27 pays europ\u00e9ens vont emprunter en commun 750 milliards sur les march\u00e9s financiers, dont 390 milliards seront donn\u00e9s au pays les plus touch\u00e9s \u00e9conomiquement\npar la crise du coronavirus. Pour la premi\u00e8re fois, les 27 pays partageront une dette commune et devront rembourser ensemble ces 390 milliards d\u2019euros.\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDiriez-vous que l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne a\u2026 ?\nEn % Plus d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients Plus d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages Autant d\u2019avantages que d\u2019inconv\u00e9nients Sans opinion\nEnsemble 27 34 39 <1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 31 37 32 0\nFemme 23 31 46 0\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 43 15 42 0\n25-34 ans 32 28 40 0\n35-49 ans 24 36 40 0\n50-64 ans 23 42 35 0\n65 ans et plus 25 35 40 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 26 35 39 0\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 26 27 47 0\nCSP+ 33 32 34 0\nCadre, profession intellectuelle sup. 40 32 26 1\nProfession interm\u00e9diaire 28 32 40 2\nCSP- 19 39 42 0\nEmploy\u00e9 19 34 47 0\nOuvrier 20 46 34 0\nInactifs 30 31 39 0\nRetrait\u00e9 25 36 39 0\nAutre Inactif 39 22 39 0\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 25 37 38 0\nSalari\u00e9 du public 26 35 38 1\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 18 41 41 0\nCommunes urbaines de province 29 33 37 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 29 37 34 0\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 28 38 34 0\n100.000 hab. et plus 30 29 40 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 31 25 44 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 31 26 43 0\nProvince 26 35 39 0\nNord-est 25 39 35 1\nNord-ouest 26 33 41 0\nSud-ouest 27 32 41 0\nSud-est 28 34 38 0\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n10\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nDiriez-vous que l\u2019appartenance de la France \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne a\u2026 ?\nEn %\nPlus d\u2019avantages que\nd\u2019inconv\u00e9nients\nPlus d\u2019inconv\u00e9nients que\nd\u2019avantages\nAutant d\u2019avantages que\nd\u2019inconv\u00e9nients\nSans opinion\nEnsemble 27 34 39 <1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 40 23 37 0\nLa France Insoumise (*) 32 34 34 0\nEurope Ecologie-Les Verts 47 16 36 1\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 42 22 36 0\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 49 11 40 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 51 11 38 0\nTOTAL DROITE 29 36 35 0\nLes R\u00e9publicains 32 33 35 0\nRassemblement National 10 72 18 0\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 20 32 47 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 25 28 47 0\nBeno\u00eet HAMON 36 21 43 0\nEmmanuel MACRON 55 13 32 0\nFran\u00e7ois FILLON 28 35 37 0\nMarine LE PEN 8 68 24 0\nAbstention, vote blanc ou nul 20 34 45 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 42 15 42 1\nMarine LE PEN 7 66 27 0\nAbstention, vote blanc ou nul 19 39 42 0\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n11\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, depuis le d\u00e9but de la crise du coronavirus, diriez-vous que chacun des acteurs suivants a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur ?\nEn % / TOTAL \u00ab OUI \u00bb Les communes Les r\u00e9gions Les d\u00e9partements L\u2019Etat L\u2019Union europ\u00e9enne\nEnsemble 68 61 61 38 30\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 66 59 58 38 30\nFemme 70 62 63 39 31\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 65 60 61 45 46\n25-34 ans 66 61 58 38 34\n35-49 ans 60 56 54 39 31\n50-64 ans 69 62 64 36 24\n65 ans et plus 79 66 69 38 27\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 65 60 59 39 30\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 58 67 61 32 29\nCSP+ 67 62 60 45 31\nCadre, profession intellectuelle sup. 70 62 62 44 30\nProfession interm\u00e9diaire 66 62 58 47 31\nCSP- 65 56 57 35 29\nEmploy\u00e9 65 56 58 36 30\nOuvrier 65 56 57 33 29\nInactifs 72 62 65 38 31\nRetrait\u00e9 78 64 68 36 27\nAutre Inactif 60 58 58 42 42\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 63 59 58 37 29\nSalari\u00e9 du public 71 62 61 42 33\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 66 64 62 33 22\nCommunes urbaines de province 70 63 63 40 35\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 74 72 71 40 36\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 73 66 66 42 40\n100.000 hab. et plus 66 56 58 39 32\nAgglom\u00e9ration parisienne 64 49 52 42 28\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 64 49 52 42 28\nProvince 69 63 63 38 31\nNord-est 65 58 58 36 24\nNord-ouest 68 62 65 39 33\nSud-ouest 72 66 63 36 34\nSud-est 72 67 67 40 35\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n12\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, depuis le d\u00e9but de la crise du coronavirus, diriez-vous que chacun des acteurs suivants a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur ?\nEn % / TOTAL \u00ab OUI \u00bb Les communes Les r\u00e9gions Les d\u00e9partements L\u2019Etat L\u2019Union europ\u00e9enne\nEnsemble 68 61 61 38 30\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 74 64 64 42 38\nLa France Insoumise (*) 72 65 61 29 36\nEurope Ecologie-Les Verts 76 70 69 47 40\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 76 59 65 50 39\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 80 78 77 78 51\nLa R\u00e9publique en Marche ! 80 80 78 84 57\nTOTAL DROITE 78 72 71 44 36\nLes R\u00e9publicains 78 76 76 45 40\nRassemblement National 69 56 56 18 14\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 59 53 54 32 26\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 75 68 67 32 28\nBeno\u00eet HAMON 75 61 66 38 33\nEmmanuel MACRON 79 71 74 68 49\nFran\u00e7ois FILLON 75 72 73 48 35\nMarine LE PEN 65 50 52 18 14\nAbstention, vote blanc ou nul 57 54 53 32 25\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 77 69 72 61 43\nMarine LE PEN 68 57 58 19 15\nAbstention, vote blanc ou nul 61 56 54 23 24\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n13\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nConcernant la crise sanitaire et \u00e9conomique li\u00e9e au coronavirus, avez-vous le sentiment que l\u2019Union europ\u00e9enne est \u00e0 la hauteur de \u2026 ?\nEn % / TOTAL \u00ab OUI \u00bb et \u00ab NON \u00bb\nLa crise \u00e9conomique La crise sanitaire\nOUI NON OUI NON\nEnsemble 32 56 27 62\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 35 57 27 66\nFemme 30 55 27 58\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 37 42 43 38\n25-34 ans 32 59 33 59\n35-49 ans 29 58 25 63\n50-64 ans 31 60 24 68\n65 ans et plus 36 54 21 69\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 31 58 27 63\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 30 63 30 62\nCSP+ 33 57 24 67\nCadre, profession intellectuelle sup. 38 55 29 68\nProfession interm\u00e9diaire 29 59 21 67\nCSP- 28 59 29 59\nEmploy\u00e9 28 58 28 59\nOuvrier 28 61 31 59\nInactifs 34 54 27 61\nRetrait\u00e9 34 55 21 69\nAutre Inactif 36 49 39 46\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 30 59 24 66\nSalari\u00e9 du public 32 56 30 59\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 24 64 19 70\nCommunes urbaines de province 36 54 31 59\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 37 52 31 60\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 42 53 36 57\n100.000 hab. et plus 33 55 28 61\nAgglom\u00e9ration parisienne 28 56 26 60\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 29 56 26 60\nProvince 33 56 27 63\nNord-est 29 61 23 68\nNord-ouest 34 52 29 59\nSud-ouest 33 55 26 60\nSud-est 36 56 30 62\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n14\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nConcernant la crise sanitaire et \u00e9conomique li\u00e9e au coronavirus, avez-vous le sentiment que l\u2019Union europ\u00e9enne est \u00e0 la hauteur de \u2026 ?\nEn % / TOTAL \u00ab OUI \u00bb et \u00ab NON \u00bb\nLa crise sanitaire La crise sanitaire\nOUI NON OUI NON\nEnsemble 32 56 27 62\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 41 59 34 51\nLa France Insoumise (*) 32 66 30 65\nEurope Ecologie-Les Verts 42 55 34 46\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 50 56 37 43\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 60 49 42 32\nLa R\u00e9publique en Marche ! 62 47 45 31\nTOTAL DROITE 41 63 32 52\nLes R\u00e9publicains 42 57 37 50\nRassemblement National 19 83 13 76\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 22 60 22 60\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 27 67 24 64\nBeno\u00eet HAMON 45 56 30 39\nEmmanuel MACRON 56 52 42 39\nFran\u00e7ois FILLON 39 60 27 48\nMarine LE PEN 21 83 14 74\nAbstention, vote blanc ou nul 22 58 25 60\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 48 52 37 41\nMarine LE PEN 21 80 15 74\nAbstention, vote blanc ou nul 20 68 19 65\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n15\n ", "D\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, avez-vous le sentiment que le fait que les 27 pays europ\u00e9ens fasse un emprunt commun sera efficace ou pas efficace pour faire face \u00e0 la crise \u00e9conomique ?\nEn % Tr\u00e8s efficace Plut\u00f4t efficace Pas vraiment efficace Pas du tout efficace Je ne sais pas TOTAL EFFICACE TOTAL PAS EFFICACE\nEnsemble 6 36 25 13 20 42 38\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 9 37 27 14 13 46 41\nFemme 4 34 24 12 26 38 36\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 9 34 29 4 24 43 33\n25-34 ans 7 27 27 21 18 34 48\n35-49 ans 5 33 25 14 23 38 39\n50-64 ans 5 36 28 15 16 41 43\n65 ans et plus 6 45 20 9 20 51 29\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 5 34 27 15 19 39 42\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 8 39 31 18 4 47 49\nCSP+ 6 35 28 12 19 41 40\nCadre, profession intellectuelle sup. 11 36 24 11 18 47 35\nProfession interm\u00e9diaire 3 35 30 12 20 38 42\nCSP- 4 32 25 17 22 36 42\nEmploy\u00e9 3 33 24 19 21 36 43\nOuvrier 4 32 26 15 23 36 41\nInactifs 8 39 23 10 20 47 33\nRetrait\u00e9 5 44 23 8 20 49 31\nAutre Inactif 13 27 23 15 22 40 38\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 3 33 28 15 21 36 43\nSalari\u00e9 du public 5 38 25 13 19 43 38\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 3 28 28 16 25 31 44\nCommunes urbaines de province 7 39 24 12 18 46 36\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 6 44 22 14 14 50 36\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 8 37 19 15 21 45 34\n100.000 hab. et plus 6 37 28 10 19 43 38\nAgglom\u00e9ration parisienne 9 36 23 13 19 45 36\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 8 36 23 13 20 44 36\nProvince 6 36 25 13 20 42 38\nNord-est 4 29 29 14 24 33 43\nNord-ouest 5 39 23 13 20 44 36\nSud-ouest 5 31 26 13 25 36 39\nSud-est 8 41 24 13 14 49 37\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n16\n ", "* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, avez-vous le sentiment que le fait que les 27 pays europ\u00e9ens fasse un emprunt commun sera efficace ou pas efficace pour faire face \u00e0 la crise \u00e9conomique ?\nEn % Tr\u00e8s efficace Plut\u00f4t efficace\nPas vraiment\nefficace\nPas du tout\nefficace\nJe ne sais pas TOTAL EFFICACE\nTOTAL PAS\nEFFICACE\nEnsemble 6 36 25 13 20 42 38\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 8 48 25 8 11 56 33\nLa France Insoumise (*) 4 37 33 11 15 41 44\nEurope Ecologie-Les Verts 7 54 19 3 17 61 22\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 13 56 20 8 3 69 28\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 19 58 10 4 9 77 14\nLa R\u00e9publique en Marche ! 21 58 7 4 10 79 11\nTOTAL DROITE 6 46 24 7 17 52 31\nLes R\u00e9publicains 6 47 25 7 15 53 32\nRassemblement National 1 16 36 33 14 17 69\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 4 27 25 14 30 31 39\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 2 47 28 12 11 49 40\nBeno\u00eet HAMON 7 52 15 7 19 59 22\nEmmanuel MACRON 17 50 14 4 15 67 18\nFran\u00e7ois FILLON 7 44 23 4 22 51 27\nMarine LE PEN 2 17 33 30 18 19 63\nAbstention, vote blanc ou nul 2 26 29 15 28 28 44\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 11 53 16 4 16 64 20\nMarine LE PEN 2 19 32 27 20 21 59\nAbstention, vote blanc ou nul 2 28 32 14 24 30 46\nLes Fran\u00e7ais et l'Union europ\u00e9enne\n6 ao\u00fbt 2020\n17\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}