[[{"question": "Quel est le sujet principal du cours pr\u00e9sent\u00e9 sur cette diapositive sur les m\u00e9dias fran\u00e7ais ?", "answer": "Les journaux en France (Les tournaux en France). La diapositive montre une paire de lunettes \u00e0 travers lesquelles on voit un journal, illustrant le th\u00e8me des journaux fran\u00e7ais."}], [{"question": "Qu'est-ce que l'image d\u00e9finit comme un journal selon le texte en fran\u00e7ais sur cette diapositive au design vintage?", "answer": "L'image d\u00e9finit un journal comme une publication p\u00e9riodique qui raconte des \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9sent\u00e9s sous forme d'articles relatifs \u00e0 une p\u00e9riode donn\u00e9e, g\u00e9n\u00e9ralement une journ\u00e9e, d'o\u00f9 son nom."}], [{"question": "Quelle est la une provocante du journal Lib\u00e9ration concernant le retour de Berlusconi en politique italienne?", "answer": "La une de Lib\u00e9ration titre 'LE RETOUR DE LA MOMIE' avec une photo de Silvio Berlusconi, faisant une comparaison ironique entre l'ancien Premier ministre italien et une momie qui revient \u00e0 la vie politique."}], [{"question": "Quel est le titre du journal illustr\u00e9 fran\u00e7ais mentionn\u00e9 sur cette couverture historique ?", "answer": "Le titre du journal illustr\u00e9 est 'Le Fils du P\u00e8re Duch\u00eane', comme on peut le voir clairement en haut de l'image sur un fond rouge."}], [{"question": "Quel est le titre du journal r\u00e9dig\u00e9 par Camille-Desmoulins pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise, et quelle est sa devise?", "answer": "Le journal s'intitule 'Le Vieux Cordelier', et sa devise est 'Vivre libre ou mourir!'. Camille-Desmoulins \u00e9tait d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Convention et doyen des Jacobins."}], [{"question": "Quel est le titre principal de la une du journal 'La Croix' dans cette image, et quel sujet aborde-t-il concernant la France?", "answer": "Le titre principal est 'Terrorisme, pourquoi la France est vis\u00e9e'. Il aborde le sujet du terrorisme ciblant la France, mentionnant que cinq Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s au Niger la semaine pr\u00e9c\u00e9dente, et que le ministre de l'Int\u00e9rieur affirme que le risque terroriste s'est renforc\u00e9 dans l'Hexagone."}], [{"question": "Quel grand \u00e9v\u00e9nement concernant Simone Veil fait la une du journal France-Soir dans cette \u00e9dition ?", "answer": "Son entr\u00e9e \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, avec le titre 'Quelle vie !' en gros caract\u00e8res"}], [{"question": "Quelle est la couleur du mot 'QUESTIONS' superpos\u00e9 sur des journaux dans l'image ?", "answer": "Le mot 'QUESTIONS' est \u00e9crit en jaune vif et est superpos\u00e9 sur des coupures de journaux en noir et blanc."}], [{"question": "Quel est le journal le plus ancien selon cette diapositive sur l'histoire de la presse fran\u00e7aise?", "answer": "Le P\u00e8re Duch\u00eane"}], [{"question": "Quel journal humoristique est encercl\u00e9 en rouge dans cette question sur les publications des ann\u00e9es bissextiles?", "answer": "La Bougie du Sapeur"}], [{"question": "Selon cette diapositive sur l'histoire du journalisme, en quelle ann\u00e9e le premier journal d'histoire a-t-il \u00e9t\u00e9 publi\u00e9?", "answer": "1605"}], [{"question": "Quelle marque de caf\u00e9 est sugg\u00e9r\u00e9e par l'image d'une tasse de caf\u00e9 noir \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un journal financier avec le mot 'TIME' en orange?", "answer": "Aucune marque de caf\u00e9 sp\u00e9cifique n'est mentionn\u00e9e dans l'image. La photo montre simplement une tasse de caf\u00e9 noir g\u00e9n\u00e9rique \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un journal financier, avec le mot 'TIME' en lettres orange superpos\u00e9. Cette mise en sc\u00e8ne \u00e9voque l'id\u00e9e de lire les actualit\u00e9s financi\u00e8res pendant une pause caf\u00e9, sans faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une marque particuli\u00e8re."}], [{"question": "Quel est le titre et l'auteur du premier journal imprim\u00e9 connu mentionn\u00e9 sur cette diapositive sur l'Histoire du Journal?", "answer": "Le premier journal imprim\u00e9 connu est intitul\u00e9 'Relation aller F\u00fcrnemmen und gedenckw\u00fcrdigen Historien' (Communication de toutes histoires importantes et m\u00e9morables), parfois appel\u00e9 'Die Stra\u00dfburger Relation', lanc\u00e9 \u00e0 Strasbourg en 1605 par Johann Carolus."}], [{"question": "Quel \u00e9tait le premier journal imprim\u00e9 en France et quand a-t-il \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 selon l'histoire du journal en France pr\u00e9sent\u00e9e sur cette diapositive ?", "answer": "Selon la diapositive, le premier journal imprim\u00e9 en France \u00e9tait La Gazette, cr\u00e9\u00e9e par Th\u00e9ophraste Renaudot, publi\u00e9e \u00e0 Paris entre le 20 mai 1631 et le 30 septembre 1915."}], [{"question": "Quel est le titre principal affich\u00e9 sur cette diapositive concernant la presse fran\u00e7aise?", "answer": "Les journaux fran\u00e7ais"}], [{"question": "Quelle est la une du journal Le Monde pr\u00e9sent\u00e9e dans cette image, avec un gros titre sur Hollande et une photo d'Angela Merkel?", "answer": "La une montre un titre principal 'Croissance et emploi : Hollande tente d'acc\u00e9l\u00e9rer', ainsi qu'un article avec photo sur Angela Merkel intitul\u00e9 'L'Europe, pour le reste du monde, c'est Merkel'. On voit \u00e9galement d'autres titres sur les managers fran\u00e7ais, Google, et l'UIMM."}], [{"question": "Quel est le titre principal de cette Une du journal satirique 'Le Canard encha\u00een\u00e9' concernant l'\u00e9lection am\u00e9ricaine?", "answer": "L'Am\u00e9rique n'a plus peur du Noir !"}], [{"question": "Quelle nouvelle taxe Sarkozy veut-il imposer selon la une du Figaro?", "answer": "Selon la une du Figaro, Sarkozy veut imposer une nouvelle taxe carbone."}], [{"question": "Quel est le titre principal du journal Ouest France pr\u00e9sent\u00e9 dans cette image ?", "answer": "Fin de la crise : faut-il y croire ?"}], [{"question": "Quel est le nom et le num\u00e9ro du p\u00e9riodique satirique fran\u00e7ais pr\u00e9sent\u00e9 dans cette image, et \u00e0 quelle date a-t-il \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 ?", "answer": "Le p\u00e9riodique s'appelle 'La Bougie du Sapeur', c'est le num\u00e9ro 9, publi\u00e9 le mercredi 29 f\u00e9vrier 2012."}]]