{"id": "248302689", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/contactElabe/les-franais-et-la-scurit-248302689", "title": "Les Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9", "author": "contactElabe", "date": "2021-05-12", "len": 30, "description": "Les Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9", "lang": "fr", "dim": {"height": 540, "width": 720}, "like": 0, "view": 4919, "transcript": ["#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nSondage ELABE pour BFMTV\n12 mai 2021\n ", "Fiche technique\n2\nInterrogation\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nMode de recueil et dates de terrain\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables\nsuivantes : sexe, \u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie\nd\u2019agglom\u00e9ration.\nEchantillon de 1 009 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.\nInterrogation par Internet les 11 et 12 mai 2021.\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour BFMTV.\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\n12 mai 2021\n ", "Note sur les marges d\u2019erreur\n3\nPour un \u00e9chantillon de 1 000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 22,3% et 27,7%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1.4 3.6 et 6.4\n10 +/- 1.9 8.1 et 11.9\n15 +/- 2.2 12.8 et 17.2\n20 +/- 2.5 17.5 et 22.5\n25 +/- 2.7 22.3 et 27.7\n30 +/- 2.8 27.2 et 32.8\n35 +/- 3 32 et 38\n40 +/- 3 37 et 43\n45 +/- 3.1 41.9 et 48.1\n50 +/- 3.1 46.9 et 53.1\n55 +/- 3.1 51.9 et 58.1\n60 +/- 3 57 et 63\n65 +/- 3 62 et 68\n70 +/- 2.8 67.2 et 72.8\n75 +/- 2.7 72.3 et 77.7\n80 +/- 2.5 77.5 et 82.5\n85 +/- 2.2 82.8 et 87.2\n90 +/- 1.9 88.1 et 91.9\n95 +/- 1.4 93.6 et 96.4\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\n ", "Principaux enseignements\n4\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nPr\u00e9sidentielle 2022 : la s\u00e9curit\u00e9, th\u00e8me prioritaire dans le choix des \u00e9lecteurs (36%).\nInterrog\u00e9s sur les th\u00e8mes qui compteront le plus dans leur choix \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022, les Fran\u00e7ais r\u00e9pondent en\npriorit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 (36%, +1, dont 16% en premier). Viennent ensuite, autour de 30% de citation, le pouvoir d\u2019achat (33%, stable,\ndont 13% en 1er) et la sant\u00e9 (30%, -7, dont 10% en 1er). Puis, autour d\u2019un quart de citation, l\u2019emploi (25%, -6, dont 9% en premier),\nl\u2019environnement, l\u2019\u00e9cologie (24%, -4, dont 10% en 1er) et l\u2019immigration (24%, +2 dont 9% en premier). La menace terroriste\npr\u00e9occupe par ailleurs de plus en plus les Fran\u00e7ais (21%, +8, dont 6% en 1er).\nPolitiquement, la s\u00e9curit\u00e9 sera un th\u00e8me particuli\u00e8rement important pour les \u00e9lecteurs se situant \u00e0 droite du spectre politique.\nD\u2019abord pour les \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon (55%, dont 28% en 1er), puis pour ceux de Marine Le Pen (46%) ; ces deux \u00e9lectorats citent\n\u00e9galement l\u2019immigration, premi\u00e8re pr\u00e9occupation pour les \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (40% Fillon et 50% Marine Le Pen) et la menace\nterroriste (33% et 34%). 35% des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen citent \u00e9galement la sant\u00e9. Les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron citent\n\u00e9galement la s\u00e9curit\u00e9 en premier (43%), ils mentionnent ensuite la sant\u00e9 (35%) et le pouvoir d\u2019achat (29%). Les \u00e9lecteurs de Beno\u00eet\nHamon sont d\u2019abord pr\u00e9occup\u00e9s par l\u2019environnement (48%), puis par l\u2019emploi (36%) et le pouvoir d\u2019achat (35%). Le trio de t\u00eate reste le\nm\u00eame mais la hi\u00e9rarchie s\u2019inverse pour les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon : le pouvoir d\u2019achat (43%), l\u2019environnement (38%),\nl\u2019emploi (32%).\nEn termes d\u2019\u00e2ges, la s\u00e9curit\u00e9 est le premier th\u00e8me cit\u00e9 par les plus de 65 ans (45%), loin devant la sant\u00e9 (30%), l\u2019immigration (30%), la\nmenace terroriste (27%) et les retraites (26%). La g\u00e9n\u00e9ration pr\u00e9c\u00e9dente cite d\u2019abord la s\u00e9curit\u00e9 (41% pour les 35-49 ans et 34% pour\nles 50-64 ans) et le pouvoir d\u2019achat (40% pour les 35-49 ans et 36% pour les 50-64 ans) ; les 35-49 ans citent ensuite l\u2019emploi (33%),\ntandis que les 50-64 ans mentionnent plus fortement les retraites (33%). Les 25-34 ans sont la classe d\u2019\u00e2ge la plus nombreuse \u00e0 citer la\nsant\u00e9 (39%) et mentionnent ensuite le pouvoir d\u2019achat (35%) et l\u2019environnement, l\u2019\u00e9cologie (33%). Les 18-24 ans se pr\u00e9occupent\nd\u2019abord de la sant\u00e9 (35%) et de l\u2019environnement (34%), puis de l\u2019emploi (27%) et de la s\u00e9curit\u00e9 (27%).\nEn termes professionnels, les cadres citent en priorit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 (42%), puis l\u2019emploi (29%), le pouvoir d\u2019achat (29%) et la sant\u00e9 (28%).\nLes professions interm\u00e9diaires sont assez partag\u00e9s entre s\u00e9curit\u00e9 (34%), pouvoir d\u2019achat (31%), sant\u00e9 (30%), emploi (29%) et\nenvironnement (29%). Les m\u00eames th\u00e8mes reviennent aupr\u00e8s des cat\u00e9gories populaires, mais ces derniers citent d\u2019abord le pouvoir\nd\u2019achat (41%), puis la s\u00e9curit\u00e9 (35%) et ensuite la sant\u00e9 (29%) et l\u2019emploi (29%).\nG\u00e9ographiquement, la s\u00e9curit\u00e9 est fortement cit\u00e9e dans l\u2019agglom\u00e9ration parisienne (43%) alors qu\u2019en r\u00e9gion, les Fran\u00e7ais sont plus\npartag\u00e9s entre s\u00e9curit\u00e9 (35%) et pouvoir d\u2019achat (35%).\n ", "Principaux enseignements\n5\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nRecul de l\u2019autorit\u00e9 et laxisme de la justice : un constat partag\u00e9 par les Fran\u00e7ais.\n\u2022 Le recul de l'autorit\u00e9 est un probl\u00e8me majeur dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise : 85% des Fran\u00e7ais sont d\u2019accord, dont 43% tout \u00e0 fait\nd\u2019accord. Cette opinion est tr\u00e8s fortement ressentie au sein des plus de 25 ans (>84%) et plus particuli\u00e8rement aupr\u00e8s des plus de\n65 ans (91%, dont 52% tout \u00e0 fait). Politiquement cet avis est finalement plut\u00f4t homog\u00e8ne : plus fortement ressenti n\u00e9anmoins\naupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon (93%) et moins fortement aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon (73%).\n\u2022 La justice est trop laxiste : un constat partag\u00e9 par 8 Fran\u00e7ais sur 10, dont 46% sont tout \u00e0 fait d\u2019accord. Bien que majoritaire dans\ntoutes les cat\u00e9gories socio-professionnelles, cette critique \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la justice est moins fortement partag\u00e9e par les moins de 25\nans (70%), mais davantage par les cat\u00e9gories populaires (87%). Ce laxisme est fortement d\u00e9nonc\u00e9 par les \u00e9lecteurs de Marine Le\nPen (92%, dont 66% tout \u00e0 fait), et majoritairement mais moins fortement par les \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon (69%) et de Jean-Luc\nM\u00e9lenchon (71%).\n\u2022 En revanche, les fran\u00e7ais ne consid\u00e8rent pas cette violence comme in\u00e9luctable : 70% d\u2019entre eux ne sont pas d\u2019accord avec\nl\u2019affirmation \u00ab que soit les moyens que l'on donne \u00e0 la police et \u00e0 la justice, on ne peut rien faire contre la hausse de la violence \u00bb,\ndont 30% pas du tout d\u2019accord. Les populations les moins nombreuses \u00e0 partager ce constat sont les 25-34 ans (39% in\u00e9luctable) et\nles cat\u00e9gories populaires (38%).\n\u2022 Les Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s quant \u00e0 l\u2019id\u00e9e de dire que la violence se r\u00e9pand dans toute la soci\u00e9t\u00e9 : 49% des r\u00e9pondant pensent que\nc\u2019est faux, la violence est le fait de quelques uns (dont 11% tout \u00e0 fait), tandis que 50% constatent qu\u2019elle se r\u00e9pand dans toute la\nsoci\u00e9t\u00e9. Les 18-24 ans et les plus de 65 ans consid\u00e8rent la violence comme le fait de quelques uns (60% et 57%), tandis que les 35-64\nans sont majoritaires \u00e0 penser qu\u2019il s\u2019ag\u00eet d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne plus global (59% et 54% selon la cat\u00e9gorie). Professionnellement, les\ncadres sont plus nombreux \u00e0 consid\u00e9rer qu\u2019il s\u2019ag\u00eet d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne qui se r\u00e9pand dans la soci\u00e9t\u00e9 (62%). Politiquement, les\n\u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon et d\u2019Emmanuel Macron penchent pour un ph\u00e9nom\u00e8ne restreint (61% et 59%), tandis que les \u00e9lecteurs\nde Marine Le Pen consid\u00e8rent la hausse de la violence comme un ph\u00e9nom\u00e8ne qui se r\u00e9pand dans la soci\u00e9t\u00e9 (61%). Les autres\n\u00e9lectorats sont partag\u00e9s.\n\u2022 Malgr\u00e9 ces constats, 62% pensent \u00e9galement que les politiques et les m\u00e9dias parlent trop d'ins\u00e9curit\u00e9 en ce moment, dont 22%\ntout \u00e0 fait d\u2019accord. Un constat finalement plut\u00f4t homog\u00e8ne et majoritaire dans la population. Politiquement, seuls les \u00e9lecteurs de\nFran\u00e7ois Fillon sont partag\u00e9s (51% pas d\u2019accord, 49% d\u2019accord). Ce sont les \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon (76%) et de Jean-Luc\nM\u00e9lenchon (74%) qui sont le plus nombreux \u00e0 partager ce constat.\n ", "Principaux enseignements\n6\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nS\u00e9curit\u00e9 : deux tiers des Fran\u00e7ais ne font pas confiance en l\u2019ex\u00e9cutif.\nSur les questions de s\u00e9curit\u00e9, 33% des Fran\u00e7ais font tout \u00e0 fait (5%) ou plut\u00f4t (28%) confiance \u00e0 Emmanuel Macron et aux membres\ndu gouvernement de Jean Castex. A l\u2019inverse, 66% d\u2019entre eux ne leur font pas vraiment (39%) ou pas du tout (27%) confiance.\nCe sont logiquement les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron qui sont le plus nombreux \u00e0 lui faire confiance (71%) ; elle est \u00e9galement\nmajoritaire aupr\u00e8s de ses \u00e9lecteurs de second tour (53%). Mais elle minoritaire dans tous les autres \u00e9lectorats : de Fran\u00e7ois Fillon\n(41%), de Beno\u00eet Hamon (30%), de Jean-Luc M\u00e9lenchon (22%), de Marine Le Pen (17%) et des abstentionnites (29%). A noter qu\u2019elle\nest encore plus basse aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen de second tour (15%).\nCette confiance est minoritaire quelle que soit la classe d\u2019\u00e2ge, mais est sup\u00e9rieure aupr\u00e8s des 18-24 ans (44%) et des plus de 65 ans\n(42%). Professionnellement, elle est plut\u00f4t homog\u00e8ne (autour de 30-35%).\nMesures propos\u00e9es par Jean Castex : les Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur leur efficacit\u00e9.\nJean Castex a re\u00e7u les syndicats de policiers et a \u00e9voqu\u00e9 les mesures suivantes pour lutter contre les agressions de policiers :\n\u2022 L\u2019allongement de la peine de s\u00fbret\u00e9 \u00e0 trente ans pour les personnes condamn\u00e9es \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 en raison d\u2019un crime commis contre un policier ou\nun gendarme.\n\u2022 La cr\u00e9ation de \u00ab d\u00e9lits sp\u00e9cifiques plus durement r\u00e9prim\u00e9s \u00bb\n\u2022 La \u00ab stricte limitation \u00bb des r\u00e9ductions des peines\n\u2022 L\u2019 \u00ab aggravation \u00bb des sanctions p\u00e9nales en cas de refus d\u2019obtemp\u00e9rer\n\u2022 L\u2019abrogation du rappel \u00e0 la loi\nExpos\u00e9 \u00e0 cette liste, 50% des Fran\u00e7ais estiment que ces mesures seront efficaces pour lutter contre les agressions de policiers (dont\n6% tr\u00e8s efficace), tandis qu\u2019\u00e0 l\u2019inverse 49% doutent de leur efficacit\u00e9 (11% pas du tout efficace).\nLes 18-24 ans (56%) et les plus de 65 ans (55%) sont majoritaires \u00e0 croire en leur efficacit\u00e9, \u00e0 l\u2019inverse des 25-64 ans (46-48%).\nProfessionnellement, seules les professions interm\u00e9diaires doutent majoritairement de cette efficacit\u00e9 (53% pas efficaces).\nOn retrouve ici un clivage politique assez traditionnel : les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (70%) croient majoritairement en leur\nefficacit\u00e9. Les \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon (54%) et de Beno\u00eet Hamon (57%) penchent plut\u00f4t vers cette opinion. Les abstentionnistes\nsont partag\u00e9s (51% efficaces et 47% pas efficaces) tandis que les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (44% efficaces) et de Marine Le Pen\n(40% efficaces) sont majoritaires \u00e0 ne pas y croire.\n ", "Principaux enseignements\n7\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nLa confiance dans la police est en forte hausse et revient \u00e0 son niveau de 2019, la confiance\ndans la justice est minoritaire.\n77% (+17 points) des Fran\u00e7ais ont confiance dans la police, dont 27% (+9 points) ont tout \u00e0 fait confiance. Cette proportion est donc\nen forte hausse depuis le 2 d\u00e9cembre 2020 (60%), mesure effectu\u00e9e apr\u00e8s l\u2019affaire Michel Zecler et les d\u00e9bats autour des violences\npolici\u00e8res.\nCette confiance est en forte hausse dans toutes les cat\u00e9gories socio-professionnelles et politiques. En termes d\u2019\u00e2ges, cette confiance est devenue\nmajoritaire dans toutes les cat\u00e9gories : elle est tr\u00e8s solide aupr\u00e8s des plus de 65 ans (87%, +15 points) ; elle se situe entre 70% et 79% pour les 25-64\nans (entre +14 point et +21 points) ; elle est de 64% (+17 points) aupr\u00e8s des 18-24 ans. Professionnellement, elle est haute et plut\u00f4t homog\u00e8ne. Elle\nprogresse fortement notamment aupr\u00e8s des cat\u00e9gories populaires (76%, +22 points), et des professions interm\u00e9diaires (80%, +19) et \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s\nsolide aupr\u00e8s des cadres (77%, +10).\nPolitiquement, la confiance \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la police appara\u00eet clivante, bien que majoritaire dans tous les \u00e9lectorats. Elle atteint des sommets aupr\u00e8s des\n\u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (96%, +20) et de Fran\u00e7ois Fillon (89%, +10). Elle est \u00e9galement haute aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen (79%,\n+15), de Beno\u00eet Hamon (74%, +34) et des abstentionnistes (75%, +17). Elle est plus fragile bien qu\u2019en forte hausse aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Jean-Luc\nM\u00e9lenchon (58%, +22).\nBien qu\u2019en hausse, la confiance dans la justice reste minoritaire (45%, +4 points).\nCette mesure est finalement assez homog\u00e8ne en termes socio-professionnels. Les 50-64 sont en un peu moins nombreux \u00e0 avoir confiance dans\ncette institution (40%, +2). A noter \u00e9galement qu\u2019elle est en baisse aupr\u00e8s des cadres (47%, -10), cat\u00e9gorie qui lui faisait majoritairement confiance\nen d\u00e9cembre 2020 (57%).\nPolitiquement la mesure est moins homog\u00e8ne : les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron (62%, +1), de Beno\u00eet Hamon (59%, +4), voire de Jean-Luc\nM\u00e9lenchon (49%, +7) font majoritairement confiance dans la justice de leur pays, \u00e0 l\u2019inverse des abstentionnistes (42%, +3), des \u00e9lecteurs de\nFran\u00e7ois Fillon (39%, =) et de Marine Le Pen (33%, +6).\nLa confiance dans l\u2019arm\u00e9e est tr\u00e8s forte mais \u00e9volue peu (85%, +2).\nElle \u00e9volue fortement et positivement aupr\u00e8s des moins de 25 ans (81%, +12) et des employ\u00e9s (85%, +8), mais n\u00e9gativement aupr\u00e8s des plus de 65\nans (88%, -5) et des cadres (84%, -3). Elle est comprise entre 81% et 88% quelle que soit la classe d\u2019\u00e2ge ou la cat\u00e9gorie professionnelle.\nPolitiquement, elle est h\u00e9g\u00e9monique aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon (96%, -2), d\u2019Emmanuel Macron (92%, +2) et de Marine Le Pen (91%,\n+1), mais est \u00e9galement tr\u00e8s forte aupr\u00e8s des abstentionnistes (82%, =), des \u00e9lecteurs de Beno\u00eet Hamon (73%, -4) et de Jean-Luc M\u00e9lenchon (73%,\n+3).\nLa confiance dans la gendarmerie est tr\u00e8s forte et progresse (84%, +9).\nElle augmente avec l\u2019\u00e2ge (passant de 73% aupr\u00e8s des 18-24 ans \u00e0 93% aupr\u00e8s des plus de 65 ans), mais \u00e9volue plus fortement aupr\u00e8s des plus jeunes\net des 50-64 ans (+14). Politiquement, la structure de l\u2019opinion est proche de celle enregistr\u00e9e pour l\u2019arm\u00e9e.\n ", "Principaux enseignements\n8\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nLa mobilisation des policiers pr\u00e9vue le 19 mai massivement approuv\u00e9e.\nInterrog\u00e9 sur leur attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la marche citoyenne organis\u00e9 le 19 mai \u00e0 Paris, 51% r\u00e9pondants soutiennent cette\nmobilisation et 35% \u00e9prouvent de la sympathie. Seule une infime minorit\u00e9 (4%) y est oppos\u00e9e (3%) ou hostile (1%). 10% y sont\nindiff\u00e9rents.\nCette attitude positive est tr\u00e8s largement majoritaire quelle que soit la population \u00e9tudi\u00e9e. Elle \u00e9volue en fonction de l\u2019\u00e2ge des\nr\u00e9pondants passant de 77% aupr\u00e8s des moins de 25 ans \u00e0 92% aupr\u00e8s des plus de 65 ans. Dans le d\u00e9tail, les plus de 35 ans expriment\nd\u2019abord un soutien (entre 55% et 62%), tandis que les moins de 35 ans \u00e9prouvent majoritairement de la sympathie (42%-43%).\nPolitiquement, cette attitude ouverte \u00e0 l\u2019\u00e9gard de de cette mobilisation est partag\u00e9e par plus de 8 Fran\u00e7ais sur 10 quel que soit\nl\u2019\u00e9lectorat : les \u00e9lecteurs de Fran\u00e7ois Fillon (70% soutien vs 25% sympathie), de Marine Le Pen (62% soutien vs 27% sympathie), voire\nd\u2019Emmanuel Macron (53% soutien vs 40% sympathie) et les abstentionnistes (45% soutien vs 37% sympathie) la soutiennent en\npriorit\u00e9, \u00e0 l\u2019inverse des \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon (37% soutien vs 43% sympathie) et de Benoit Hamon (42% soutien vs 46%\nsympathie) qui \u00e9prouvent d\u2019abord de la sympathie.\nCe soutien est l\u2019un des plus \u00e9lev\u00e9s enregistr\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019une mobilisation sociale ou professionnelle depuis septembre 2017 ; il est\nsup\u00e9rieur au niveau enregistr\u00e9 lors de la derni\u00e8re mobilisation des policiers en novembre 2019 (78%).\n ", "Pr\u00e9sidentielle 2022 : la s\u00e9curit\u00e9, th\u00e8me prioritaire dans le choix des \u00e9lecteurs\n(36%).\nQuestion : Pour vous, quels sont les th\u00e8mes qui compteront le plus dans votre choix \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 ?\nEn 1er ? En 2\u00e8me ? En 3\u00e8me ?\nEn%\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\n12 mai 2021\n16\n13\n10\n9\n10\n9\n6\n6\n5\n4\n4\n3\n3\n2\n1\n36\n33\n30\n25\n24\n24\n21\n19\n18\n14\n13\n11\n11\n7\n6\nCit\u00e9 en 1er\nCit\u00e9 en 2\u00e8me et 3\u00e8me\n31 Total des citations\nLa s\u00e9curit\u00e9\nLe pouvoir d'achat\nLa sant\u00e9\nL'emploi\nL'environnement, l'\u00e9cologie\nL'immigration\nLa menace terroriste\nLes retraites\nLes in\u00e9galit\u00e9s, les injustices sociales\nL'\u00e9ducation\nLa protection sociale\nLa fiscalit\u00e9\nLa dette publique\nLes in\u00e9galit\u00e9s hommes-femmes\nLe logement\n(+1)*\n(=)*\n(-7)*\n(-6)*\n(-4)*\n(+2)*\n(+8)*\n(=)*\n(+1)*\n(=)*\n(+2)*\n(-2)*\n(-1)*\n(+1)*\n(+1)*\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE r\u00e9alis\u00e9e les 20 et 21 avril 2021.\n ", "43\n46\n22\n11\n8\n42\n34\n40\n38\n22\n12\n15\n28\n32\n40\n2\n4\n9\n18\n30\n1\n1\n1\n1\nTout \u00e0 fait d'accord Plut\u00f4t d'accord Pas vraiment d'accord Pas du tout d'accord Sans opinion\n10\nQuestion : Voici diff\u00e9rentes opinions \u00e9voqu\u00e9es dans le d\u00e9bat public ces derniers temps. Vous personnellement, \u00eates-vous\nd\u2019accord ou pas d\u2019accord avec chacune de ces phrases ? \u2013 En %\n#Opinion.en.direct\nRecul de l\u2019autorit\u00e9 et laxisme de la justice : un constat partag\u00e9 par les Fran\u00e7ais.\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\n12 mai 2021\nLe recul de l'autorit\u00e9 est un probl\u00e8me majeur\ndans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise\nLa justice est trop laxiste\nLes politiques et les m\u00e9dias parlent trop\nd'ins\u00e9curit\u00e9 en ce moment\nC'est faux de dire que la violence se r\u00e9pand\ndans toute la soci\u00e9t\u00e9, elle n'est le fait que de\nquelques-uns\nLa violence est in\u00e9luctable ; quel que soit les\nmoyens que l'on donne \u00e0 la police et \u00e0 la\njustice, on ne peut rien faire contre la hausse\nde la violence\nTOTAL\n\u00ab D\u2019ACCORD \u00bb\nTOTAL\n\u00ab PAS D\u2019ACCORD \u00bb\n85\n80\n62\n49\n30\n14\n19\n37\n50\n70\n ", "11\nS\u00e9curit\u00e9 : deux tiers des Fran\u00e7ais ne font pas confiance en l\u2019ex\u00e9cutif.\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\n5\n28\n39\n27\n1\nTout \u00e0 fait confiance Plut\u00f4t confiance Pas vraiment confiance Pas du tout confiance Sans opinion\nTOTAL\n\u00ab PAS CONFIANCE \u00bb\n66%\nTOTAL\n\u00ab CONFIANCE \u00bb\n33%\nQuestion : Faites-vous confiance ou pas confiance \u00e0 Emmanuel Macron et aux membres du gouvernement de Jean Castex\nsur les questions de s\u00e9curit\u00e9 ?\nEn %\n ", "6\n44\n38\n11\n1\nTr\u00e8s efficaces Plut\u00f4t efficaces Plut\u00f4t pas efficaces Pas du tout efficaces Sans opinion\n12\nMesures propos\u00e9es par Jean Castex : les Fran\u00e7ais sont partag\u00e9s sur leur efficacit\u00e9.\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nQuestion : Ce lundi, Jean Castex a re\u00e7u les syndicats de policiers et a \u00e9voqu\u00e9 les mesures suivantes pour lutter contre les agressions de policiers :\n\u208b L\u2019allongement de la peine de s\u00fbret\u00e9 \u00e0 trente ans pour les personnes condamn\u00e9es \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 en raison d\u2019un crime commis contre un policier ou\nun gendarme.\n\u208b La cr\u00e9ation de \u00ab d\u00e9lits sp\u00e9cifiques plus durement r\u00e9prim\u00e9s \u00bb\n\u208b La \u00ab stricte limitation \u00bb des r\u00e9ductions des peines\n\u208b L\u2019 \u00ab aggravation \u00bb des sanctions p\u00e9nales en cas de refus d\u2019obtemp\u00e9rer\n\u208b L\u2019abrogation du rappel \u00e0 la loi\nSelon vous, ces mesures seront-elles efficaces ou pas efficaces pour lutter contre les agressions de policiers ? \u2013 En %\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nTOTAL\n\u00ab EFFICACES \u00bb\n50%\nTOTAL\n\u00ab PAS EFFICACES \u00bb\n49%\n ", "13\nQuestion : Vous personnellement, avez-vous confiance dans\u2026 ?\nEn %\n#Opinion.en.direct\nLa confiance dans la police est en forte hausse et revient \u00e0 son niveau de 2019,\nla confiance dans la justice est minoritaire.\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\n12 mai 2021\n36\n36\n27\n8\n49\n48\n50\n37\n11\n11\n17\n39\n4\n4\n6\n16\n1\nTout \u00e0 fait confiance Plut\u00f4t confiance Pas vraiment confiance Pas du tout confiance Sans opinion\n85 (+2)*\n84 (+9)\n77 (+17)\n45 (+4)\n15 (-1)*\n15 (-9)\n23 (-16)\n55 (-3)\nL'arm\u00e9e\nLa gendarmerie\nLa police\nLa justice\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE pour BFMTV r\u00e9alis\u00e9e les 1er et 2 d\u00e9cembre 2020.\nTOTAL\n\u00ab CONFIANCE \u00bb\nTOTAL\n\u00ab PAS CONFIANCE \u00bb\n74\n69 60\n77\n04/19 06/20 12/20 05/21\n ", "14\nLa mobilisation des policiers pr\u00e9vue le 19 mai massivement approuv\u00e9e.\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nVous la soutenez\nVous avez de la sympathie\nVous y \u00eates oppos\u00e9\nVous y \u00eates hostile\nVous \u00eates indiff\u00e9rent\n51\n35\n3\n1\n10\nQuestion : Jeudi dernier, l'ensemble des syndicats de police ont appel\u00e9 \u00e0 une \"marche citoyenne\" le 19 mai \u00e0 Paris suite \u00e0\nl\u2019assassinat d\u2019un policier la semaine derni\u00e8re \u00e0 Avignon. Quelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de cette mobilisation ?\nEn %\nTOTAL\n\u00ab SOUTIEN /\nSYMPATHIE \u00bb\n86%\nTOTAL\n\u00ab OPPOSITION /\nHOSTILITE \u00bb\n4%\n ", "15\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la police\n2 d\u00e9cembre 2020\n66\n58\n58\n51\n55\n40\n47\n31\n34\n27\n20\n24\n17\n19\n10\n25\n30\n28\n35\n26\n38\n26\n29\n24\n26\n31\n24\n24\n17\n24\n2\n5\n3\n3\n6\n7\n8\n15\n17\n14\n21\n26\n22\n23\n22\n2\n2\n3\n1\n4\n4\n7\n16\n13\n8\n14\n12\n18\n25\n21\n5\n5\n7\n10\n9\n11\n12\n9\n12\n25\n14\n13\n18\n16\n22\n1\n1\n1\n1\nVous la soutenez Vous avez de la sympathie Vous y \u00eates oppos\u00e9\nVous y \u00eates hostile Vous y \u00eates indiff\u00e9rent Sans opinion\nLes pompiers (06/11/2019)\nLes personnel des urgences hospitali\u00e8res (06/11/2019)\nPersonnels des EHPAD (21/03/2018)\n\u00ab Marche citoyenne \u00bb suite \u00e0 l\u2019assassinat d\u2019un policier \u00e0\nAvignon (12/05/2021)\nLes retrait\u00e9s (21/03/2018)\nLes policiers (06/11/2019)\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb\n(d\u00e9but du mouvement - 14/11/2018)\nLe mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb\n(d\u00e9but janvier - 09/01/2019)\nR\u00e9forme des retraites (03/12/2019)\nOrganisations syndicales et \u00e9tudiantes conte la r\u00e9forme\ndu droit du travail \u00ab Loi P\u00e9nicaud \u00bb (20/09/2017)\nles violences polici\u00e8res et les discriminations\n(10.06.2020)\nLes fonctionnaires (21/03/2018)\nLes violences polici\u00e8res (02/12/2020)\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF (23/05/2018)\nSyndicats de salari\u00e9s SNCF (14/03/2018)\nComparaison avec d\u2019autres mobilisations sociales depuis le d\u00e9but du quinquennat\nTOTAL\n\u00ab SYMPATHIE /\nSOUTIEN \u00bb\nTOTAL\n\u00ab OPPOSIITON /\nHOSTILIT\u00c9 \u00bb\n91 4\n88 7\n86 6\n86 4\n81 10\n78 11\n73 15\n60 31\n58 30\n53 22\n51 35\n48 38\n41 40\n36 48\n34 43\nEn %\n ", "16\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nPour vous, quels sont les th\u00e8mes qui compteront le plus dans votre choix \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 ?\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\n12 mai 2021\nEn % - TOTAL DES CITATIONS La s\u00e9curit\u00e9 Le pouvoir d'achat La sant\u00e9 L'emploi\nL'environnement,\nl'\u00e9cologie\nL'immigration La menace terroriste Les retraites\nEnsemble 36 33 30 25 24 24 21 19\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 38 32 28 24 23 29 19 21\nFemme 35 33 33 26 25 19 22 18\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 27 18 35 27 34 15 16 5\n25-34 ans 26 35 39 25 33 14 13 9\n35-49 ans 41 40 24 33 26 23 20 11\n50-64 ans 34 36 30 23 18 27 21 33\n65 ans et plus 45 28 30 19 18 30 27 26\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 36 36 29 28 26 22 20 17\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 34 31 27 15 31 29 24 12\nCSP+ 38 31 29 29 27 22 19 17\nCadre, profession intellectuelle sup. 42 29 28 29 25 25 21 13\nProfession interm\u00e9diaire 34 31 30 29 29 19 18 20\nCSP- 35 41 29 29 23 21 20 18\nEmploy\u00e9 34 36 31 32 25 15 18 18\nOuvrier 36 48 26 26 20 30 22 19\nInactifs 37 29 32 22 22 26 22 22\nRetrait\u00e9 41 31 32 20 19 26 25 28\nAutre Inactif 29 24 33 25 27 26 14 8\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 35 38 31 32 23 25 19 18\nSalari\u00e9 du public 41 36 29 25 29 16 17 21\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 33 40 33 24 22 25 20 18\nCommunes urbaines de province 36 33 29 26 26 22 21 20\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 39 36 25 26 20 27 26 23\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 31 35 26 27 26 27 22 21\n100.000 hab. et plus 37 29 33 25 29 18 17 19\nAgglom\u00e9ration parisienne 43 25 30 26 19 25 22 18\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 43 25 30 26 19 26 22 18\nProvince 35 35 30 25 25 23 20 20\nNord-est 37 37 32 23 25 22 21 22\nNord-ouest 36 32 26 27 24 26 16 16\nSud-ouest 33 34 36 32 26 17 20 16\nSud-est 34 35 31 23 24 24 23 22\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "17\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nPour vous, quels sont les th\u00e8mes qui compteront le plus dans votre choix \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\n12 mai 2021\nEn % - TOTAL DES CITATIONS La s\u00e9curit\u00e9\nLe pouvoir\nd'achat\nLa sant\u00e9 L'emploi\nL\u2019environnement\nl\u2019\u00e9cologie\nL'immigration\nLa menace\nterroriste\nLes retraites\nEnsemble 36 33 30 25 24 24 21 19\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 18 37 30 25 43 11 8 18\nLa France Insoumise (*) 9 47 30 23 39 11 5 27\nEurope Ecologie-Les Verts 20 19 30 23 69 7 14 11\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 21 47 29 29 29 14 6 13\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 38 29 35 28 30 13 19 17\nLa R\u00e9publique en Marche ! 36 34 37 29 29 14 20 17\nTOTAL DROITE 58 28 22 26 16 46 29 18\nLes R\u00e9publicains 56 32 23 23 18 39 30 21\nRassemblement National 51 28 15 21 12 63 39 19\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 35 35 37 26 18 15 20 21\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 15 43 31 32 38 6 5 18\nBeno\u00eet HAMON 16 35 24 36 48 6 8 12\nEmmanuel MACRON 43 29 35 26 27 19 17 19\nFran\u00e7ois FILLON 55 21 31 20 17 40 33 15\nMarine LE PEN 46 35 19 22 12 50 34 25\nAbstention, vote blanc ou nul 28 32 36 27 26 13 19 21\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 35 33 33 30 31 14 16 18\nMarine LE PEN 49 33 22 19 12 54 33 23\nAbstention, vote blanc ou nul 31 33 33 24 25 18 20 20\n ", "18\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nPour vous, quels sont les th\u00e8mes qui compteront le plus dans votre choix \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 ?\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\n12 mai 2021\nEn % - TOTAL DES CITATIONS\nLes in\u00e9galit\u00e9s, les\ninjustices sociales\nL'\u00e9ducation La protection sociale La fiscalit\u00e9 La dette publique\nLes in\u00e9galit\u00e9s\nhommes-femmes\nLe logement\nEnsemble 18 14 13 11 11 7 6\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 20 13 13 12 13 4 4\nFemme 16 15 13 10 10 10 7\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 20 24 16 7 9 17 12\n25-34 ans 24 17 9 9 11 8 10\n35-49 ans 13 22 7 12 10 6 3\n50-64 ans 18 8 17 13 10 4 7\n65 ans et plus 18 8 15 10 15 6 2\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 17 16 11 12 10 7 5\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 15 19 11 13 8 1 5\nCSP+ 18 18 10 15 11 7 3\nCadre, profession intellectuelle sup. 20 21 8 9 11 10 3\nProfession interm\u00e9diaire 16 16 12 19 11 6 3\nCSP- 16 14 11 10 10 7 7\nEmploy\u00e9 15 17 12 9 11 8 10\nOuvrier 17 9 9 11 9 6 4\nInactifs 19 12 16 8 13 7 6\nRetrait\u00e9 18 7 16 8 16 5 3\nAutre Inactif 22 23 14 8 7 11 12\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 15 13 11 12 8 7 5\nSalari\u00e9 du public 19 22 9 11 12 5 5\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 18 14 13 11 11 5 3\nCommunes urbaines de province 18 15 12 11 12 8 5\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 13 14 9 9 15 7 2\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 19 13 12 11 11 6 4\n100.000 hab. et plus 20 16 14 11 11 9 6\nAgglom\u00e9ration parisienne 19 13 14 9 10 6 13\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 18 13 15 9 9 6 12\nProvince 18 14 12 11 12 7 4\nNord-est 14 16 13 12 9 8 4\nNord-ouest 20 16 12 10 14 9 4\nSud-ouest 19 13 7 11 20 4 4\nSud-est 19 12 14 12 8 6 4\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "19\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nPour vous, quels sont les th\u00e8mes qui compteront le plus dans votre choix \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2022 ?\n#Opinion.en.direct\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\n12 mai 2021\nEn % - TOTAL DES CITATIONS\nLes in\u00e9galit\u00e9s,\nles injustices\nsociales\nL'\u00e9ducation\nLa protection\nsociale\nLa fiscalit\u00e9\nLa dette\npublique\nLes in\u00e9galit\u00e9s\nhommes-\nfemmes\nLe logement\nEnsemble 18 14 13 11 11 7 6\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 31 23 21 6 4 12 6\nLa France Insoumise (*) 35 16 31 9 2 5 8\nEurope Ecologie-Les Verts 29 29 14 5 6 18 1\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 33 24 17 7 4 13 9\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 9 13 14 13 27 9 3\nLa R\u00e9publique en Marche ! 11 12 15 13 20 10 3\nTOTAL DROITE 8 11 7 10 15 1 1\nLes R\u00e9publicains 8 9 8 12 15 2 1\nRassemblement National 10 11 5 11 8 3 2\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 18 12 11 12 11 6 9\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 36 22 19 9 5 8 7\nBeno\u00eet HAMON 39 18 22 4 5 7 9\nEmmanuel MACRON 11 16 12 15 16 10 1\nFran\u00e7ois FILLON 9 7 7 13 25 2 2\nMarine LE PEN 7 10 8 13 8 2 3\nAbstention, vote blanc ou nul 17 16 13 10 9 9 9\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 18 16 10 13 15 8 5\nMarine LE PEN 8 9 9 11 9 3 2\nAbstention, vote blanc ou nul 22 14 17 9 10 7 7\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n ", "20\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVoici diff\u00e9rentes opinions \u00e9voqu\u00e9es dans le d\u00e9bat public ces derniers temps. Vous personnellement, \u00eates-vous d\u2019accord ou pas d\u2019accord avec chacune de ces phrases ?\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nEn % - TOTAL \u00ab D\u2019ACCORD \u00bb\nLe recul de l'autorit\u00e9 est un\nprobl\u00e8me majeur dans la soci\u00e9t\u00e9\nfran\u00e7aise\nLa justice est trop laxiste\nLes politiques et les m\u00e9dias\nparlent trop d'ins\u00e9curit\u00e9 en ce\nmoment\nC'est faux de dire que la violence\nse r\u00e9pand dans toute la soci\u00e9t\u00e9,\nelle n'est le fait que de quelques-\nuns\nLa violence est in\u00e9luctable ; quel\nque soit les moyens que l'on\ndonne \u00e0 la police et \u00e0 la justice,\non ne peut rien faire contre la\nhausse de la violence\nEnsemble 85 80 62 49 30\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 85 79 61 50 32\nFemme 86 81 63 49 27\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 66 70 68 60 33\n25-34 ans 84 85 66 50 39\n35-49 ans 85 79 60 40 28\n50-64 ans 89 82 57 45 28\n65 ans et plus 91 82 64 57 27\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 84 82 62 47 30\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 94 79 67 44 33\nCSP+ 81 77 64 47 21\nCadre, profession intellectuelle sup. 85 75 61 38 15\nProfession interm\u00e9diaire 79 78 67 52 25\nCSP- 86 87 59 49 38\nEmploy\u00e9 86 87 58 52 36\nOuvrier 87 85 60 44 40\nInactifs 86 78 62 52 28\nRetrait\u00e9 90 79 64 56 27\nAutre Inactif 78 75 59 41 30\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 85 84 60 44 31\nSalari\u00e9 du public 82 82 64 52 25\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 89 84 63 50 27\nCommunes urbaines de province 84 79 63 49 30\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 90 80 65 42 27\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 86 80 67 51 33\n100.000 hab. et plus 80 77 60 51 30\nAgglom\u00e9ration parisienne 84 80 58 49 32\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 84 81 58 48 31\nProvince 86 80 63 49 29\nNord-est 85 84 66 50 34\nNord-ouest 84 78 67 53 30\nSud-ouest 88 84 62 42 22\nSud-est 86 78 56 50 28\n ", "21\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVoici diff\u00e9rentes opinions \u00e9voqu\u00e9es dans le d\u00e9bat public ces derniers temps. Vous personnellement, \u00eates-vous d\u2019accord ou pas d\u2019accord avec chacune de ces phrases ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nEn % - TOTAL \u00ab D\u2019ACCORD \u00bb\nLe recul de l'autorit\u00e9\nest un probl\u00e8me\nmajeur dans la soci\u00e9t\u00e9\nfran\u00e7aise\nLa justice est trop\nlaxiste\nLes politiques et les\nm\u00e9dias parlent trop\nd'ins\u00e9curit\u00e9 en ce\nmoment\nC'est faux de dire que\nla violence se r\u00e9pand\ndans toute la soci\u00e9t\u00e9,\nelle n'est le fait que de\nquelques-uns\nLa violence est\nin\u00e9luctable ; quel que\nsoit les moyens que\nl'on donne \u00e0 la police et\n\u00e0 la justice, on ne peut\nrien faire contre la\nhausse de la violence\nEnsemble 85 80 62 49 30\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 78 72 74 59 30\nLa France Insoumise (*) 78 69 72 63 23\nEurope Ecologie-Les Verts 77 66 68 55 27\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 82 78 74 58 33\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 83 73 68 65 32\nLa R\u00e9publique en Marche ! 81 75 66 67 34\nTOTAL DROITE 97 87 45 42 23\nLes R\u00e9publicains 96 87 47 43 27\nRassemblement National 92 91 57 31 30\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 84 81 62 48 30\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 83 71 74 53 28\nBeno\u00eet HAMON 73 69 76 61 23\nEmmanuel MACRON 86 80 68 59 32\nFran\u00e7ois FILLON 93 86 49 49 24\nMarine LE PEN 89 92 59 39 29\nAbstention, vote blanc ou nul 84 77 60 51 33\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 85 77 67 59 28\nMarine LE PEN 92 93 59 36 31\nAbstention, vote blanc ou nul 85 78 58 47 28\n ", "22\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nFaites-vous confiance ou pas confiance \u00e0 Emmanuel Macron et aux membres du gouvernement de Jean Castex sur les questions de s\u00e9curit\u00e9 ?\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nEn %\nTout \u00e0 fait\nconfiance\nPlut\u00f4t\nconfiance\nPas vraiment\nconfiance\nPas du tout\nconfiance\nSans opinion\nTotal\n\u00ab CONFIANCE \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS CONFIANCE \u00bb\nEnsemble 5 28 39 27 1 33 66\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 5 25 35 34 1 30 69\nFemme 6 32 42 20 38 62\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 11 33 32 23 1 44 55\n25-34 ans 4 29 35 31 1 33 66\n35-49 ans 4 25 42 28 1 29 70\n50-64 ans 3 24 41 31 1 27 72\n65 ans et plus 9 33 37 21 42 58\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 5 28 37 29 1 33 66\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 6 19 43 32 25 75\nCSP+ 5 28 36 31 33 67\nCadre, profession intellectuelle sup. 7 29 33 31 36 64\nProfession interm\u00e9diaire 3 28 38 30 1 31 68\nCSP- 5 30 36 28 1 35 64\nEmploy\u00e9 3 33 40 24 36 64\nOuvrier 7 27 31 33 2 34 64\nInactifs 7 28 42 23 35 65\nRetrait\u00e9 7 30 41 22 37 63\nAutre Inactif 5 23 45 26 1 28 71\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 4 29 37 29 1 33 66\nSalari\u00e9 du public 5 26 40 27 2 31 67\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 4 27 41 27 1 31 68\nCommunes urbaines de province 5 29 37 28 1 34 65\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 5 29 35 30 1 34 65\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 7 21 40 31 1 28 71\n100.000 hab. et plus 5 33 36 26 38 62\nAgglom\u00e9ration parisienne 8 26 44 22 34 66\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 7 27 44 22 34 66\nProvince 5 29 38 28 34 66\nNord-est 8 27 34 30 1 35 64\nNord-ouest 4 30 36 29 1 34 65\nSud-ouest 5 31 42 22 36 64\nSud-est 3 28 41 28 31 69\n ", "23\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nFaites-vous confiance ou pas confiance \u00e0 Emmanuel Macron et aux membres du gouvernement de Jean Castex sur les questions de s\u00e9curit\u00e9 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nEn %\nTout \u00e0 fait\nconfiance\nPlut\u00f4t\nconfiance\nPas vraiment\nconfiance\nPas du tout\nconfiance\nSans opinion\nTotal\n\u00ab CONFIANCE \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS\nCONFIANCE \u00bb\nEnsemble 5 28 39 27 1 33 66\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 6 27 41 24 2 33 65\nLa France Insoumise (*) 4 16 36 41 3 20 77\nEurope Ecologie-Les Verts 7 30 46 17 37 63\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 4 33 43 19 1 37 62\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 25 58 16 1 83 17\nLa R\u00e9publique en Marche ! 30 57 12 1 87 13\nTOTAL DROITE 3 31 39 26 1 34 65\nLes R\u00e9publicains 4 34 39 22 1 38 61\nRassemblement National 4 9 32 55 13 87\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 1 28 45 26 29 71\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 4 18 47 30 1 22 77\nBeno\u00eet HAMON 5 25 46 24 30 70\nEmmanuel MACRON 16 55 21 7 1 71 28\nFran\u00e7ois FILLON 5 36 35 24 41 59\nMarine LE PEN 4 13 38 45 17 83\nAbstention, vote blanc ou nul 0 29 45 25 1 29 70\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 9 44 36 11 53 47\nMarine LE PEN 4 11 35 49 1 15 84\nAbstention, vote blanc ou nul 1 22 44 32 1 23 76\n ", "24\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, ces mesures seront-elles efficaces ou pas efficaces pour lutter contre les agressions de policiers ?\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nEn % Tr\u00e8s efficaces Plut\u00f4t efficaces Plut\u00f4t pas efficaces Pas du tout efficaces Sans opinion\nTotal\n\u00ab EFFICACES \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS EFFICACES \u00bb\nEnsemble 6 44 38 11 1 50 49\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 6 40 38 15 1 46 53\nFemme 5 48 38 8 1 53 46\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 8 48 34 9 1 56 43\n25-34 ans 5 43 41 10 1 48 51\n35-49 ans 3 45 37 13 2 48 50\n50-64 ans 4 42 40 13 1 46 53\n65 ans et plus 10 45 37 8 55 45\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 4 45 38 12 1 49 50\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 4 40 35 19 2 44 54\nCSP+ 2 44 37 14 3 46 51\nCadre, profession intellectuelle sup. 5 47 38 10 52 48\nProfession interm\u00e9diaire 1 42 37 16 4 43 53\nCSP- 5 46 40 9 51 49\nEmploy\u00e9 4 48 40 8 52 48\nOuvrier 7 44 39 9 1 51 48\nInactifs 8 44 37 10 1 52 47\nRetrait\u00e9 8 45 37 10 53 47\nAutre Inactif 8 41 37 13 1 49 50\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 3 46 38 11 2 49 49\nSalari\u00e9 du public 2 44 43 9 2 46 52\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 4 45 39 11 1 49 50\nCommunes urbaines de province 6 44 37 12 1 50 49\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 7 43 35 15 50 50\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 6 41 37 15 1 47 52\n100.000 hab. et plus 5 46 39 9 1 51 48\nAgglom\u00e9ration parisienne 6 46 39 8 1 52 47\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 6 46 39 8 1 52 47\nProvince 5 44 38 12 1 49 50\nNord-est 7 47 34 12 54 46\nNord-ouest 5 42 39 12 2 47 51\nSud-ouest 7 40 41 12 47 53\nSud-est 4 46 38 11 1 50 49\n ", "25\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, ces mesures seront-elles efficaces ou pas efficaces pour lutter contre les agressions de policiers ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nEn % Tr\u00e8s efficaces Plut\u00f4t efficaces\nPlut\u00f4t pas\nefficaces\nPas du tout\nefficaces\nSans opinion\nTotal\n\u00ab EFFICACES \u00bb\nTotal\n\u00ab PAS EFFICACES\n\u00bb\nEnsemble 6 44 38 11 1 50 49\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 6 44 39 10 1 50 49\nLa France Insoumise (*) 2 40 46 10 2 42 56\nEurope Ecologie-Les Verts 4 49 39 6 2 53 45\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 6 46 36 11 1 52 47\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 9 70 16 5 79 21\nLa R\u00e9publique en Marche ! 10 74 14 2 84 16\nTOTAL DROITE 8 44 36 11 1 52 47\nLes R\u00e9publicains 11 46 32 10 1 57 42\nRassemblement National 8 30 42 20 38 62\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 2 43 43 11 1 45 54\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 5 39 47 9 44 56\nBeno\u00eet HAMON 4 53 33 10 57 43\nEmmanuel MACRON 10 60 23 7 70 30\nFran\u00e7ois FILLON 8 46 35 10 1 54 45\nMarine LE PEN 5 35 45 15 40 60\nAbstention, vote blanc ou nul 3 48 36 11 2 51 47\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 7 57 29 6 1 64 35\nMarine LE PEN 4 31 50 15 35 65\nAbstention, vote blanc ou nul 4 40 41 14 1 44 55\n ", "26\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, avez-vous confiance dans\u2026 ?\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nEn % - EN TOTAL \u00ab CONFIANCE \u00bb L\u2019arm\u00e9e La gendarmerie La police La justice\nEnsemble 85 84 77 45\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 83 83 75 43\nFemme 87 86 80 47\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 81 73 64 48\n25-34 ans 82 74 70 49\n35-49 ans 85 84 77 44\n50-64 ans 86 89 79 40\n65 ans et plus 88 93 87 46\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 85 83 77 46\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 80 83 70 41\nCSP+ 86 87 79 48\nCadre, profession intellectuelle sup. 84 89 77 47\nProfession interm\u00e9diaire 88 87 80 48\nCSP- 85 80 76 44\nEmploy\u00e9 85 82 77 45\nOuvrier 84 78 75 43\nInactifs 86 86 78 44\nRetrait\u00e9 86 91 83 44\nAutre Inactif 84 76 66 43\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 86 83 76 46\nSalari\u00e9 du public 88 87 81 48\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 86 84 78 42\nCommunes urbaines de province 85 86 78 47\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 84 85 80 46\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 88 84 78 41\n100.000 hab. et plus 85 87 77 50\nAgglom\u00e9ration parisienne 84 82 73 41\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 85 82 74 41\nProvince 85 85 78 46\nNord-est 84 83 77 47\nNord-ouest 87 84 77 47\nSud-ouest 78 83 74 36\nSud-est 87 88 81 48\n ", "27\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, avez-vous confiance dans\u2026 ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nEn % - EN TOTAL \u00ab CONFIANCE \u00bb L\u2019arm\u00e9e La gendarmerie La police La justice\nEnsemble 85 84 77 45\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 73 76 65 51\nLa France Insoumise (*) 75 74 44 43\nEurope Ecologie-Les Verts 75 80 68 52\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 71 75 79 60\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 96 96 96 68\nLa R\u00e9publique en Marche ! 95 96 98 71\nTOTAL DROITE 96 96 90 38\nLes R\u00e9publicains 96 95 88 41\nRassemblement National 91 88 81 26\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 84 82 74 44\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 73 76 58 49\nBeno\u00eet HAMON 73 86 74 59\nEmmanuel MACRON 92 96 96 62\nFran\u00e7ois FILLON 96 93 89 39\nMarine LE PEN 91 88 79 33\nAbstention, vote blanc ou nul 82 81 75 42\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 89 92 85 57\nMarine LE PEN 89 85 79 29\nAbstention, vote blanc ou nul 79 79 72 40\n ", "28\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nQuelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de cette mobilisation ?\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nEn % Vous les soutenez\nVous avez\nde la sympathie\nVous y \u00eates\noppos\u00e9\nVous y \u00eates\nhostile\nVous y \u00eates\nindiff\u00e9rent\nSans opinion\nTOTAL\nSOUTIEN /\nSYMPATHIE\nTOTAL OPPOSITION\n/ HOSTILITE\nEnsemble 51 35 3 1 10 <1 86 4\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 53 33 4 1 9 86 5\nFemme 48 38 2 1 11 86 3\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans 35 42 8 1 14 77 9\n25-34 ans 36 43 3 2 16 79 5\n35-49 ans 55 28 4 2 10 1 83 6\n50-64 ans 51 39 1 1 8 90 2\n65 ans et plus 62 30 1 7 92 1\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 50 35 3 1 11 85 4\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 37 53 10 90\nCSP+ 49 35 4 1 11 84 5\nCadre, profession intellectuelle sup. 52 31 5 1 11 83 6\nProfession interm\u00e9diaire 47 37 4 1 11 84 5\nCSP- 53 32 3 1 11 85 4\nEmploy\u00e9 51 36 4 9 87 4\nOuvrier 55 28 1 1 14 1 83 2\nInactifs 51 36 3 1 9 87 4\nRetrait\u00e9 56 36 1 7 92 1\nAutre Inactif 41 36 6 2 14 1 77 8\nNATURE DE L\u2019EMPLOYEUR\nSalari\u00e9 du priv\u00e9 54 32 3 1 10 86 4\nSalari\u00e9 du public 48 36 3 1 11 1 84 4\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 54 32 3 1 9 1 86 4\nCommunes urbaines de province 49 37 3 1 10 86 4\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 51 37 2 10 88 2\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 49 36 3 11 1 85 3\n100.000 hab. et plus 48 37 4 1 10 85 5\nAgglom\u00e9ration parisienne 51 33 2 1 13 84 3\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 50 34 2 1 13 84 3\nProvince 50 36 3 1 10 86 4\nNord-est 53 31 3 13 84 3\nNord-ouest 50 35 5 1 8 1 85 6\nSud-ouest 49 34 4 2 11 83 6\nSud-est 49 41 1 1 8 90 2\n ", "29\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nQuelle est votre attitude \u00e0 l\u2019\u00e9gard de cette mobilisation ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\n#Opinion.en.direct\n12 mai 2021\nLes Fran\u00e7ais et la s\u00e9curit\u00e9\nEn %\nVous les\nsoutenez\nVous avez\nde la\nsympathie\nVous y \u00eates\noppos\u00e9\nVous y \u00eates\nhostile\nVous y \u00eates\nindiff\u00e9rent\nSans opinion\nTOTAL\nSOUTIEN /\nSYMPATHIE\nTOTAL\nOPPOSITION /\nHOSTILITE\nEnsemble 51 35 3 1 10 <1 86 4\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 41 41 5 1 12 82 6\nLa France Insoumise (*) 38 38 8 2 14 76 10\nEurope Ecologie-Les Verts 41 42 4 13 83 4\nParti Socialiste / G\u00e9n\u00e9ration.s / PRG 46 41 3 1 8 1 87 4\nTOTAL EN MARCHE / MODEM 49 45 2 1 3 94 3\nLa R\u00e9publique en Marche ! 53 41 2 1 3 94 3\nTOTAL DROITE 78 18 1 3 96 1\nLes R\u00e9publicains 79 17 1 3 96 1\nRassemblement National 63 25 5 8 88 5\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 44 38 2 2 14 82 4\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 37 43 5 1 14 80 6\nBeno\u00eet HAMON 42 46 2 1 9 88 3\nEmmanuel MACRON 53 40 1 1 5 93 2\nFran\u00e7ois FILLON 70 25 1 4 95 1\nMarine LE PEN 62 27 2 10 88 2\nAbstention, vote blanc ou nul 45 37 2 1 14 1 82 3\nVOTE PRESIDENTIELLE 2017 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 52 39 2 1 6 91 3\nMarine LE PEN 62 27 3 8 89 3\nAbstention, vote blanc ou nul 47 34 2 1 15 1 81 3\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 45 19 09 09\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}