{"id": "251907561", "presentation_url": "https://fr.slideshare.net/slideshow/les-franais-et-la-transition-cologique/251907561", "title": "Les Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique", "author": "contactElabe", "date": "2022-06-02", "len": 19, "description": "Les Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique", "lang": "fr", "dim": {"height": 405, "width": 720}, "like": 0, "view": 364, "transcript": ["Les Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\nSondage ELABE pour Les Echos, Radio Classique et Institut Montaigne\n2 juin 2022\n ", "- 2 -\nEtude ELABE r\u00e9alis\u00e9e pour Les Echos, Radio Classique et l\u2019Institut Montaigne\nFiche technique\nInterrogation\nEchantillon de 2 000 personnes repr\u00e9sentatif des r\u00e9sidents de France m\u00e9tropolitaine \u00e2g\u00e9s de 18 ans et plus.\nConstitution de l\u2019\u00e9chantillon\nLa repr\u00e9sentativit\u00e9 de l\u2019\u00e9chantillon a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e selon la m\u00e9thode des quotas appliqu\u00e9e aux variables suivantes : sexe,\n\u00e2ge et profession de l\u2019interview\u00e9 apr\u00e8s stratification par r\u00e9gion et cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration.\nMode de recueil et dates de terrain\nInterrogation par Internet du 30 mai au 1er juin 2022.\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "- 3 -\nNote sur les marges d\u2019erreur\nPour un \u00e9chantillon de 2 000 personnes, les marges d\u2019erreur sont les suivantes avec un niveau de confiance de 95% :\nExemple de lecture :\nPour un r\u00e9sultat observ\u00e9 de 25%, il y a 95% de\nchances pour que le r\u00e9sultat r\u00e9el soit compris\nentre 23,1% et 26,9%.\nPour\nun pourcentage de :\nLa marge d\u2019erreur\nest de :\nLe r\u00e9sultat r\u00e9el se situe\ndans une fourchette\nentre :\n5 +/- 1 4 et 6\n10 +/- 1,3 8,7 et 11,3\n15 +/- 1,6 13,4 et 16,6\n20 +/- 1,8 18,2 et 21,8\n25 +/- 1,9 23,1 et 26,9\n30 +/- 2 28 et 32\n35 +/- 2,1 32,9 et 37,1\n40 +/- 2,2 37,8 et 42,2\n45 +/- 2,2 42,8 et 47,2\n50 +/- 2,2 47,8 et 52,2\n55 +/- 2,2 52,8 et 57,2\n60 +/- 2,2 57,8 et 62,2\n65 +/- 2,1 62,9 et 67,1\n70 +/- 2 68 et 72\n75 +/- 1,9 73,1 et 76,9\n80 +/- 1,8 78,2 et 81,8\n85 +/- 1,6 83,4 et 86,6\n90 +/- 1,3 88,7 et 91,3\n95 +/- 1 94 et 96\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "Principaux enseignements\n- 4 -\nPour plus d\u20191 Fran\u00e7ais sur 2, l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat et la transition \u00e9cologique\nsont deux objectifs conciliables. Depuis novembre 2019, la priorit\u00e9 accord\u00e9e au pouvoir\nd\u2019achat progresse dans l\u2019opinion (37%, +8)\n52% (-9 par rapport au 13 novembre 2019) estiment que ces deux objectifs sont conciliables, 37% (+8) consid\u00e8rent qu\u2019il faudrait\nprivil\u00e9gier l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat et 10% (=) qu\u2019il faudrait privil\u00e9gier la transition \u00e9cologique.\nEn un peu plus d\u2019un an et demi, l\u2019importance attribu\u00e9e \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat sur la transition \u00e9cologique progresse\nfortement chez les ouvriers (50%, +17) et chez les retrait\u00e9s (45%, +13).\nA ce jour, les cadres et professions interm\u00e9diaires (63%), les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron du 1er tour de la pr\u00e9sidentielle (65%) et de\nJean-Luc M\u00e9lenchon (61%) sont les plus convaincus de la comptabilit\u00e9 entre ces deux objectifs.\nLes \u00e9lecteurs d'\u00c9ric Zemmour (56% priorit\u00e9 pouvoir d\u2019achat), de Marine Le Pen (55%), les ouvriers (50% pouvoir d\u2019achat, 42% objectifs\nconciliables) et dans une moindre mesure les retrait\u00e9s (45% pouvoir d\u2019achat, 49% conciliables) et les habitants des communesrurales\n(44% pouvoir d\u2019achat, 45% conciliables) sont particuli\u00e8rement nombreux \u00e0 privil\u00e9gier l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat.\nA noter que 19% des plus jeunes (18-24 ans) privil\u00e9gient la transition \u00e9cologique \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat.\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "Principaux enseignements\n- 5 -\nDes Fran\u00e7ais tr\u00e8s sceptiques sur l\u2019ambition \u00e9cologique de l\u2019ex\u00e9cutif : 2 sur 3 estiment que l\u2019engagement\nd\u2019Emmanuel Macron pour l\u2019environnement n\u2019est pas sinc\u00e8re\u2026\n65% des Fran\u00e7ais estiment que l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron pour l\u2019environnement n\u2019est pas sinc\u00e8re, dont 39% pas vraiment et26% pas du\ntout. A l\u2019inverse, 34% consid\u00e8rent que son engagement est sinc\u00e8re, dont 29% plut\u00f4t et 5% tout \u00e0 fait.\nUne opinion critique qui progresse de 4 points depuis notre enqu\u00eate du 2 juillet 2020 r\u00e9alis\u00e9e peu apr\u00e8s la publication des propositions de la\nConvention Citoyenne pour le Climat.\n\u2026 et que l\u2019organisation du nouveau gouvernement ne permettra pas d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique\nen France\nLa nouvelle Premi\u00e8re ministre Elisabeth Borne est en charge de la planification \u00e9cologique et est accompagn\u00e9e de deux ministres : Am\u00e9lie de\nMontchalin en charge de la Transition \u00e9cologique et de la Coh\u00e9sion des territoires, et Agn\u00e8s Pannier-Runacher, en charge de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique.\n66% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que cette organisation et ces nominations ne permettront pas d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le rythme de la transition \u00e9cologique en\nFrance, dont 46% pas vraiment et 20% pas du tout. A l\u2019inverse, 33% pense qu\u2019elles permettront de favoriser la transition \u00e9cologique dont 29%\nplut\u00f4t et 4% tout \u00e0 fait.\nLes \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron ont, sur ces deux points, ont un regard tr\u00e8s positif : 80% estiment que l\u2019engagement de leurcandidat est sinc\u00e8re et\n73% pensent que l\u2019organisation du nouveau gouvernement permettra d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique.\nEn revanche, le scepticisme domine au sein de tous les autres \u00e9lectorats : Marine Le Pen (84% pas sinc\u00e8re, 82% ne permettra pas d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la\ntransition \u00e9cologique), Eric Zemmour (82% et 81% non), Jean-Luc M\u00e9lenchon (79% et 79% non), Yannick Jadot (72% et 61% non) et Val\u00e9rie P\u00e9cresse\n(65% et 66% non), un scepticisme partag\u00e9 par les abstentionnistes (74 et 73% non).\nUne majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais au sein de toutes les cat\u00e9gories de population doutent de la sinc\u00e9rit\u00e9 de l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron et de la capacit\u00e9\ndu nouveau gouvernement \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique.\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "Principaux enseignements\n- 6 -\nAfin de r\u00e9ussir la transition \u00e9cologique, les Fran\u00e7ais comptent avant tout sur les citoyens\n(63%), les collectivit\u00e9s locales (56%) et les entreprises (46%)\nPour 63% des Fran\u00e7ais (3 r\u00e9ponses possibles parmi 7 items), les citoyens sont les acteurs privil\u00e9gi\u00e9s pour r\u00e9ussir la transition \u00e9cologique\ndevant les collectivit\u00e9s locales (commune, agglom\u00e9ration, d\u00e9partement, r\u00e9gion) (56%) et les entreprises (46%).\nDerri\u00e8re ce trio en t\u00eate, les Fran\u00e7ais citent le gouvernement (38%), les scientifiques et les chercheurs (36%) et les associations et les\nmilitants (26%). Seuls 8% des Fran\u00e7ais \u00e9voquent les personnalit\u00e9s et les intellectuels.\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les citoyens, les collectivit\u00e9s locales et les entreprises arrivent en t\u00eate dans la plupart des cat\u00e9gories de population,\nquelques nuances peuvent toutefois \u00eatre not\u00e9es :\n\u2022 Les citoyens et les collectivit\u00e9s locales sont particuli\u00e8rement cit\u00e9s par les plus \u00e2g\u00e9s (par 71% et 67% des 65 ans et plus)\n\u2022 Les collectivit\u00e9s locales (commune, agglom\u00e9ration, d\u00e9partement, r\u00e9gion) sont un acteur davantage \u00e9voqu\u00e9 par les r\u00e9sidents des\ncommunes rurales et des petites agglom\u00e9rations (60%, contre 47% agglom\u00e9ration parisienne)\n\u2022 Les entreprises sont davantage cit\u00e9es par les cadres (57%) et par les 25-49 ans (51%)\n\u2022 Le gouvernement est privil\u00e9gi\u00e9 par les \u00e9lecteurs d\u2019Emmanuel Macron du 1er tour de la pr\u00e9sidentielle (64% contre 27% \u00e0 43% dans les\nautres \u00e9lectorats)\n\u2022 Les scientifiques et les chercheurs sont davantage consid\u00e9r\u00e9s par les plus de 50 ans (41%), les cadres (41%) et les plus dipl\u00f4m\u00e9s (39%)\n\u2022 Les associations et les militants apparaissent comme des acteurs importants pour les \u00e9lecteurs de gauche (40% Yannick Jadot et 37%\nJean-Luc M\u00e9lenchon)\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "Pour plus d\u20191 Fran\u00e7ais sur 2, l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat et la transition \u00e9cologique sont\ndeux objectifs conciliables. Depuis novembre 2019, la priorit\u00e9 accord\u00e9e au pouvoir d\u2019achat\nprogresse dans l\u2019opinion (37%, +8)\n- 7 -\nQuestion : Ces derniers mois et derni\u00e8res semaines, les sujets du pouvoir d\u2019achat et de la transition \u00e9cologique ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 dans led\u00e9bat\npublic. Selon vous, l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat et la transition \u00e9cologique sont-ils des objectifs compatibles ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n52\n37\n10\nOui, ces deux objectifs sont conciliables\nNon, il faudrait privil\u00e9gier l\u2019am\u00e9lioration\ndu pouvoir d\u2019achat\nNon, il faudrait privil\u00e9gier la transition\n\u00e9cologique\n1% Sans opinion\n58 53\n61\n52\n34 34\n29\n37\n8 13 10 10\nTransition \u00e9cologique\nEVOLUTIONS\n28.11\n2018\n26.06\n2019\n01.06\n2022\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV/L\u2019EXPRESS/SFR r\u00e9alis\u00e9e les 12 et 13 novembre 2019\n(-9)*\n(+8)\n(=)\n13.11\n2019\n ", "5\n29\n39\n26\n1\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion\n- 8 -\nQuestion : Ces derniers mois et derni\u00e8res semaines, Emmanuel Macron s\u2019est exprim\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises sur le th\u00e8me de l\u2019environnement et\nl\u2019\u00e9cologie. Vous personnellement, diriez-vous que l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron pour l\u2019environnement est sinc\u00e8re ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\nDes Fran\u00e7ais tr\u00e8s sceptiques sur l\u2019ambition \u00e9cologique de l\u2019ex\u00e9cutif : 2 sur 3 estiment que\nl\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron pour l\u2019environnement n\u2019est pas sinc\u00e8re\u2026\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n65%\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\n34%\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n(*) Evolutions par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ELABE/BFMTV/L\u2019EXPRESS/SFR r\u00e9alis\u00e9e du 30 juin eu 1er juillet 2020\n(-4)*\n(+4)\n ", "4\n29\n46\n20\n1\nOui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion\n- 9 -\nQuestion : Entre les deux tours de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Emmanuel Macron avait d\u00e9clar\u00e9 que son nouveau Premier ministre serait \"directement charg\u00e9 de la\nplanification \u00e9cologique\". La nouvelle Premi\u00e8re ministre Elisabeth Borne est en charge de la planification \u00e9cologique et est accompagn\u00e9e de deux ministres : Am\u00e9lie de\nMontchalin en charge de la Transition \u00e9cologique et de la Coh\u00e9sion des territoires, et Agn\u00e8s Pannier-Runacher, en charge de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique.\nSelon vous, cette nouvelle organisation et ces nominations vont-elles permettre d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le rythme de la transition \u00e9cologique en France ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n\u2026 et que l\u2019organisation du nouveau gouvernement ne permettra pas d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la transition\n\u00e9cologique en France\nTOTAL\n\u00ab NON \u00bb\n66%\nTOTAL\n\u00ab OUI \u00bb\n33%\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "29\n18\n15\n17\n13\n7\n2\n63\n56\n46\n38\n36\n26\n8\nEn 1er\nEn 2\u00e8me et en 3\u00e8me\nAfin de r\u00e9ussir la transition \u00e9cologique, les Fran\u00e7ais comptent avant tout sur les citoyens\n(63%), les collectivit\u00e9s locales (56%) et les entreprises (46%)\n- 10 -\nQuestion : Pour r\u00e9ussir la transition \u00e9cologique, quels sont les acteurs sur qui vous comptez le plus ? En 1er ? En 2\u00e8me ? En 3\u00e8me ?\nEn % - Ensemble des Fran\u00e7ais\n63 Total des citations\nLes citoyens\nLes collectivit\u00e9s locales (commune,\nagglom\u00e9ration, d\u00e9partement, r\u00e9gion)\nLes entreprises\nLe gouvernement\nLes scientifiques, les chercheurs\nLes associations, les militants\nLes personnalit\u00e9s, les intellectuels\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "- 11 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat et la transition \u00e9cologique sont-ils des objectifs compatibles ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Oui, ces deux objectifs sont conciliables\nNon, il faudrait privil\u00e9gier l\u2019am\u00e9lioration\ndu pouvoir d\u2019achat\nNon, il faudrait privil\u00e9gier la transition \u00e9cologique Sans opinion\nEnsemble 52 37 10 1\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 52 37 10 1\nFemme 53 37 9 1\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 54 25 19 2\n25-34 ans 54 36 9 1\n35-49 ans 56 32 10 2\n50-64 ans 52 38 10 0\n65 ans et plus 48 46 6 0\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 55 33 11 1\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 44 39 13 4\nCSP+ 63 24 12 1\nCadre, profession intellectuelle sup. 67 21 12 0\nProfession interm\u00e9diaire 61 26 12 1\nCSP- 50 40 9 1\nEmploy\u00e9 56 33 10 1\nOuvrier 42 50 7 1\nInactifs 49 42 8 1\nRetrait\u00e9 49 45 6 0\nAutre Inactif 50 35 13 2\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 45 44 10 1\nCommunes urbaines de province 54 36 9 1\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 54 38 7 1\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 52 40 7 1\n100.000 hab. et plus 55 32 12 1\nAgglom\u00e9ration parisienne 57 32 11 0\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 57 32 11 0\nProvince 52 38 9 1\nNord-est 49 40 9 2\nNord-ouest 52 37 10 1\nSud-ouest 56 34 9 1\nSud-est 52 38 9 1\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "- 12 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, l\u2019am\u00e9lioration du pouvoir d\u2019achat et la transition \u00e9cologique sont-ils des objectifs compatibles ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Oui, ces deux objectifs sont conciliables\nNon, il faudrait privil\u00e9gier l\u2019am\u00e9lioration\ndu pouvoir d\u2019achat\nNon, il faudrait privil\u00e9gier la transition\n\u00e9cologique\nSans opinion\nEnsemble 52 37 10 1\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 65 22 13 0\nLa France Insoumise 62 25 12 1\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 73 11 15 1\nLe Parti socialiste 60 26 14 0\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 64 24 12 0\nLa R\u00e9publique en Marche ! 68 22 10 0\nTOTAL DROITE 48 47 4 1\nLes R\u00e9publicains 45 51 3 1\nTOTAL RN/R! 39 54 7 0\nLe Rassemblement National 39 55 6 0\nReconqu\u00eate! (*) 41 45 11 3\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 49 41 9 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 61 25 13 1\nYannick JADOT (*) 75 10 15 0\nEmmanuel MACRON 65 23 12 0\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 47 45 7 1\nMarine LE PEN 39 55 6 0\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 37 56 7 0\nAbstention, vote blanc ou nul 47 43 9 1\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 65 23 12 0\nMarine LE PEN 42 51 7 0\nAbstention, vote blanc ou nul 49 41 9 1\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "- 13 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nVous personnellement, diriez-vous que l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron pour l\u2019environnement est sinc\u00e8re ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 5 29 39 26 1 34 65\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 6 29 36 28 1 35 64\nFemme 4 29 42 24 1 33 66\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 7 25 41 24 3 32 65\n25-34 ans 8 25 42 23 2 33 65\n35-49 ans 4 28 39 28 1 32 67\n50-64 ans 3 27 37 32 1 30 69\n65 ans et plus 3 35 40 22 0 38 62\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 5 28 39 27 1 33 66\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 6 28 30 35 1 34 65\nCSP+ 4 31 39 25 1 35 64\nCadre, profession intellectuelle sup. 5 32 35 27 1 37 62\nProfession interm\u00e9diaire 4 30 42 23 1 34 65\nCSP- 5 26 40 27 2 31 67\nEmploy\u00e9 6 27 39 25 3 33 64\nOuvrier 3 25 41 30 1 28 71\nInactifs 4 30 40 25 1 34 65\nRetrait\u00e9 4 32 41 23 0 36 64\nAutre Inactif 5 27 38 29 1 32 67\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 3 26 44 27 0 29 71\nCommunes urbaines de province 5 29 38 27 1 34 65\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 3 24 41 30 2 27 71\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 6 30 38 25 1 36 63\n100.000 hab. et plus 6 31 37 25 1 37 62\nAgglom\u00e9ration parisienne 5 34 36 24 1 39 60\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 6 34 35 24 1 40 59\nProvince 4 28 40 27 1 32 67\nNord-est 4 29 41 24 2 33 65\nNord-ouest 5 24 42 29 0 29 71\nSud-ouest 4 27 42 26 1 31 68\nSud-est 5 31 37 26 1 36 63\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "- 14 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nVous personnellement, diriez-vous que l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron pour l\u2019environnement est sinc\u00e8re ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 5 29 39 26 1 34 65\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 5 24 44 25 2 29 69\nLa France Insoumise 3 15 46 33 3 18 79\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 5 25 40 28 2 30 68\nLe Parti socialiste 6 33 48 12 1 39 60\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 17 62 19 2 0 79 21\nLa R\u00e9publique en Marche ! 20 64 15 1 0 84 16\nTOTAL DROITE 2 41 35 22 0 43 57\nLes R\u00e9publicains 3 38 37 22 0 41 59\nTOTAL RN/R! 3 12 41 44 0 15 85\nLe Rassemblement National 3 11 44 42 0 14 86\nReconqu\u00eate! (*) 4 17 36 43 0 21 79\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 2 27 42 27 2 29 69\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 3 18 44 35 0 21 79\nYannick JADOT (*) 1 27 50 22 0 28 72\nEmmanuel MACRON 13 67 17 2 1 80 19\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 3 32 40 25 0 35 65\nMarine LE PEN 3 13 47 37 0 16 84\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 1 17 33 49 0 18 82\nAbstention, vote blanc ou nul 2 22 45 29 2 24 74\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 9 53 30 7 1 62 37\nMarine LE PEN 2 11 44 43 0 13 87\nAbstention, vote blanc ou nul 2 17 45 35 1 19 80\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "- 15 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nSelon vous, cette nouvelle organisation et ces nominations vont-elles permettre d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le rythme de la transition \u00e9cologique en France ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 4 29 46 20 1 33 66\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 6 25 47 21 1 31 68\nFemme 2 32 46 19 1 34 65\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 6 36 40 18 0 42 58\n25-34 ans 6 25 47 21 1 31 68\n35-49 ans 4 28 47 20 1 32 67\n50-64 ans 3 26 47 23 1 29 70\n65 ans et plus 4 32 47 17 0 36 64\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 4 27 47 21 1 31 68\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 9 31 27 33 0 40 60\nCSP+ 4 27 51 17 1 31 68\nCadre, profession intellectuelle sup. 7 25 50 18 0 32 68\nProfession interm\u00e9diaire 2 29 52 16 1 31 68\nCSP- 4 26 46 23 1 30 69\nEmploy\u00e9 4 30 45 20 1 34 65\nOuvrier 4 22 48 26 0 26 74\nInactifs 4 32 46 18 0 36 64\nRetrait\u00e9 3 32 48 17 0 35 65\nAutre Inactif 5 31 43 20 1 36 63\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 2 27 49 22 0 29 71\nCommunes urbaines de province 4 29 46 20 1 33 66\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 4 24 49 23 0 28 72\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 5 27 47 21 0 32 68\n100.000 hab. et plus 5 32 45 17 1 37 62\nAgglom\u00e9ration parisienne 5 33 43 18 1 38 61\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 5 33 42 19 1 38 61\nProvince 4 28 47 20 1 32 67\nNord-est 3 29 48 20 0 32 68\nNord-ouest 4 28 46 22 0 32 68\nSud-ouest 2 24 54 20 0 26 74\nSud-est 5 29 46 19 1 34 65\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "- 16 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nSelon vous, cette nouvelle organisation et ces nominations vont-elles permettre d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le rythme de la transition \u00e9cologique en France ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % Oui, tout \u00e0 fait Oui, plut\u00f4t Non, pas vraiment Non, pas du tout Sans opinion TOTAL \u00ab OUI \u00bb TOTAL \u00ab NON \u00bb\nEnsemble 4 29 46 20 1 33 66\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 4 30 49 17 0 34 66\nLa France Insoumise 5 21 51 23 0 26 74\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 3 39 40 18 0 42 58\nLe Parti socialiste 6 32 54 8 0 38 62\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 12 61 24 2 1 73 26\nLa R\u00e9publique en Marche ! 15 64 20 1 0 79 21\nTOTAL DROITE 5 36 44 15 0 41 59\nLes R\u00e9publicains 5 34 44 17 0 39 61\nTOTAL RN/R! 3 17 48 32 0 20 80\nLe Rassemblement National 3 18 48 30 1 21 78\nReconqu\u00eate! (*) 3 16 50 31 0 19 81\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 2 24 51 22 1 26 73\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 3 18 55 24 0 21 79\nYannick JADOT (*) 1 38 45 16 0 39 61\nEmmanuel MACRON 11 62 25 2 0 73 27\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 4 30 53 13 0 34 66\nMarine LE PEN 2 16 53 29 0 18 82\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 3 16 45 36 0 19 81\nAbstention, vote blanc ou nul 2 24 50 23 1 26 73\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 7 51 37 5 0 58 42\nMarine LE PEN 2 15 50 32 1 17 82\nAbstention, vote blanc ou nul 1 18 53 27 1 19 80\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "- 17 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nPar cat\u00e9gories sociod\u00e9mographiques et professionnelles\nPour r\u00e9ussir la transition \u00e9cologique, quels sont les acteurs sur qui vous comptez le plus ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - EN TOTAL DES CITATIONS Les citoyens\nLes collectivit\u00e9s locales\n(commune, agglom\u00e9ration,\nd\u00e9partement, r\u00e9gion)\nLes entreprises Le gouvernement\nLes scientifiques, les\nchercheurs\nLes associations, les militants\nLes personnalit\u00e9s, les\nintellectuels\nEnsemble 63 56 46 38 36 26 8\nSEXE DU REPONDANT\nHomme 64 52 46 39 40 24 9\nFemme 63 59 45 37 33 27 7\nAGE DU REPONDANT\n18-24 ans (*) 53 41 45 49 29 24 16\n25-34 ans 58 45 53 42 32 18 12\n35-49 ans 63 54 49 39 31 26 8\n50-64 ans 63 58 45 36 42 30 6\n65 ans et plus 71 67 39 34 40 27 4\nPROFESSION DU REPONDANT\nActifs 60 52 50 40 35 26 8\nArtisan, commer\u00e7ant (*) 56 42 49 45 33 22 8\nCSP+ 60 54 52 40 41 25 8\nCadre, profession intellectuelle sup. 57 55 57 41 41 23 8\nProfession interm\u00e9diaire 62 53 49 39 41 26 8\nCSP- 62 51 48 39 31 26 9\nEmploy\u00e9 61 50 48 41 32 29 9\nOuvrier 62 53 48 37 30 23 9\nInactifs 67 61 40 36 37 27 8\nRetrait\u00e9 71 66 38 34 40 27 4\nAutre Inactif 61 52 44 40 28 25 16\nCATEGORIE D'AGGLOMERATION\nCommunes rurales 62 60 45 32 37 23 5\nCommunes urbaines de province 64 57 45 40 34 28 9\nDe 2.000 \u00e0 moins de 20.000 hab. 70 60 44 37 31 28 8\nDe 20.000 \u00e0 moins de 100.000 hab. 62 52 45 37 36 27 7\n100.000 hab. et plus 60 56 46 42 35 27 10\nAgglom\u00e9ration parisienne 64 47 47 42 41 26 11\nREGION DE RESIDENCE (UDA5)\nR\u00e9gion parisienne 63 46 47 41 41 26 11\nProvince 63 58 45 38 35 26 8\nNord-est 61 57 44 39 33 27 7\nNord-ouest 68 59 42 35 31 28 7\nSud-ouest 59 60 53 35 33 23 8\nSud-est 64 57 46 41 40 25 8\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "- 18 -\nD\u00e9tail des r\u00e9sultats\nSelon la pr\u00e9f\u00e9rence partisane et le vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\nPour r\u00e9ussir la transition \u00e9cologique, quels sont les acteurs sur qui vous comptez le plus ?\n* R\u00e9sultats \u00e0 interpr\u00e9ter avec prudence compte-tenu des effectifs de r\u00e9pondants\nEn % - EN TOTAL DES CITATIONS Les citoyens\nLes collectivit\u00e9s locales\n(commune, agglom\u00e9ration,\nd\u00e9partement, r\u00e9gion)\nLes entreprises Le gouvernement\nLes scientifiques, les\nchercheurs\nLes associations, les\nmilitants\nLes personnalit\u00e9s, les\nintellectuels\nEnsemble 63 56 46 38 36 26 8\nPREFERENCE PARTISANE\nTOTAL GAUCHE 62 53 41 37 39 39 9\nLa France Insoumise 66 52 42 35 36 36 8\nEurope Ecologie-Les Verts / G\u00e9n\u00e9ration.s 62 51 40 38 40 48 12\nLe Parti socialiste 60 56 46 40 41 30 7\nTOTAL LREM ET ALLI\u00c9S 58 58 53 59 40 12 5\nLa R\u00e9publique en Marche ! 59 58 52 63 39 13 3\nTOTAL DROITE 59 62 55 42 50 16 7\nLes R\u00e9publicains 60 61 54 42 50 16 7\nTOTAL RN/R! 70 58 47 26 37 22 8\nLe Rassemblement National 70 59 47 28 37 22 6\nReconqu\u00eate! (*) 73 56 52 21 44 22 14\nSans pr\u00e9f\u00e9rence partisane 63 55 44 38 30 25 9\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (1ER TOUR)\nJean-Luc MELENCHON 68 53 43 36 37 37 6\nYannick JADOT (*) 61 57 42 43 44 40 6\nEmmanuel MACRON 60 58 44 64 39 16 5\nVal\u00e9rie PECRESSE (*) 72 68 55 30 43 17 3\nMarine LE PEN 69 61 51 28 35 23 7\n\u00c9ric ZEMMOUR (*) 63 54 45 27 48 21 14\nAbstention, vote blanc ou nul 62 52 47 31 31 26 12\nVOTE PRESIDENTIELLE 2022 (2ND TOUR)\nEmmanuel MACRON 60 58 46 53 38 23 6\nMarine LE PEN 70 59 49 28 36 23 8\nAbstention, vote blanc ou nul 64 53 43 29 35 31 10\nLes Fran\u00e7ais et la transition \u00e9cologique\n2 juin 2022\n ", "14 place Marie-Jeanne Bassot\n92300 Levallois / Fr\nT\u00e9l. +33 (0)1 57 64 01 60\n@elabe_fr\nwww.elabe.fr\n "], "mostRead": [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}